<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0" xml:base="http://www.lavoz.com.ar/taxonomyfeed/4/1"
     content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" dc="http://purl.org/dc/terms/" foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     og="http://ogp.me/ns#" rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#"
     sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
    <channel>
        <title>Política</title>
        <link>http://www.lavoz.com.ar/taxonomyfeed/4/1</link>
        <description/>
        <medio>3</medio>
        <seccion>2</seccion>
        <language>en</language>
        <item id="147">
            <title>Angeloz será nombrado presidente honorario de la UCR</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/angeloz-sera-nombrado-presidente-honorario-de-la-ucr</link>
            <description>El exgobernador de Córdoba Eduardo Cesar Angeloz será nombrado presidente honorario de la Unión
                Cívica Radical (UCR) el 24 de este mes en la Casa Radical, según se informó. El evento, que se hará a
                las 19.30, contará con la presencia de autoridades nacionales, provinciales, intendentes, concejales,
                autoridades partidarias, militantes y público en general. El evento se realizará este lunes a las 19.30
                en la Casa Radical. Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 21:13:34 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084584 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="146">
            <title>El Ejecutivo envió al Congreso el proyecto para limitar los "superpoderes"</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/el-ejecutivo-envio-al-congreso-el-proyecto-para-limitar-los-superpoderes
            </link>
            <description>El Poder Ejecutivo envió hoy al Congreso Nacional el proyecto que propone un recorte gradual de
                los denominados superpoderes, la facultad delegada por el Legislativo al gobierno para reasignar
                partidas en el marco de la ejecución del Presupuesto. La iniciativa propone acotar a un 10% del
                Presupuesto la posibilidad de reasignar recursos por parte del Ejecutivo durante 2017, con lo cual le
                pondría un tope a una potestad que, desde 2006 hasta ahora, fue ejercida sin techo. Agencia Télam
                Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 20:57:18 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084580 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="145">
            <title>Nació Emilia, la tercera nieta de Cristina Fernández de Kirchner</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/nacio-emilia-la-tercera-nieta-de-cristina-fernandez-de-kirchner
            </link>
            <description>Política Agencia Télam La tercera nieta de la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner
                nació esta mañana, a las 7, según informó a Télam el director del sanatorio privado Medisur de la ciudad
                santacruceña de Río Gallegos. La beba, llamada Emilia y que pesó 2,900 al nacer, es hija de Rocío García
                y Máximo Kirchner y se encuentra junto a su madre en un sector reservado del sanatorio, según confirmó
                el director del centro médico Carlos Taboada, luego de una operación de cesárea. La beba pesó casi 3
                kilos. Es hija de Rocío García y Máximo Kirchner.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 19:11:04 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084562 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="144">
            <title>Amplían acusación contra Cristina por irregularidades en la obra pública</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/amplian-acusacion-contra-cristina-por-irregularidades-en-la-obra-publica
            </link>
            <description>La Justicia amplió hoy la acusación contra la expresidenta Cristina Fernández en la causa que
                investiga presuntas irregularidades en la concesión de obras públicas durante el kirchnerismo,
                confirmaron fuentes judiciales. Los fiscales Gerardo Pollicita e Ignacio Mahiques presentaron un
                dictamen ante el juez a cargo del caso, Julián Ercolini, en el que aportaron más pruebas sobre presuntas
                maniobras para dirigir la adjudicación de obras públicas a favor de empresarios como Lázaro Báez, afín
                al kirchnerismo, durante 12 años. Los fiscales Pollicita y Mahiques presentaron un dictamen ante el juez
                Ercolini. Es por supuestas maniobras para redireccionar las adjudicaciones a favor de Lázaro Báez. 
                Derogan el plan "Argentina sonríe" por el cual está denunciada la nuera de Cristina . Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 18:16:35 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084551 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="143">
            <title>Examen Aprender: Macri ratificó "la importancia de evaluar a los alumnos"</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/examen-aprender-macri-ratifico-la-importancia-de-evaluar-los-alumnos
            </link>
            <description>Política El presidente Mauricio Macri ratificó la importancia de las evaluaciones como punto de
                partida desde donde mejorar la educación para que los argentinos tengan “trabajos de calidad”. Macri
                encabezó hoy el acto de celebración por los 200 años de la Escuela Nº1 General San Martín de la ciudad
                bonaerense de San Miguel del Monte. El Presidente señaló que la prueba “Aprender” tomada el martes
                pasado en la mayoría de los distritos del país servirá para saber “qué tenemos que reforzar, qué cambiar
                y qué herramientas nuevas necesitan complementar las maravillosas docentes”. “Queremos trabajos de
                calidad en la Argentina”, añadió el Presidente.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 17:57:52 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084549 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="142">
            <title>Procesan y embargan por contrabando a Garfunkel, exdueño del Grupo Veintitrés</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/procesan-y-embargan-por-contrabando-garfunkel-exdueno-del-grupo-veintitres
            </link>
            <description>Matías Garfunkel, el exdueño del grupo Veintitrés que se instaló en Miami en diciembre último,
                fue procesado sin prisión por supuesto contrabando de obras de arte y antigüedades, informó hoy el
                Centro de Información Judicial.  El juez en lo penal económico Gustavo Meirovich firmó el miercoles 12
                pasado ese fallo, que incluyó la imposición de un embargo de 35 millones de pesos sobre los bienes del
                marido de la modelo Victoria Vanucci.  Está acusado de contrabando de obras de arte y antigüedades. Se
                filtran fotos de Victoria Vanucci y Matías Garfunkel matando animales . Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 17:36:40 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084542 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="141">
            <title>Tras el faltazo de sus concejales, Mestre pidió "aplicar" el reglamento</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/tras-el-faltazo-de-sus-concejales-mestre-pidio-aplicar-el-reglamento
            </link>
            <description>El intendente Ramón Mestre se refirió al papelón que se vivió en el Concejo Deliberante esta
                semana, luego del faltazo de seis ediles oficialistas, lo que exponía al bloque de Juntos por Córdoba a
                quedar en minoría. "A través del reglamento interno que rige su tarea, que sean ellos mismos los que se
                impongan las responsabilidades y si es necesario aplicarle algún descuento que sea el mismo cuerpo, así
                que no me corresponde hablar en ese sentido", señaló el jefe municipal, en diálogo con Radio Mitre.  "Si
                es necesario aplicarle algún descuento que sea el mismo Concejo", dijo el intendente.  Llamará a
                sesiones extraordinarias hasta el 15 de enero. Esta semana suspendieron sesión por falta de concejales .
                Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 16:57:42 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084535 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="140">
            <title>Piden reabrir la causa contra Boudou por insertar datos falsos en su DNI</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/piden-reabrir-la-causa-contra-boudou-por-insertar-datos-falsos-en-su-dni
            </link>
            <description>El fiscal ante la Cámara Federal de Casación Penal, Raúl Plée, sostuvo ante el máximo tribunal
                penal del país que debe reabrirse una causa penal contra el ex vicepresidente Amado Boudou y revocarse
                su sobreseimiento a raíz de haber consignado un domicilio falso en su DNI. Lo hizo el fiscal ante la
                Cámara Federal de Casación Penal, Raúl Plée. Agencia Télam Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 15:44:23 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084529 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="139">
            <title>Causas de corrupción: el Gobierno dice que la Justicia al principio "se había puesto las pilas"
            </title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/causas-de-corrupcion-el-gobierno-dice-que-la-justicia-al-principio-se-habia-puesto-las-pila
            </link>
            <description>El ministro del Interior, Rogelio Frigerio, advirtió hoy que el Gobierno "ve con preocupación"
                que la Justicia, que "parecía que se había puesto las pilas" al retomar distintos "casos de corrupción
                del kirchnerismo", ahora no muestra el mismo "ímpetu" y "ese proceso está cada vez más lento o
                paralizado". "Ya no tiene ese ímpetu", dijo Rogelio Frigerio. Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 15:27:51 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084513 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="138">
            <title>Omar "Caballo" Suárez seguirá preso</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/omar-caballo-suarez-seguira-preso</link>
            <description>Política Agencia DyN El extitular del sindicato Somu Omar "Caballo" Suárez , que lleva 40 días
                cumpliendo prisión preventiva, seguirá encerrado en la cárcel porque su eventual excarcelación
                implicaría "riesgos" para la causa penal.  El extitular del sindicato Somu, que lleva 40 días cumpliendo
                prisión preventiva, seguirá encerrado en la cárcel porque su eventual excarcelación implicaría "riesgos"
                para la causa penal. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:52:59 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084523 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="137">
            <title>En Epec harán asambleas desde el lunes en reclamo de más personal</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/en-epec-haran-asambleas-desde-el-lunes-en-reclamo-de-mas-personal
            </link>
            <description>Política Se realizarán de 10 a 12 y se extenderán toda la semana, lo cual resentirá la atención
                al pública en todas las dependencias de la empresa provincial. El Sindicato de Luz y Fuerza de Córdoba,
                que encabeza Gabriel Suárez, anunció que desde el lunes próximo realizarán asambleas de dos horas por
                turno en la Empresa Provincial de Energía de Córdoba (Epec) ante la falta falta de respuesta del
                Gobierno provincial al reclamo de ingreso de personal y adquisición de equipamiento. La medida que es
                compartida por el Sindicato Regional de Luz y Fuerza y su par de Río Cuarto. Según el vocero del gremio,
                Dante Maldonado, las asambleas serán en Epec de 10 a 12 y se extenderán toda la semana próxima.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:41:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084521 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="136">
            <title>Abren investigación contra la empresa de Angelo Calcaterra</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/abren-investigacion-contra-la-empresa-de-angelo-calcaterra</link>
            <description>La justicia en lo penal económico abrió una investigación contra la empresa IECSA de Angelo
                Calcaterra -primo del presidente Mauricio Macri- por presunta evasión de aportes previsionales por unos
                12 millones de pesos, en 2015 y 2016. Fuentes judiciales informaron hoy que la fiscal Gabriela Ruiz
                Morales requirió el inicio de la acción penal al juez Ezequiel Berón de Astrada y pidió que cinco
                directivos de IECSA, entre los que no figura Calcaterra, sean convocados a declaración indagatoria. Es
                por supuesta evasión previsional contra la firma que dirige el primo del presidente Macri. Agencia DyN
                Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:39:02 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084520 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="135">
            <title>El juez Bonadio dijo que no siente "nada" por Cristina</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/el-juez-bonadio-dijo-que-no-siente-nada-por-cristina</link>
            <description>El juez federal Claudio Bonadio afirmó hoy que no siente "nada" por la expresidenta Cristina
                Fernández y remarcó que le "causa mucha gracia" cuando dicen que la detesta.  El magistrado aseguró que
                intenta "sublimar las cuestiones sentimentales y pasionales en el análisis de las pruebas" que van
                apareciendo en el marco de las investigaciones por presunta corrupción que involucran a la exjefa de
                Estado.  También remarcó que le "causa mucha gracia" cuando dicen que la detesta.  Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:20:03 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084519 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="134">
            <title>Frigerio: Logramos domar el problema inflacionario</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/frigerio-logramos-domar-el-problema-inflacionario</link>
            <description>El ministro del Interior, Rogelio Frigerio, aseguró hoy que más allá de que "hay muchas veces
                empresarios avivados que se aprovechan" de determinados contextos, el Gobierno nacional "logró domar el
                problema inflacionario". En medio de las versiones sobre una suba de las naftas del 7 por ciento
                acordado entre la administración central y las petroleras, Frigerio sostuvo que hay una "tendencia a la
                baja" respecto de la inflación y afirmó que esta situación es "irreversible, independientemente de
                aumentos puntuales que pueda haber en los precios".  El ministro sostuvo que hay una "tendencia a la
                baja" y dijo que esta situación es "irreversible". Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:04:11 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084514 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="133">
            <title>Causas de corrupción: el Gobierno dice que la Justicia al principio "se había puesto las pilas"
            </title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/causas-de-corrupcion-el-gobierno-dice-que-la-justicia-al-principio-se-habia-puesto-las-pila
            </link>
            <description>El ministro del Interior, Rogelio Frigerio, advirtió hoy que el Gobierno "ve con preocupación"
                que la Justicia, que "parecía que se había puesto las pilas" al retomar distintos "casos de corrupción
                del kirchnerismo", ahora no muestra el mismo "ímpetu" y "ese proceso está cada vez más lento o
                paralizado". "Ya no tiene ese ímpetu", dijo Rogelio Frigerio. Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:02:29 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084513 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="132">
            <title>Rechazo K a la decisión de sacarle el nombre "Néstor Kirchner" al auditorio de Radio Nacional</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/rechazo-k-la-decision-de-sacarle-el-nombre-nestor-kirchner-al-auditorio-de-radio-nacional
            </link>
            <description>Política El extitular de Radio y Televisión Argentina (RTA) Alberto Cantero reprochó la
                decisión de las nuevas autoridades de Radio Nacional Córdoba de sacarle el nombre Néstor Kirchner al
                auditorio de General Paz y Santa Rosa de la capital provincial. El riocuartense Cantero consideró que
                "el director interino de Radio Nacional Córdoba (Oreste Lucero) ignora la realidad y debe estudiar". El
                extitular del RTA, Alberto Cantero, acusó al director de la filial Córdoba de la emisora estatal de
                "ignorante". Sostuvo que sólo la RTA puede modificar el nombre.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:08:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084507 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="131">
            <title>"Este gobierno es más accesible, hay diálogo", destacó el gobernador de Santa Fe</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/este-gobierno-es-mas-accesible-hay-dialogo-destaco-el-gobernador-de-santa-fe
            </link>
            <description>El gobernador de Santa Fe, Miguel Lifschitz, resaltó el "diálogo frecuente" que mantiene con el
                presidente Mauricio Macri y, en ese marco, subrayó que "este gobierno es más accesible". "Tengo diálogo
                frecuente con el Presidente. Este Gobierno es más accesible, no te digo que te tiran la plata en la
                mesa, pero hay diálogo. Tenemos diálogo con los ministros. Macri habla de una Argentina donde podemos
                sentarnos a conversar de la agenda del país", dijo Lifschitz. Lifschitz dijo tener "diálogo frecuente"
                con el presidente Macri. Agencia Télam Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:00:10 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084505 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="130">
            <title>Derogan el plan "Argentina sonríe" por el cual está denunciada la nuera de Cristina</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/derogan-el-plan-argentina-sonrie-por-el-cual-esta-denunciada-la-nuera-de-cristina
            </link>
            <description>El Gobierno nacional derogó hoy el programa de salud bucal "Argentina sonríe", creado en
                diciembre de 2014 por la gestión de Cristina Fernández, y por el cual está denunciada la esposa de
                Máximo Kirchner, Rocío García, quien estuvo a cargo de la iniciativa.  Según la Resolución 1828-E/2016
                del ministerio de Salud, publicada en el Boletín Oficial, la decisión se debe a que por "falta de
                continuidad de operativos durante un año", el programa sólo llegó a tres provincias, entre ellas, Santa
                Cruz.  La iniciativa fue creada el 15 de diciembre de 2014 por la esposa de Máximo Kirchner. Agencia DyN
                Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:44:55 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084502 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="129">
            <title>Insfrán denunció una "operación" para vincularlo con hallazgo del camión con 2.500 kilos de
                marihuana
            </title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/insfran-denuncio-una-operacion-para-vincularlo-con-hallazgo-del-camion-con-2500-kilos-de-ma
            </link>
            <description>El gobernador de Formosa, Gildo Insfrán , denunció una "operación" para vincularlo con el
                hallazgo de un camión con dos toneladas y media de marihuana y negó "enfáticamente" que sus hermanos y
                sus sobrinos estén "vinculados a causa judicial alguna".  El gobernador de Formosa negó "enfáticamente"
                que sus hermanos y sus sobrinos estén "vinculados a causa judicial alguna".  Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:30:14 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084498 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="128">
            <title>Scioli: Confío en que el año que viene el PJ ganará la elección</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/scioli-confio-en-que-el-ano-que-viene-el-pj-ganara-la-eleccion</link>
            <description>El vicepresidente del PJ Daniel Scioli se manifestó hoy confiado en un eventual triunfo del
                peronismo en las elecciones del año próximo porque el votante buscará "quien lo defienda" de las
                políticas del gobierno y dijo que él se hará "eco de esas preocupaciones", aunque evitó definir si se
                postulará a algún cargo. "Confío en la reacción de la gente" que el año pasado, cuando él se postuló a
                la presidencia, "en parte, votó en contra de y hoy se da cuenta que votó en contra de sí misma", dijo.
                "El votante buscará quien lo defienda", sostuvo el excandidato presidencial kirchnerista. Agencia DyN
                Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:27:20 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084497 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="127">
            <title>Los intendentes firmaron el acuerdo y no habrá juicio contra la Provincia</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/los-intendentes-firmaron-el-acuerdo-y-no-habra-juicio-contra-la-provincia
            </link>
            <description>Política Rubén Curto y Julián Cañas En el marco de la Mesa Provincia-Municipios el Gobierno
                finalmente firmó ayer un acuerdo con los intendentes para el reparto de distintos fondos coparticipables
                provinciales y nacionales, con lo cual quedó desactivada la amenaza de los mandatarios nucleados en
                Cambiemos de llevar ese diferendo económico a vía judicial. Para destrabar el conflicto, la Provincia
                aceptó sumar unos 260 millones de pesos extras a lo que ya estaba previsto para repartir entre los
                municipios de aquí a fin de año. Recibirán más recursos por diferentes vías. Son $ 260 millones
                adicionales hasta fin de año y en 2017 recuperan fondos específicos.La Provincia celebró la resolución
                de la pelea. Cambiemos, su cohesión y obtener más fondos.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084478 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="126">
            <title>Dos mil pesos de melancolía</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/dos-mil-pesos-de-melancolia</link>
            <description>Política Nadie pensó cuánto significan 2.000 pesos como poder de compra de un salario en
                Palpalá, Jujuy, o en Pilar, Buenos Aires. Que la Argentina esté discutiendo como un tema central si casi
                6,5 millones de asalariados en blanco cobrarán o no un bono navideño de 2.000 pesos, equivalentes a 129
                dólares, no puede parecer sino otra muestra de la vocación melancólica de esta sociedad, deseosa de una
                homogeneidad que desde hace décadas promete menos riesgos, aunque casi nunca logró conjurarlos con esos
                métodos. Todo lo contrario, si se juzga por la historia.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>asimioni</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084475 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="125">
            <title>Coparticipación: la Provincia y municipios firmaron un acta acuerdo y no habrá juicios</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/coparticipacion-la-provincia-y-municipios-firmaron-un-acta-acuerdo-y-no-habra-juicios
            </link>
            <description>El intendente Ramón Mestre confirmó este jueves la firma de un acta acuerdo entre el Gobierno
                provincial y municipios por los fondos que las comunas le venían reclamando a la administración del
                gobernador Juan Schiaretti. “Acabamos de firmar un acta acuerdo. Estamos contentos, después de haber
                dialogado con los integrantes de la mesa y haber firmado el acta”, expresó a Cadena 3. “El gobernador
                ratificó este acto histórico de reconocimiento con los intendentes que se han sumado. Para nosotros son
                fondos que por ley les corresponde a los vecinos”, agregó. El intendente de la Capital se refirió al
                dinero que venían reclamando a la administración de Schiaretti.  Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 23:29:04 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084437 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="124">
            <title>Por el 50/50, habrá una decena más de diputadas desde 2017</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/por-el-5050-habra-una-decena-mas-de-diputadas-desde-2017</link>
            <description>La inminente aprobación en el Senado de la reforma electoral impulsada por el oficialismo y que
                en la madrugada del jueves recibió media sanción de la Cámara de Diputados implicará la puesta en
                marcha, desde el año próximo, de la paridad de género para los cargos legislativos nacionales en todo el
                país. Una vez aprobada la nueva norma, las listas para las elecciones del año próximo deberán
                conformarse con hombres y mujeres por igual (50/50) y de manera intercalada. Hoy, el cupo femenino
                determina un piso del 30 por ciento gracias a otra ley sancionada en el año 1991. Política
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>mbergero</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084469 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="123">
            <title>El Senado dará luz verde a la boleta electrónica como se votó en Diputados</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/el-senado-dara-luz-verde-la-boleta-electronica-como-se-voto-en-diputados-0
            </link>
            <description>Política Juan José Domínguez | Corresponsalía Buenos Aires. La boleta electrónica, que
                reemplazará al sistema de votación con papel vigente en el país desde hace 104 años, se convertirá en
                ley en noviembre próximo, porque el Senado convalidará sin cambios el texto aprobado en la madrugada de
                ayer en Diputados. Así lo afirmaron a La Voz senadores de bancadas opositoras y funcionarios nacionales,
                quienes indicaron que el hombre fuerte de la Cámara Alta, el rionegrino Miguel Ángel Pichetto, que
                conduce a 38 de los 72 miembros, está de acuerdo con el cambio del sistema de votación. Lo adelantaron a
                La Voz legisladores cercanos al exkirchnerista Miguel Pichetto.Sólo el núcleo duro cercano a Cristina
                Fernández se opone al nuevo sistema electoral.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084468 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="122">
            <title>El Senado dará luz verde a la boleta electrónica como se votó en Diputados</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/el-senado-dara-luz-verde-la-boleta-electronica-como-se-voto-en-diputados
            </link>
            <description>Política Juan José Domínguez Corresponsalía Buenos Aires. La boleta electrónica, que
                reemplazará al sistema de votación con papel vigente en el país desde hace 104 años, se convertirá en
                ley en noviembre próximo, porque el Senado convalidará sin cambios el texto aprobado en la madrugada de
                ayer en Diputados. Lo adelantaron aLa Voz legisladores cercanos al exkirchnerista Miguel Pichetto.Sólo
                el núcleo duro cercano a Cristina Fernández se opone al nuevo sistema electoral.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084467 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="121">
            <title>Las diferentes maneras de volver de Roma</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/las-diferentes-maneras-de-volver-de-roma</link>
            <description>Política Macri cree que él, con el arreglo con la CGT, cerró 2016. Schiaretti celebra el
                acierdo con los intendentes. Mauricio Macri se subió el lunes al avión que lo traía de regreso de Roma a
                Buenos Aires, tras la santificación de Brochero y el mano a mano con Francisco, con una sensación que se
                la comentó a varios integrantes de la comitiva: si cerraba el acuerdo con la CGT por el bono, 2016
                estaba terminado y podía poner ya la mirada en 2017. El miércoles, tenía los papeles firmados. Y repitió
                las palabras ante todo el gabinete en Casa de Gobierno.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>rbattaglino</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084466 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="120">
            <title>El salario no es el único problema</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/el-salario-no-es-el-unico-problema</link>
            <description>Política Los dirigentes políticos creen que cuando se cae un palco en campaña es un mal
                presagio. Los gremialistas que convocaron a la jornada de protesta, el miércoles último, deben haber
                pensado en ese augurio cuando se desmoronó parte de la estructura montada frente al Teatro del
                Libertador. Salvo el gremio de los municipales de Córdoba, que volvió a negociar ayer el último tramo
                del aumento paritario, el resto de los sindicatos entrevé que los reclamos centrales de la jornada no
                tendrán respuesta positiva.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084460 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="119">
            <title>Llegan $ 2.300 millones para la obra de gasoductos</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/llegan-2300-millones-para-la-obra-de-gasoductos</link>
            <description>Política El Gobierno provincial colocó ayer un bono por 150 millones de dólares (unos 2.300
                millones de pesos) en el mercado local, fondos que serán destinados a la construcción de los gasoductos
                troncales, en el tramo que corresponde al anillo del Gran Córdoba. La Provincia consiguió un plazo de 10
                años y una tasa fija del 7,125 por ciento. Ricardo Sosa, ministro de Inversión y Financiamiento, quien
                estuvo a cargo de la operación, no ocultó su satisfacción por esta colocación. La Provincia colocó ayer
                un bono de 150 millones de dólares a 10 años de plazo. La operación se hizo en el mercado local, con una
                tasa del 7,125 por ciento.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084459 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="118">
            <title>Milani tendrá que salir de la trinchera y será indagado por Ledo</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/milani-tendra-que-salir-de-la-trinchera-y-sera-indagado-por-ledo
            </link>
            <description>Política Agencia DyN Buenos Aires. La Cámara Federal de Casación Penal desestimó recursos de la
                defensa del exjefe del Ejercito César Milani en la causa en la que se lo investiga por la desaparición
                del soldado conscripto Agapito Ledo durante la última dictadura militar. La Sala I de Casación,
                integrada por los jueces Ana María Figueroa, Mariano Borinsky y Gustavo Hornos, desestimó dos recursos
                de queja interpuestos por la defensa de Milani. Los argumentos de su defensa no convencieron a la Cámara
                de Casación. Es en el marco de la causa por la desaparición de un conscripto durante la dictadura.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084443 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="117">
            <title>Coparticipación: la Provincia y municipios firmaron un acta acuerdo y no habrá juicios</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/coparticipacion-la-provincia-y-municipios-firmaron-un-acta-acuerdo-y-no-habra-juicios
            </link>
            <description>El intendente Ramón Mestre confirmó este jueves la firma de un acta acuerdo entre el Gobierno
                provincial y municipios por los fondos que las comunas le venían reclamando a la administración del
                gobernador Juan Schiaretti. “Acabamos de firmar un acta acuerdo. Estamos contentos, después de haber
                dialogado con los integrantes de la mesa y haber firmado el acta”, expresó a Cadena 3. “El gobernador
                ratificó este acto histórico de reconocimiento con los intendentes que se han sumado. Para nosotros son
                fondos que por ley les corresponde a los vecinos”, agregó. El intendente de la Capital se refirió al
                dinero que venían reclamando a la administración de Schiaretti.  Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 23:11:04 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084437 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="116">
            <title>Fondos: Mestre confirmó la firma del acta acuerdo entre la Provincia y municipios</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/fondos-mestre-confirmo-la-firma-del-acta-acuerdo-entre-la-provincia-y-municipios
            </link>
            <description>El intendente Ramón Mestre confirmó este jueves la firma de un acta acuerdo entre el Gobierno
                provincial y municipios por los fondos que las comunas le venían reclamando a la administración del
                gobernador Juan Schiaretti. “Acabamos de firmar un acta acuerdo. Estamos contentos, después de haber
                dialogado con los integrantes de la mesa y haber firmado el acta”, expresó a Cadena 3. “El gobernador
                ratificó este acto histórico de reconocimiento con los intendentes que se han sumado. Para nosotros son
                fondos que por ley les corresponde a los vecinos”, agregó. El intendente de la Capital se refirió al
                dinero que venían reclamando a la administración de Schiaretti.  Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 22:58:04 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084437 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="115">
            <title>Las dos CTA convocan a una "jornada nacional de lucha"</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/las-dos-cta-convocan-una-jornada-nacional-de-lucha</link>
            <description>Política Agencia Télam Las dos CTA y organizaciones sociales anunciaron este jueves una
                "jornada nacional de lucha" para el 4 de noviembre cuyas características serán definidas el próximo
                martes durante un encuentro de las corrientes que integran esas centrales sindicales. Ambas
                organizaciones anunciaron la medida para el 4 de noviembre. Las características serán definidas el
                próximo martes. Podría ser un paro, pero no se definió.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 22:47:48 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084430 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="114">
            <title>Allanaron la empresa Crese</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/allanaron-la-empresa-crese</link>
            <description>En medio de un marcado hermetismo, en la tarde del jueves la Justicia provincial allanó
                oficinas de la empresa municipal Crese, ubicadas en avenida de Circunvalación. Desde la firma se
                limitaron a confirmar el hecho y a señalar que se habrían llevado información vinculada a proveedores,
                pero no dieron mayores detalles. La medida sería por una denuncia vinculada a disputas gremiales.
                Trascendió que las actuaciones habrían sido ordenadas por el fiscal Anticorrupción Gustavo Hidalgo.
                Rubén Curto Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 22:12:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>rcurto</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084416 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="113">
            <title>Paritaria: los empleados de comercio de Córdoba acordaron una suba total de 39%</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/paritaria-los-empleados-de-comercio-de-cordoba-acordaron-una-suba-total-de-39
            </link>
            <description>Política La Cámara de Comercio de Córdoba anunció este jueves un acuerdo paritario de 19 por
                ciento para el segundo tramo de la paritaria de este año, con lo que la suba total de 2016 llegará a un
                39 por ciento.  Porcentaje final Las partes firmantes acordaron un aumento salarial del 19 por ciento
                calculable sobre los haberes básicos fijados de noviembre de 2015, que se agrega de forma no acumulativa
                al 20 por ciento otorgado en abril último, completando así un incremento de 39 por ciento.  La Cámara
                anunció una suba de 19% para el segundo tramo de las negociaciones. ¿Cuándo percibirán el monto? 
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 21:13:12 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084409 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="112">
            <title>El juez federal Carlos Rosanski presentó la renuncia a su cargo</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/el-juez-federal-carlos-rosanski-presento-la-renuncia-su-cargo</link>
            <description>Política El presidente del Tribunal Oral Federal 1 de La Plata, Carlos Rozanski, renunció hoy
                al cargo en un escrito que presentó ante el Ministerio de Justicia de la Nación, que ahora deberá ser
                aceptado o rechazado por el Poder Ejecutivo, informaron fuentes ministeriales. Agencia Télam
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:25:52 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084397 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="111">
            <title>De Vido va a juicio oral por la tragedia de Once</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/de-vido-va-juicio-oral-por-la-tragedia-de-once</link>
            <description>Política Agencia Télam La Cámara Federal porteña rechazó los recursos presentados por el ex
                ministro de Planificación Federal, Julio De Vido, contra la decisión de enviarlo a juicio oral por la
                tragedia del tren de Once y dejó firme la decisión del juez federal Claudio Bonadío. Los camaristas de
                la sala II, Eduardo Farah y Martín Irurzun, rechazaron un recurso de queja de los defensores de De Vido,
                Julio Virgolini y Adrián Maloneay, quienes pretendían que el tribunal de Apelaciones revise la decisión
                de enviar a juicio al ex funcionario kirchnerista, según la resolución a la que accedió Télam. La Cámara
                Federal porteña rechazó los recursos presentados por el exministro de Planificación Federal contra la
                decisión de enviarlo a juicio y dejó firme la decisión del juez Bonadío.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:18:40 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084403 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="110">
            <title>Confirman la indagatoria de Milani en la causa en la que se investiga la desaparición de Ledo</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/confirman-la-indagatoria-de-milani-en-la-causa-en-la-que-se-investiga-la-desaparicion-de-le
            </link>
            <description>La Cámara Federal de Casación Penal confirmó hoy el llamado a indagatoria del ex jefe del
                Ejército, César Milani, en el marco de la causa en la que se investiga la desaparición del soldado
                conscripto Alberto Ledo, ocurrida en esa provincia durante 1976. La sala I del máximo tribunal penal del
                país lo confirmó al rechazar dos recursos de queja presentados por la defensa del imputado en contra de
                dos resoluciones de la Cámara Federal de Apelaciones de Tucumán, según confirmaron fuentes judiciales.
                El exjefe del Ejército deberá cumplir con dos declaraciones ya que está citado para la semana que viene
                en el marco de una causa en la que el juez Rafecas lo investiga por presunto enriquecimiento ilícito.
                Agencia Télam Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:11:37 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084400 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="109">
            <title>El juez federal Carlos Rosanski presentó la renuncia a su cargo</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/el-juez-federal-carlos-rosanski-presento-la-renuncia-su-cargo</link>
            <description>El presidente del Tribunal Oral Federal 1 de La Plata, Carlos Rozanski, renunció hoy al cargo
                en un escrito que presentó ante el Ministerio de Justicia de la Nación, que ahora deberá ser aceptado o
                rechazado por el Poder Ejecutivo, informaron fuentes ministeriales. Agencia Télam Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:45:52 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084397 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="108">
            <title>Milani se defendió luego de que lo acusaran por gastos millonarios sin rendición</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/milani-se-defendio-luego-de-que-lo-acusaran-por-gastos-millonarios-sin-rendicion
            </link>
            <description>Política El exjefe del Ejército César Milano respondió a la acusación del senador radical Juan
                Carlos Marino por una supuesta falta de falta de rendición de gastos por $ 568 millones en el área de
                Inteligencia del Ejército. Milani aseguró que el 95% de ese presupuesto “se destinaba a pago de
                sueldos”.  El legislador hizo la denuncia luego de una auditoría realizada por la Comisión Bicameral
                Fiscalizadora de los Organismo y Actividades de Inteligencia, que él preside. El exjefe del Ejército
                kirchnerista dijo que el 95% del presupuesto se destinaba “al pago de sueldos”.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:43:47 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084395 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="107">
            <title>La Justicia argentina pide detener en Irak a un acusado del atentado a la Amia</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/la-justicia-argentina-pide-detener-en-irak-un-acusado-del-atentado-la-amia
            </link>
            <description>Política Agencia Télam El juez federal Rodolfo Canicoba Corral pidió a Irak la detención
                preventiva con fines de extradición del ex ministro de Relaciones Exteriores de Irán al momento del
                atentado a la AMIA, Ali Akbar Velayati, ante información sobre su viaje a ese país pese al pedido de
                captura internacional dictado en su contra. Canicoba emitió un oficio a la Cancillería para que tramite
                el pedido ante las autoridades de Bagdad para que se concrete la detención preventiva para extraditar,
                según el escrito al que accedió Télam. El juez Canicoba Corral solicitó la detención preventiva con
                fines de extradición del exministro de Relaciones Exteriores de Irán al momento del hecho, Ali Akbar
                Velayati.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:43:20 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084394 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="106">
            <title>Macri pide a empresarios "romperse el traste" para crecer "rápido"</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/macri-pide-empresarios-romperse-el-traste-para-crecer-rapido</link>
            <description>"Son ustedes los que tienen que dar el ejemplo, los primeros en plantear una agenda superadora,
                de productividad, de competividad, o romperse el traste, como lo quieran decir; pero si quieren que este
                país crezca, depende de cada uno", aseveró.  En el almuerzo anual del Consejo Interamericano de Comercio
                y Producción (CICyP), realizado en un hotel porteño, Macri pidió "no quedarnos en una actitud
                especuladora, a ver qué va a pasar", y reclamó, en cambio, "ser solidarios con aquellos que necesitan un
                país creciendo". El presidente reclamó "ser solidarios con aquellos que necesitan un país creciendo".
                Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 18:29:23 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084383 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="105">
            <title>Reunión decisiva de intendentes con la Provincia</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/reunion-decisiva-de-intendentes-con-la-provincia</link>
            <description>El Gobierno provincial y los intendentes tendrán esta tarde una reunión definitoria respecto a
                la controversia por los fondos coparticipables. En el Centro Cívico se realizará un nuevo encuentro de
                la Mesa Provincia-Municipios, en la cual se espera que los jefes comunales firmen el acuerdo que el
                ministro de Gobierno, Carlos Massei, les presentó el lunes pasado. Si bien se descuenta que los
                intendentes peronistas y vecinalistas firmen el acuerdo, hay dudas sobre qué harán los radicales y
                macristas. Los opositores dicen que no renunciarán a la posibilidad de ir a la Justicia. Desde el Centro
                Cívico aseguran que el borrador no se modificará y que esta tarde los jefes comunales deben decidir si
                firman o no. Julián Cañas Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 17:53:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>jcanias</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084377 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="104">
            <title>Casanello secuestró documentación vinculada a la productora de Andrea del Boca</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/casanello-secuestro-documentacion-vinculada-la-productora-de-andrea-del-boca
            </link>
            <description>El juez federal Sebastián Casanello secuestró hoy documentación vinculada a la productora de la
                actriz Andrea del Boca en un allanamiento a un estudio contable de José Lucas Gancerain, mencionado como
                supuesta "mano derecha" del ex jefe de Gabinete kirchnerista Aníbal Fernández. Además, el magistrado
                tomaba hoy declaración en la causa a un testigo de identidad reservada, aportado por el abogado
                denunciante Ricardo Monner Sans, informaron a Télam fuentes judiciales. El procedimiento se realizó en
                un estudio contable del partido bonaerense de San Nicolás. Agencia Télam Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:48:11 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084370 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="103">
            <title>Macri: La peor violencia es la de género</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/macri-la-peor-violencia-es-la-de-genero</link>
            <description>"El Ni una menos va en serio", advirtió el presidente Mauricio Macri en una entrevista con
                periodistas uruguayos que se realizó ayer, en forma simultánea con la protesta los femicidios en la
                Argentina, y en la que también respondió sobre temas de la relación bilateral en el marco de la visita a
                la Argentina que el presidente uruguayo, Tabaré Vázquez, realizará el lunes próximo. "La peor violencia
                es la violencia de género, la violencia doméstica, la violencia infantil", destacó el primer
                mandatario.  "El #NiUnaMenos va en serio", expresó el presidente ante un grupo de periodistas uruguayos.
                "Se ve que hemos fallado en cómo educamos a nuestros chicos", agregó. También condenó la violencia
                doméstica e infantil. Por Victoria Molnar, especial para Télam Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:15:50 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084369 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="102">
            <title>Bullrich: La mala educación es culpa de las políticas públicas, no de los maestros</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/bullrich-la-mala-educacion-es-culpa-de-las-politicas-publicas-no-de-los-maestros
            </link>
            <description>El ministro de Educación, Esteban Bullrich , advirtió hoy que la Argentina tiene "índices de
                docentes por alumno más altos que la región y eso atenta contra el salario", pero remarcó que "la mala
                educación es culpa de las políticas públicas, no de los maestros".  En cuanto a las evaluaciones
                "Aprender" que se realizaron en las escuelas públicas y privadas esta semana, el funcionario destacó que
                "los resultados generales de las pruebas nos va a dar una visión específica" de cómo está la educación. 
                El ministro advirtió que la Argentina tiene "índices de docentes por alumno más altos que la región y
                eso atenta contra el salario". Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 15:45:20 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084366 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="101">
            <title>Avanza cupo femenino en cooperativas y mutuales</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/avanza-cupo-femenino-en-cooperativas-y-mutuales</link>
            <description>La Comisión de Asuntos Cooperativo, Mutuales y Organizaciones no gubernamentales de la Cámara
                de Diputados de la Nación aprobó este jueves dictamen a favor para tratar en el recinto un proyecto de
                ley que establece un mínimo de 30 por ciento para la representación femenina en los cargos electivos de
                los órganos de administración y dirección de las instituciones cooperativas. La iniciativa fue impulsada
                por la legisladora cordobesa Soledad Carrizo (UCR), vocal del cuerpo colegiado. Logro de género Se
                aprobó dictamen para que Diputados de la Nación trate proyecto que estable una representación mínima del
                30% en cargos electivos en los órganos de administración.  Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 14:30:07 +0000</pubDate>
            <dc:creator>hbrondo</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084358 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="100">
            <title>El Senado tiene los votos para aprobar la boleta única electrónica y la equidad de género</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/el-senado-tiene-los-votos-para-aprobar-la-boleta-unica-electronica-y-la-equidad-de-genero
            </link>
            <description>La Cámara de Diputados le dio esta madrugada media sanción a una importante reforma electoral
                que instaura la boleta electrónica –para abandonar en 2017 el voto de papel, que rige desde hace 104
                años– y la paridad de género para los cargos electivos, con la mitad de las candidaturas parlamentarias
                para hombres y mujeres. La reforma electoral tuvo media sanción en Diputados en la madrugada de este
                jueves. El voto será electrónico pero habrá doble conteo: manual e informático. Las listas con mitad
                mujeres y mitad hombres. Sin cambios en las Paso. Juan José Domínguez / Corresponsalía Buenos Aires
                Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 14:21:53 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084356 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="99">
            <title>Zannini cobra $ 200.000 entre sueldo y jubilación</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/zannini-cobra-200000-entre-sueldo-y-jubilacion</link>
            <description>El llamado "monje negro" del kirchnerismo, Carlos Zannini fue secretario Legal y Técnico de los
                gobiernos de Néstor y Cristina Kirchner. Con 62 años, el cordobés volvió a Santa Cruz tras su salida del
                poder y a principios de año fue designado por la gobernadora Alicia Kirchner como director titular del
                Banco de Santa Cruz, que lo involucra en otra polémica. En la provincia, con una deuda de $ 7.000
                millones y un creciente conflicto con los estatales, Zannini cobra un sueldo de $ 123.000 brutos del
                Estado, de acuerdo a lo publicado por el diario Clarín. Figura como director del Banco de Santa Cruz y
                también cobra como jubilado del Tribunal Superior de Justicia de esa provincia, donde fue vocal.
                Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:40:39 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084350 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="98">
            <title>A las empresas de Córdoba, el bono les pesará 34% más que a las porteñas</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/las-empresas-de-cordoba-el-bono-les-pesara-34-mas-que-las-portenas
            </link>
            <description>Política El bono de 2.000 pesos que establecieron como referencia gremios y cámaras empresarias
                en Buenos Aires –y que tomó por sorpresa tanto a sindicalistas como empresarios en Córdoba– no impactará
                del mismo modo en el sector privado, donde casi nada es homogéneo. Los costos salariales (sueldo más
                impuestos y cargas sociales) del sector privado en Argentina tienen, por ejemplo, una gran dispersión
                geográfica. El costo salarial en esta provincia es superior que al de Capital Federal.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 12:24:43 +0000</pubDate>
            <dc:creator>asimioni</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084343 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="97">
            <title>Bono: las Pyme se quejan y la CGT le pide a empresarios "abrir las billeteras"</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/bono-las-pyme-se-quejan-y-la-cgt-le-pide-empresarios-abrir-las-billeteras
            </link>
            <description>Uno de los tres secretarios generales de la CGT, Juan Carlos Schmid, afirmó hoy que "los
                empresarios tienen que abrir la billetera y cumplir con lo que se ha pactado" en la mesa de diálogo
                social tripartita que ayer acordó el otorgamiento de un bono de fin de año para los trabajadores con un
                piso de 2.000 pisos y advirtió que "de lo contrario va a haber problemas" en los sectores donde no se
                respete lo firmado. "Los empresarios tienen que abrir la billetera y cumplir con lo que se ha pactado",
                dijo Schmid. Desde el sector Pyme dicen que no están en condiciones de pagar un bono de find e año. 
                Pese al bono, CGT y estatales insistirán en reabrir paritarias . Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 12:09:12 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084337 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="96">
            <title>Media sanción para el sistema de boleta electrónica</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/media-sancion-para-el-sistema-de-boleta-electronica</link>
            <description>La Cámara de Diputados aprobó y giró al Senado el proyecto que contempla la utilización de la
                boleta única electrónica desde los comicios del 2017 y la paridad de género, pero sin reformar el
                sistema de las Paso dado que el oficialismo no tenía los números para establecer las elecciones
                primarias dentro de un solo frente o agrupación. Diputados aprobó y giró al Senado el proyecto que
                contempla la utilización de la boleta única electrónica desde los comicios del 2017. Agencia Télam
                Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 09:29:57 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084331 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="95">
            <title>Suspendieron la sesión por falta de concejales oficialistas</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/suspendieron-la-sesion-por-falta-de-concejales-oficialistas</link>
            <description>El Concejo Deliberante de Córdoba consumó ayer un papelón, cuando sus autoridades dispusieron
                la suspensión de la sesión ordinaria prevista para hoy, sólo porque al menos seis ediles del bloque
                Juntos por Córdoba (JPC) se encontraban en el exterior. Esa situación exponía al oficialismo a quedar en
                minoría ante el conjunto de bancadas opositoras y a que eventualmente le pudieran someter a tratamiento
                y/o aprobar proyectos indeseados para el Palacio 6 de Julio. Seis ediles están en el exterior y JPC
                quedaba en minoría. Decretaron asueto hoy y mañana por “tareas de mantenimiento”. Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>rcurto</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084301 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="94">
            <title>Las Paso ya no serían abiertas y se acabaría la candidatura doble</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/las-paso-ya-no-serian-abiertas-y-se-acabaria-la-candidatura-doble
            </link>
            <description>La reforma electoral a la que los diputados se encaminaban a dar media sanción anoche establece
                un nuevo sistema en la manera de ejecutar el acto de votación en el cuarto oscuro. No desaparece la
                lista sábana, pero sí la distribución previa de las papeletas con candidatos. Puntos destacados: La
                reforma electoral a la que los diputados se encaminaban a dar media sanción anoche establece un nuevo
                sistema en la manera de ejecutar el acto de votación en el cuarto oscuro. No desaparece la lista sábana,
                pero sí la distribución previa de las papeletas con candidatos.  Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084306 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="93">
            <title>Diputados convirtió en ley la figura del arrepentido para casos de corrupción</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/diputados-convirtio-en-ley-la-figura-del-arrepentido-para-casos-de-corrupcion
            </link>
            <description>Política Agencia Télam La Cámara de Diputados convirtió en ley el proyecto que amplía la figura
                del arrepentido en el Código Penal para que abarque casos de corrupción, delitos contra el Código
                Aduanero y asociación ilícita. Actualmente existía para los delitos de privación ilegítima de la
                libertad, trata de personas, secuestros extorsivos, lavado de dinero, terrorismo y narcotráfico.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 23:59:49 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084295 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="92">
            <title>Fin de una era: adiós a la mayoría masculina en el Congreso y al voto de papel tradicional</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/fin-de-una-era-adios-la-mayoria-masculina-en-el-congreso-y-al-voto-de-papel-tradicional
            </link>
            <description>Buenos Aires. La Cámara de Diputados avanzaba, muy avanzada la madrugada, en la media sanción
                de una impactante reforma electoral que instaura la boleta electrónica –para abandonar en 2017 el voto
                de papel, que rige desde hace 104 años– y la paridad de género para los cargos electivos: en los hechos,
                que la mitad de las candidaturas a diputado y a senador deberán ser ocupadas sí o sí por mujeres.
                Diputados votaba, muy entrada la madrugada, la paridad de género: mitad de las candidaturas deberán ser
                para mujeres. También aprobaba la boleta electrónica. El propio elector la imprimirá en el cuarto
                oscuro. Juan José Domínguez* Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084305 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="91">
            <title>Hubo acuerdo por $ 2.000 de plus salarial</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/hubo-acuerdo-por-2000-de-plus-salarial</link>
            <description>Los trabajadores del sector privado cobrarán un bono de fin de año no remunerativo de por lo
                menos dos mil pesos, que podrá ser mayor según próximas negociaciones por sector. La suma fija será
                compensatoria de la pérdida del poder adquisitivo de los salarios como resultado del desfasaje entre los
                aumentos logrados en paritarias y la inflación. El Gobierno consensuó la compensación de fin de año con
                la CGT y los empresarios. Se pagará a trabajadores públicos y privados y aleja la posibilidad de un paro
                general. Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084304 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="90">
            <title>Una encrucijada para la Provincia y los gremios</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/una-encrucijada-para-la-provincia-y-los-gremios</link>
            <description>A pesar del acuerdo al que llegó el Gobierno nacional con la CGT unificada para otorgar un bono
                de fin de año, en Córdoba se abre el interrogante de qué camino seguirá la Provincia ante el anticipado
                rechazo de las centrales obreras locales a ese extra para compensar la pérdida del salario por la
                inflación. Al menos los estatales se oponen de plano a la alternativa del bono y amenazan con endurecer
                la protesta. Desde la Provincia, que ahora deberá fijar el monto del extra, han descartado enfáticamente
                la apertura de paritarias. Para la Provincia y para los gremios estatales se plantea una encrucijada:
                cómo salir de posturas enfrentadas. Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>lkempa</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084303 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="89">
            <title>Pese al bono, CGT y estatales insistirán en reabrir paritarias</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/pese-al-bono-cgt-y-estatales-insistiran-en-reabrir-paritarias</link>
            <description>Las conducciones de las dos centrales obreras locales ratificaron que el otorgamiento de un
                bono de fin de año es insuficiente y reiteraron que insistirán en la reapertura de las paritarias y
                seguirán con la protesta si la Provincia y los privados continúan rechazando ese reclamo salarial.
                “Nosotros no aceptamos más que lo que hemos planteado: la reapertura de las paritarias. Y no hemos
                hablado nunca de bonos”, afirmó, tajante, el titular de la CGT Córdoba, José Pihen (SEP). Integrantes de
                las dos centrales obreras cordobesas rechazaron la alternativa de una compensación fija para mejorar los
                salarios. Un acto con fuertes críticas a la gestión de Macri y en menor medida a Schiaretti y los
                municipios. Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084302 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="88">
            <title>La Navidad de Mauricio</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/la-navidad-de-mauricio</link>
            <description>Más allá de la trivialidad de intentar hacer andar a un país atado con hilo piolín (ni siquiera
                con alambre), el Gobierno nacional está inmerso en un juego político con objetivos a corto, mediano y
                largo plazo. El de mediano plazo, en realidad, se acorta rápido: son las elecciones legislativas de
                2017. En un año, Mauricio Macri se jugará la posibilidad de fortalecerse para intentar un nuevo mandato,
                que es su apuesta de largo plazo. Pero, si llega a patinar en las urnas, puede quedar apenas en una
                transición entre el kirchnerismo y lo que viene. El objetivo de corto plazo es evitar los focos de
                conflicto social de fin de año. Política
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>gnegro</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084287 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="87">
            <title>La Unicameral se muda a Río Cuarto para sesionar</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/la-unicameral-se-muda-rio-cuarto-para-sesionar</link>
            <description>Dentro de tres miércoles, el 9 de noviembre, la Legislatura provincial sesionará de manera
                extraordinaria en la ciudad de Río Cuarto. El pleno tendrá actividad en la capital alterna gracias a una
                invitación cursada por las autoridades del Concejo Deliberante de esa ciudad en el marco de las
                celebraciones por el 230 aniversario de su fundación. Si bien no está confirmado, la sesión podría
                llevarse a cabo en la sede del cuerpo legislativo local. El cuerpo legislativo se trasladará a la
                capital alterna el 9 de noviembre, en el marco del aniversario de la fundación de la ciudad del sur
                provincial. Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 22:42:59 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084281 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="86">
            <title>Came: El comercio no pagará el bono de fin de año</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/came-el-comercio-no-pagara-el-bono-de-fin-de-ano</link>
            <description>Luego de conocerse el acuerdo entre el Gobierno, los empresarios y la CGT para otorgar una suma
                fija a fin de año , la entidad que agrupa a los negocios más chicos salieron a aclarar que los
                comerciantes no tendrán que abonar el bono.  La entidad dice que el acuerdo no alcanza a los empresarios
                Pyme. Los mercantiles ya negociaron un 19% de aumento en la segunda mitad del año.  Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 19:57:27 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084262 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="85">
            <title>Video: así cedió el palco de la CGT en el centro de Córdoba</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/video-asi-cedio-el-palco-de-la-cgt-en-el-centro-de-cordoba</link>
            <description>Pudo ser peor, pero no fue más que un susto. Sucedió este miércoles al mediodía, cuando una
                gran cantidad de gremialistas que subió al palco que montó la CGT Córdoba frente al Patio Olmos hizo que
                cediera la estructura metálica. ¿El resultado? Buena parte de los dirigentes sindicales fueron al piso.
                Sucedió este mediodía, cuando se llevaba a cabo la protesta gremial en la Capital cordobesa. No hubo
                heridos, pero sí algunos golpeados. Redacción La Voz Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 19:47:24 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084260 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="84">
            <title>El Concejo Deliberante suspendió la sesión de mañana y explotó la oposición</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/el-concejo-suspendio-la-sesion-de-manana-y-exploto-la-oposicion-1
            </link>
            <description>De manera sorpresiva, el Concejo Deliberante de Córdoba declaró asueto administrativo para sus
                empleados durante jueves y el viernes, con lo cual no se realizará la sesión ordinaria originalmente
                prevista para mañana. El oficialismo declaró asueto jueves y viernes para tareas de mantenimiento.
                Opositores sospechan que la medida obedece a que están de viaje cuatro ediles de Juntos por Córdoba.
                Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 19:03:39 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084255 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="83">
            <title>El auditorio de Radio Nacional Córdoba dejó de llamarse Néstor Kirchner</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/el-auditorio-de-radio-nacional-cordoba-dejo-de-llamarse-nestor-kirchner-0
            </link>
            <description>Política El auditorio de Radio Nacional Córdoba, que durante el Kirchnerismo se conoció como
                “Néstor Kirchner”, pasó a llamarse “Auditorio Radio Nacional”. Así lo confirmó Orestes Lucero,
                presidente de la radio a la revista Punto a Punto . “Inventaron la marca sin ninguna disposición
                escrita, sin un documento que le diera entidad. No era un centro cultural, no funcionaba como tal”,
                indicó y añadió: “Llamé a Buenos Aires para saber si había una partida de fondos para tal fin y no había
                nada”. Así lo confirmó Orestes Lucero, flamante presidente de la radio pública cordobesa.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 18:24:42 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084249 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="82">
            <title>Hallan gastos de Milani sin declarar y sin rendición por $ 500 millones</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/hallan-gastos-de-milani-sin-declarar-y-sin-rendicion-por-500-millones
            </link>
            <description>La comisión Bicameral de Inteligencia halló gastos sin declarar y sin rendición del exjefe del
                Ejército César Milani por la suma de 500 millones de pesos durante 2015. Según publica Clarín , la cifra
                surge del resultado de la primera auditoría de la comisión, que fueron confirmados por su titular, el
                senador nacional Juan Carlos Marino (UCR-Cambiemos). Es el resultado de la primera auditoria que llevó
                adelante la Bicameral de Inteligencia. Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 18:05:34 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084247 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="81">
            <title>Habrá un bono de 2 mil pesos para los trabajadores</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/habra-un-bono-de-2-mil-pesos-para-los-trabajadores</link>
            <description>El Gobierno inició hoy la mesa de diálogo social en una reunión con la CGT y un grupo de los
                principales empresarios del país, con el fin de discutir, entre otros, el otorgamiento de un bono de fin
                de año, convocatoria que fue valorada por la Conferencia Episcopal, que instó a la "responsabilidad en
                la clase dirigente, llamada a generar fuentes de trabajo que promuevan la libertad y la dignidad de las
                personas". Participan funcionarios, empresarios y sindicalistas. Apoyo de la Iglesia. Agencia Télam
                Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 17:23:15 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084234 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="80">
            <title>Empresario transportista reconoció haberle alquilado un departamento a Ricardo Jaime</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/empresario-transportista-reconocio-haberle-alquilado-un-departamento-ricardo-jaime
            </link>
            <description>El empresario transportista Néstor Otero admitió este miércoles que pagó el alquiler de un
                departamento en la ciudad de Buenos Aires al detenido exsecretario de Transporte de la Nación, Ricardo
                Jaime , pero dijo que para él eso no fue un soborno y que volvería a hacerlo por cualquier otro
                funcionario. Se trata de Néstor Otero, quien tiene la concesión de la terminal de Retiro, Buenos Aires. 
                Agencia Télam Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 16:43:33 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084241 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="79">
            <title>Revolcón de gremialistas al caerse una parte del palco en acto de la CGT Córdoba</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/revolcon-de-gremialistas-al-caerse-una-parte-del-palco-en-acto-de-la-cgt-cordoba
            </link>
            <description>La gran cantidad de gremialistas que subió al palco que montó la CGT Córdoba frente al Patio
                Olmos hizo que cediera la estructura metálica y cayeran una buena parte de los dirigentes sindicales.
                Más allá del susto, los caídos sufrieron sólo lesiones leves y que se tuviesen que reacomodar en lo que
                quedó en pie del palco para empezar el acto de cierre de la protesta que hicieron en la jornada de este
                miércoles los gremios cordobeses. Cedió una parte de la estructura por la gran cantidad de personas que
                se subieron. Sólo lesiones leves. Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 15:48:23 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084231 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="78">
            <title>Comenzó la reunión por el bono de fin de año</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/comenzo-la-reunion-por-el-bono-de-fin-de-ano</link>
            <description>El Gobierno inició hoy la mesa de diálogo social en una reunión con la CGT y un grupo de los
                principales empresarios del país, con el fin de discutir, entre otros, el otorgamiento de un bono de fin
                de año, convocatoria que fue valorada por la Conferencia Episcopal, que instó a la "responsabilidad en
                la clase dirigente, llamada a generar fuentes de trabajo que promuevan la libertad y la dignidad de las
                personas". Participan funcionarios, empresarios y sindicalistas. Apoyo de la Iglesia. Agencia Télam
                Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 15:38:54 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084234 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="77">
            <title>Revolcón de gremialistas al caerse una parte del palco en acto de la CGT Córdoba</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/revolcon-de-gremialistas-al-caerse-una-parte-del-palco-en-acto-de-la-cgt-cordoba
            </link>
            <description>La gran cantidad de gremialistas que subió al palco que montó la CGT Córdoba frente al Patio
                Olmos hizo que cediera la estructura metálica y cayeran una buena parte de los dirigentes sindicales.
                Más allá del susto, los caídos sufrieron sólo lesiones leves y que se tuviesen que reacomodar en lo que
                quedó en pie del palco para empezar el acto de cierre de la protesta que hicieron en la jornada de este
                miércoles los gremios cordobeses. Cedió una parte de la estructura por la gran cantidad de personas que
                se subieron. Sólo lesiones leves. Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 15:31:09 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084231 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="76">
            <title>La CGT Córdoba centrará sus cuestionamientos en la gestión de Macri</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/la-cgt-cordoba-centrara-sus-cuestionamientos-en-la-gestion-de-macri
            </link>
            <description>Política El documento que se leerá al mediodía de este miércoles en el acto de protesta
                responsabiliza mayoritariamente a la Nación por la "la agresión al poder adquisitivo de los salarios".
                La CGT Regional Córdoba que preside el delasotista José Pihen centrará sus mayores cuestionamientos a
                las políticas que lleva adelante el presidente Mauricio Macri en un documento que se leerá este mediodía
                en el acto que realizarán los gremios en la explaza Vélez Sársfield en el marco de la jornada de
                protesta provincial.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:48:45 +0000</pubDate>
            <dc:creator>lkempa</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084213 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="75">
            <title>Avruj negó que prevea hacer recortes en la Secretaría de Derechos Humanos</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/avruj-nego-que-prevea-hacer-recortes-en-la-secretaria-de-derechos-humanos
            </link>
            <description>El secretario de Derechos Humanos, Claudio Avruj, negó hoy que el organismo a su cargo prevea
                recortar su presupuesto y aseguró que se trata de una "reorganización" de partidas, que no implica el
                "cierre de programas". "Recibimos un presupuesto que fue elaborado por la gestión anterior y que en
                muchos ítem su previsión estaba sobrevaluada", sostuvo el funcionario. El secretario del área aseguró
                que se trata de una "reorganización" de partidas, que no implica el "cierre de programas". Agencia DyN
                Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:32:56 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084224 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="74">
            <title>Garavano, satisfecho por el avance del proyecto que poné límites a Gils Carbó</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/garavano-satisfecho-por-el-avance-del-proyecto-que-pone-limites-gils-carbo
            </link>
            <description>El ministro de Justicia, Germán Garavano , celebró hoy la obtención del dictamen de comisión
                para modificar la ley del Ministerio Público que, de sancionarse, precipitará la salida de la
                procuradora Alejandra Gils Carbó el año próximo, y ratificó el objetivo de tener un cuerpo fiscal "más
                democrático y con más equilibrio de poder". El ministro ratificó el objetivo de tener un cuerpo fiscal
                "más democrático y con más equilibrio de poder".  Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:15:51 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084222 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="73">
            <title>La CGT Córdoba centrará sus cuestionamientos en la gestión de Macri</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/la-cgt-cordoba-centrara-sus-cuestionamientos-en-la-gestion-de-macri
            </link>
            <description>La CGT Regional Córdoba que preside el delasotista José Pihen centrará sus mayores
                cuestionamientos a las políticas que lleva adelante el presidente Mauricio Macri en un documento que se
                leerá este mediodía en el acto que realizarán los gremios en la explaza Vélez Sársfield en el marco de
                la jornada de protesta provincial. El documento que se leerá al mediodía de este miércoles en el acto de
                protesta responsabiliza mayoritariamente a la Nación por la "la agresión al poder adquisitivo de los
                salarios". Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 13:53:32 +0000</pubDate>
            <dc:creator>lkempa</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084213 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="72">
            <title>Sexto paro docente y reclamo de la CGT por las paritarias</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/sexto-paro-docente-y-reclamo-de-la-cgt-por-las-paritarias</link>
            <description>Política Los docentes provinciales realizarán hoy su sexto paro en lo que va del año, en forma
                coincidente con la jornada provincial de protesta que llevará adelante la CGT Regional Córdoba, la cual
                incluirá el abandono de tareas de los gremios estatales y la participación de los sindicatos del sector
                privado con sus cuerpos orgánicos. El reclamo común es la reapertura de las paritarias. Pihen sostuvo
                que el reclamo central común de todos los gremios que participarán es el pedido de reapertura de
                paritarias y, a nivel provincial, la derogación de la ley 10.333, que redujo el haber jubilatorio al 72
                por ciento de lo que cobran los activos.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 13:32:16 +0000</pubDate>
            <dc:creator>lkempa</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084170 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="71">
            <title>La CGT Córdoba centrará su ataque a las políticas nacionales</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/la-cgt-cordoba-centrara-su-ataque-las-politicas-nacionales</link>
            <description>Política El documento que se leerá al mediodía de este miércoles en el acto de protesta
                responsabiliza mayoritariamente a la Nación por la "la agresión al poder adquisitivo de los salarios".
                La CGT Regional Córdoba que preside el delasotista José Pihen centrará sus mayores cuestionamientos a
                las políticas que lleva adelante el presidente Mauricio Macri en un documento que se leerá este mediodía
                en el acto que realizarán los gremios en la explaza Vélez Sársfield en el marco de la jornada de
                protesta provincial.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 13:27:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>lkempa</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084213 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="70">
            <title>Macri-Schiaretti, ¿una dupla con futuro?</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/macri-schiaretti-una-dupla-con-futuro</link>
            <description>Política Se aviva la versión de un posible acuerdo entre Macri y Schiaretti para 2019. “Es una
                posibilidad que habrá que ver si toma forma. No descartamos nada. La relación no puede ser mejor”. El
                comentario salió de boca de un schiarettista hasta la médula. En la misma semana, un mestrista bien
                considerado entre los macristas fue conciso y contundente: “Estamos al tanto. Si se concreta, sería
                desastroso para la UCR”. Las frases aluden a una versión que en privado comentan peronistas y radicales
                cada vez con más intensidad: Macri presidente, Schiaretti vice.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 11:18:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>mbergero</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084171 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="69">
            <title>Intendente de localidad de Catamarca amenazó con agujerear a gremialistas</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/intendente-de-localidad-de-catamarca-amenazo-con-agujerear-gremialistas
            </link>
            <description>El intendente de la localidad catamarqueña de Valle Viejo, Gustavo Jalile, amenazó hoy
                públicamente a dirigentes gremiales y trabajadores municipales a quienes les advirtió que no se acerquen
                a su casa porque "agujereados van a salir" y les aseguró que si lastiman a sus hijos no les va "a dejar"
                a ninguno de los de ellos. La descontrolada amenaza del jefe comunal del Frente Cívico y Social,
                opositor al gobierno provincial justicialista, se produjo en una radio de Catamarca, que cruzó al aire a
                Jalile y el dirigente del gremio Soem Hugo Olmos. El intendente de Valle Viejo, Gustavo Jalile, amenazó
                a dirigentes gremiales y trabajadores municipales a quienes les advirtió que no se acerquen a su casa
                porque "agujereados van a salir". Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:51:32 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084188 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="68">
            <title>Gils Carbó quedó contra las cuerdas</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/gils-carbo-quedo-contra-las-cuerdas</link>
            <description>Política Juan José Domínguez* Buenos Aires . La procuradora general de la Nación, Alejandra
                Gils Carbó, ya no podrá armar concursos para fiscales, ni trasladarlos de jurisdicción ni asignarles ni
                quitarles competencias en causas; su mandato ya no será vitalicio, sino que durará cinco años y la
                mayoría de sus decisiones deberán pasar por el filtro de un Consejo General de fiscales y una poderosa
                comisión bicameral que ya preside la diputada antikirchnerista Graciela Camaño. El oficialismo logró
                dictamen para la reforma legislativa. La jefa de fiscales promete dar pelea.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084147 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="67">
            <title>Diálogo salarial en la Rosada, con protesta en Córdoba</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/dialogo-salarial-en-la-rosada-con-protesta-en-cordoba</link>
            <description>Política Buenos Aires. El Gobierno iniciará hoy un juego a dos bandas como parte de su
                estrategia para atender las urgencias sociales del sector laboral ante la pérdida de poder adquisitivo
                de los salarios frente a la inflación y el riesgo, aunque cada vez menos latente, de un eventual paro
                nacional. El Gobierno convocó a gremios y empresas para hablar del bono. Los obispos están de acuerdo,
                pero no irán.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>hserafini</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084182 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="66">
            <title>Anticorrupción pidió embargar los bienes de Milani, incluida la panchería con Moreno</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/anticorrupcion-pidio-embargar-los-bienes-de-milani-incluida-la-pancheria-con-moreno
            </link>
            <description>Política Agencia Télam La Oficina Anticorrupción (OA) solicitó hoy al juez federal Daniel
                Rafecas que en la causa que investiga el presunto enriquecimiento ilítico del ex jefe del Ejército,
                César Milani, disponga el embargo de sus bienes para preservarlos, incluida su parte en la sociedad "Tío
                Tola", la panchería que tiene junto al ex secretario de Comercio, Guillermo Moreno. Para la OA, "se
                encuentran reunidos los elementos suficientes para que se dispongan medidas cautelares tendientes a
                preservar los bienes de posible origen ilícito, ingresado a los patrimonios de los imputados". Solicitó
                la medida al juez Rafecas. La Justicia investiga el presunto enriquecimiento ilítico del exjefe del
                Ejército.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 22:51:40 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084141 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="65">
            <title>Por qué Sturzenegger no baja la tasa y cree que igual se crecerá</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/por-que-sturzenegger-no-baja-la-tasa-y-cree-que-igual-se-crecera
            </link>
            <description>Política Especial Pese a crecientes opiniones en contrario, algunas del propio Gobierno, el
                Banco Central mantuvo ayer por tercera semana consecutiva en 26,75 por ciento la tasa de interés de
                política monetaria, alineada con la tasa de las Letras del Banco Central (Lebac) a 35 días. El
                presidente del Banco Central mostró un estudio de 18 países que casi duplicaron su crecimiento tras
                bajar del 20% de inflación. Con esa convicción, mantuvo tasas de interés en niveles que Hacienda
                considera muy altos.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084178 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="64">
            <title>Subió la informalidad: afecta a 239 mil habitantes del Gran Córdoba</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/subio-la-informalidad-afecta-239-mil-habitantes-del-gran-cordoba
            </link>
            <description>Política El empleo en negro subió en el Gran Córdoba, afectando a 238.720 trabajadores, casi
                cinco mil más que hace un año. El empleo en negro subió en el Gran Córdoba, afectando a 238.720
                trabajadores, casi cinco mil más que hace un año. Los datos surgen del informe sobre el Mercado del
                Trabajo del Instituto Nacional de Estadísticas y Censos (Indec) presentado ayer, correspondiente al
                segundo trimestre de este año. La tasa de asalariados sin descuento jubilatorio del Gran Córdoba llegó
                en el período abril-junio a 37,3 por ciento, casi cuatro puntos por encima de la tasa nacional, que fue
                de 33,4 por ciento.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084177 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="63">
            <title>Macri-Schiaretti, ¿una dupla con futuro?</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/macri-schiaretti-una-dupla-con-futuro</link>
            <description>Política Se aviva la versión de un posible acuerdo entre Macri y Schiaretti para 2019. “Es una
                posibilidad que habrá que ver si toma forma. No descartamos nada. La relación no puede ser mejor”. El
                comentario salió de boca de un schiarettista hasta la médula. En la misma semana, un mestrista bien
                considerado entre los macristas fue conciso y contundente: “Estamos al tanto. Si se concreta, sería
                desastroso para la UCR”. Las frases aluden a una versión que en privado comentan peronistas y radicales
                cada vez con más intensidad: Macri presidente, Schiaretti vice.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>mbergero</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084171 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="62">
            <title>Sexto paro docente y reclamo de la CGT por las paritarias</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/sexto-paro-docente-y-reclamo-de-la-cgt-por-las-paritarias</link>
            <description>Política Los docentes provinciales realizarán hoy su sexto paro en lo que va del año, en forma
                coincidente con la jornada provincial de protesta que llevará adelante la CGT Regional Córdoba, la cual
                incluirá el abandono de tareas de los gremios estatales y la participación de los sindicatos del sector
                privado con sus cuerpos orgánicos. El reclamo común es la reapertura de las paritarias. Pihen sostuvo
                que el reclamo central común de todos los gremios que participarán es el pedido de reapertura de
                paritarias y, a nivel provincial, la derogación de la ley 10.333, que redujo el haber jubilatorio al 72
                por ciento de lo que cobran los activos.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>lkempa</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084170 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="61">
            <title>Ante el Gobierno y los empresarios, la CGT dijo que pedirá un bono de $ 2 mil</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/ante-el-gobierno-y-los-empresarios-la-cgt-dijo-que-pedira-un-bono-de-2-mil
            </link>
            <description>Política Agencia Télam El integrante del triunvirato que conduce la CGT, Carlos Acuña, insistió
                hoy en reclamar un bono compensatorio extraordinario por 2000 pesos para los trabajadores privados y
                públicos y advirtió que si no se concreta "seguramente van a tener el conflicto en la puerta". "Mañana
                discutimos con los sectores privados y estamos pidiendo un piso de 2000 pesos que se tomen como
                referencia y que cada sindicato discuta con cada sector productivo. El reclamo es en forma paralela para
                con los trabajadores públicos", dijo Acuña. El integrante del triunvirato que conduce la CGT, Acuña,
                insistió en reclamar el monto para los trabajadores privados y públicos. Macri confió en una "actitud
                constructiva" en la mesa de diálogo.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 22:17:56 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084129 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="60">
            <title>Neuquén: el municipio deberá pagar asados y champagne por $ 2 millones de la gestión anterior</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/neuquen-el-municipio-debera-pagar-asados-y-champagne-por-2-millones-de-la-gestion-anterior
            </link>
            <description>La gestión del intendente de Neuquén, Andrés Peressini, deberá pagar los asados y el champagne
                que se consumió durante el gobierno de su antecesor, Sergio Gallia, según así lo resolvió la Justicia.
                La jueza María Eugenia Grimau dictó una sentencia por la que se obliga a la Municipalidad a pagar más de
                2 millones de pesos por la falta de pago a un comerciante de la localidad que abasteció de alimentos
                durante el año 2011, informó el diario La Mañana de Nequén . La Justicia ordenó al Ejecutivo local que
                abone la deuda a un comerciante que proveyó la mercadería. Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 21:02:51 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084119 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="59">
            <title>Córdoba, con alto empleo en negro: 37,3%</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/cordoba-con-alto-empleo-en-negro-373</link>
            <description>Política El trabajo en negro alcanzó al 37,3 por ciento de los asalariados en el Gran Córdoba
                en el segundo trimestre del año, según datos oficiales difundidos por el Instituto de Estadística y
                Censos (Indec), en tanto que para Río Cuarto esa magnitud fue levemente menor: 35 por ciento. Las tasas
                están entre las más altas del país, donde el empleo no registrado arrojó un promedio del 33,4 por
                ciento. La tasa del segundo trimestre del año fue más alta que el promedio del país y que el promedio de
                la región pampeana. En Río Cuarto es apenas más baja: 35%
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 20:24:02 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084111 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="58">
            <title>Sturzenegger optimista: dice que ya se logró la inflación de 1,5% mensual que prometió para fin de
                año
            </title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/sturzenegger-optimista-dice-que-ya-se-logro-la-inflacion-de-15-mensual-que-prometio-para-fi
            </link>
            <description>Política Redacción La Voz En la presentación mensual del informe de política monetaria, el
                presidente del Banco Central, Federico Sturzenegger, hizo un despliegue de optimismo y consideró que, en
                los hechos, el promedio de la inflación lograda en agosto y septiembre muestra que ya se alcanzó el
                nivel de suba de precios que la entidad había comprometido para los tres últimos meses del año. "En
                agosto y septiembre ya logramos el promedio de 1,5 por ciento mensual que planteamos para el último
                trimestre del año", señaló. El presidente del Banco Central consideró que, en los hechos, el promedio de
                la inflación lograda en agosto y septiembre muestra que ya se alcanzó el nivel de suba de precios que la
                entidad había comprometido para los tres últimos meses del año.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 20:03:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084107 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="57">
            <title>Lázaro Báez solicita prisión domiciliaria “urgente” por depresión y ansiedad</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/lazaro-baez-solicita-prision-domiciliaria-urgente-por-depresion-y-ansiedad
            </link>
            <description>El empresario Lázaro Baéz, detenido desde hace seis meses, pidió hoy que se le otorgue en forma
                “urgente” la prisión domiciliaria aduciendo razones de salud y que padece un estado de depresión y
                ansiedad. El pedido lo realizó su defensor Maximiliano Rusconi, ante el juez Sebastián Casanello, quien
                ordenó su detención y luego lo procesó por lavado de activos. El abogado le pidió al juez que incluya el
                empresario santacruceño en el programa de personas bajo vigilancia electrónica mediante una pulsera que
                registre dónde se encuentra de modo continuo. Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 19:21:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084102 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="56">
            <title>Las actividades que afectará este miércoles el paro de la CGT</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/las-actividades-que-afectara-este-miercoles-el-paro-de-la-cgt</link>
            <description>La jornada provincial de protesta dispuesta para este miércoles por la CGT Regional Córdoba en
                reclamo de la reapertura de las paritarias incluye desde un paro docente y la afectación de otros
                servicios por el abandono de tareas que realizarán gremios estatales. Habrá paro de docentes
                provinciales, tanto públicos como privados, sin asistencia a los lugares de trabajo. Tampoco habrá
                clases en las escuelas municipales del turno mañana. Este miércoles habrá paro docente, en colegios
                oficiales y privados. Habrá abandono de tareas en Epec, Municipalidad de Córdoba, bancos y
                administración provincial. Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 15:01:43 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084052 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="55">
            <title>La Provincia oficializa una toma de deuda por U$S 260 millones</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/la-provincia-oficializa-una-toma-de-deuda-por-us-260-millones</link>
            <description>El Gobierno provincial oficializó una nueva toma de deuda por 260 millones de dólares para
                financiar los seis sistemas de gasoductos troncales a cargo de la filial argentina de la brasileña
                Odebrecht. Mediante el decreto Nº 1250, publicado en el Boletín Oficial , el Ejecutivo creó un programa
                de emisión de títulos públicos que se colocarán en hasta tres series, garantizados por los fondos de la
                coparticipación federal. Es para financiar seis sistemas de gasoductos a cargo de Odebrecht. La primera
                colocación será por U$S 150 millones. Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:56:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084058 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="54">
            <title>Las actividades que afectará este miércoles el paro de la CGT</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/las-actividades-que-afectara-este-miercoles-el-paro-de-la-cgt</link>
            <description>La jornada provincial de protesta dispuesta para este miércoles por la CGT Regional Córdoba en
                reclamo de la reapertura de las paritarias incluye desde un paro docente y la afectación de otros
                servicios por el abandono de tareas que realizarán gremios estatales. Habrá paro de docentes
                provinciales, tanto públicos como privados, sin asistencia a los lugares de trabajo. Tampoco habrá
                clases en las escuelas municipales del turno mañana. Este miércoles habrá paro docente, en colegios
                oficiales y privados. Habrá abandono de tareas en Epec, Municipalidad de Córdoba, bancos y
                administración provincial. Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:06:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084052 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="53">
            <title>Paro y movilización de los estatales cordobeses por paritarias</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/paro-y-movilizacion-de-los-estatales-cordobeses-por-paritarias</link>
            <description>Los trabajadores estatales de Córdoba realizarán mañana una jornada de protesta con
                movilización en reclamo por la reapertura de las negociaciones paritarias y por la derogación de la ley
                de reforma previsional que ajusta los salarios de los pasivos. También reclaman por la derogación de la
                ley de reforma previsional que ajusta los salarios de los pasivos. Agencia Télam Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:04:57 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084051 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="52">
            <title>Micheli denunció "pacto" entre el Gobierno y un sector de la CGT</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/micheli-denuncio-pacto-entre-el-gobierno-y-un-sector-de-la-cgt</link>
            <description>El titular de la CTA Autónoma, Pablo Micheli , denunció hoy un "pacto" entre el Gobierno y un
                sector de la CGT, y estimó que "a fines" de este mes junto a organizaciones sociales y sindicales se
                realizará un paro nacional con movilización a la Plaza de Mayo.  "En el rumbo de la economía la verdad
                que lo único que el Gobierno tiene que mostrar es que haya bajado un poco la inflación, pero no ha
                crecido el consumo, no se han parado los despidos. Ni hablar de la inseguridad y otros flagelos",
                destacó Micheli.  "Las organizaciones sociales y los centros de jubilados no están de acuerdo con el
                pago de un bono de mil pesos, al que consideran insuficiente", dijo. Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 12:21:35 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084045 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="51">
            <title>El Papa sólo saludó a Schiaretti: no hubo reunión</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/el-papa-solo-saludo-schiaretti-no-hubo-reunion</link>
            <description>"El gobernador Juan Schiaretti saludó al Papa Francisco minutos antes del inicio de la
                ceremonia de canonización del Cura Brochero, en el día de ayer. Su santidad invitó al mandatario
                provincial a la Capilla de la Piedad, donde compartieron un momento distendido y de mucha calidez.
                Acompañó a Schiaretti su esposa, Alejandra Vigo". Ese fue el escueto texto que emitió el Gobierno
                provincial bajo el título: "Schiaretti fue recibido por el Papa Francisco". "Schiaretti fue recibido por
                el papa Francisco", fue el título de Prensa del Gobierno. Una foto, nada más. Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 11:42:58 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084041 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="50">
            <title>Tregua, con aroma a acuerdo</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/tregua-con-aroma-acuerdo</link>
            <description>La pulseada entre el Gobierno provincial y los intendentes opositores por fondos
                coparticipables tendrá una tregua de 48 horas. Aunque ambas partes admitieron luego de la reunión de
                ayer que el diálogo está encaminado y el jueves próximo se podría firmar el acuerdo para cerrar esta
                disputa institucional que lleva dos meses. A través del ministro de Gobierno y Seguridad, Carlos Massei,
                la Provincia elevó de 230 a 260 millones de pesos la propuesta inicial a los intendentes. El Gobierno
                provincial hizo una propuesta y los intendentes de Cambiemos pidieron 48 horas para analizarla. Para
                intentar llegar a un arreglo, la Provincia aumentó su oferta en 30 millones de pesos. Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>jcanias</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084009 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="49">
            <title>Cristina, por una nueva mayoría</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/cristina-por-una-nueva-mayoria</link>
            <description>La expresidenta Cristina Fernández criticó los niveles de endeudamiento y la difícil situación
                social que, a su criterio, está generando el Gobierno de Mauricio Macri, y llamó a sus seguidores a
                “construir una nueva mayoría” para recuperar los derechos “que los argentinos están perdiendo”. Por
                teleconferencia, desde Santa Cruz, Cristina se sumó al festejo por el Día de la Lealtad que organizó el
                PJ de Capital Federal en el teatro Sha, con la participación de los dirigentes Daniel Filmus, Jorge
                Taiana y Víctor Santamaría. Por teleconferencia, desde Santa Cruz, Cristina se sumó al festejo por el
                Día de la Lealtad que organizó el PJ de Capital Federal en el teatro Sha, con la participación de los
                dirigentes Daniel Filmus, Jorge Taiana y Víctor Santamaría. Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084029 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="48">
            <title>Por primera vez desde 2013, las reservas superaron los 39.000 millones de dólares</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/por-primera-vez-desde-2013-las-reservas-superaron-los-39000-millones-de-dolares
            </link>
            <description>"Las Reservas Internacionales finalizaron en 39.333 millones de dólares, aumentando 3.792
                millones de dólares respecto al día hábil anterior", informó este lunes el Banco Central de la República
                Argentina. Con este resultado, es la primera vez desde mayo de 2013 que las reservas superan los 39.000
                millones. Este incremento en las reservas internacionales se alcanzaron con el ingreso "de
                aproximadamente 3.900 millones de dólares por la colocación de deuda del Gobierno Nacional en el
                exterior", aclaró la entidad en el Resumen de Variables Financieras que informa diariamente. El
                incremento se alcanzó con el ingreso "de aproximadamente 3.900 millones de dólares por la colocación de
                deuda del Gobierno Nacional en el exterior". En total, hay 39.333 millones en el Banco Central. Agencia
                Télam Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 01:35:47 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084024 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="47">
            <title>Cruce entre Martínez y Riutort por la paridad de género en las listas</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/cruce-entre-martinez-y-riutort-por-la-paridad-de-genero-en-las-listas
            </link>
            <description>Aunque el cruce nunca superó los límites del respeto mutuo, el senador nacional juecista
                Ernesto Martínez y la exconcejala Olga Riutort debatieron de manera acalorada sobre el proyecto de
                paridad de género que se está discutiendo en el Congreso nacional. La iniciativa que se impulsa ahora en
                el Parlamento garantiza un 50 por ciento de participación a las mujeres en las listas electivas. Para la
                exconcejala, la ley debe ampliar las oportunidades para las mujeres en política. El legislador juecista
                dijo que un nuevo cupo es discriminatorio y que lo rechazará en el Senado. Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084028 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="46">
            <title>Una controversia con límites</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/una-controversia-con-limites</link>
            <description>La discusión entre el oficialismo provincial y los intendentes opositores por la distribución
                de recursos fiscales se ha hecho larga y ripiosa. Y todavía sigue en mora un acuerdo que permita
                superarla. La controversia es legítima. El derecho inicial que le asiste a cualquier administrador de
                fondos públicos es acceder a ellos, con cada preciso centavo que indique la ley. De otro modo, no podría
                cumplir cabalmente con el mandato de gestión que le ha sido encomendado por el voto. La política es,
                sustancialmente, el arte de imaginar el acuerdo, incluso cuando ya fue considerado imposible. Tregua,
                con aroma a acuerdo Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>emoreno</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084026 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="45">
            <title>Embolsan algo de plata, ceden un eje discursivo</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/embolsan-algo-de-plata-ceden-un-eje-discursivo</link>
            <description>Cambiemos está en un dilema. Si acepta el jueves la oferta de la Provincia para saldar
                diferencias por la coparticipación, posiblemente asegure a muchos de sus municipios un cierre de año con
                cuentas más holgadas.  Pero a la vez dejará en el camino –si firma un acuerdo, desiste de iniciar
                acciones judiciales– una bandera propia: la de los reclamos por coparticipación, que le permitió
                amalgamarse políticamente como coalición en los últimos meses. Cambiemos está en un dilema. Si acepta el
                jueves la oferta de la Provincia para saldar diferencias por la coparticipación, posiblemente asegure a
                muchos de sus municipios un cierre de año con cuentas más holgadas.  Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>rcurto</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084022 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="44">
            <title>Todo listo para el dictamen de Diputados que apunta a Gils Carbó</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/todo-listo-para-el-dictamen-de-diputados-que-apunta-gils-carbo</link>
            <description>Buenos Aires. La Cámara de Diputados emitirá dictamen mañana sobre una ley cuyo efecto podría
                ser la destitución o la renuncia de la Procuradora General de la Nación, Alejandra Gils Carbó, y el
                desarme de la estructura que diseñó la funcionaria kirchnerista desde el 29 de agosto de 2012, durante
                el mayor ataque del gobierno de Cristina Fernández sobre la Justicia. Macristas, massistas, progresistas
                y exkirchneristas firmarán hoy un proyecto. Es para reformar la Procuración General de la Nación. Le
                devuelve poder al Congreso. Juan José Domínguez* Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084015 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="43">
            <title>“Un sector de la Justicia opera a favor de Macri”</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/un-sector-de-la-justicia-opera-favor-de-macri</link>
            <description>Desde que se convirtió en la principal denunciante de la expresidenta Cristina Fernández de
                Kirchner por causas de presunta corrupción, las palabras de Margarita Stolbizer suenan con mayor fuerza.
                Por eso tuvieron repercusión ayer sus dichos acerca de que existe una “paralización” en las
                investigaciones judiciales en torno a los negocios vinculados a la obra pública entre los Kirchner y
                Lázaro Báez, el empresario detenido por lavado de dinero. La diputada nacional dijo que hay jueces
                federales que no avanzan en causas contra Cristina Kirchner para permitirle ser candidata en 2017.
                Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>mbergero</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084014 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="42">
            <title>La CGT exigirá hoy un bono de $ 2.000 para todos los trabajadores</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/la-cgt-exigira-hoy-un-bono-de-2000-para-todos-los-trabajadores</link>
            <description>Buenos Aires. Mañana debutará la llamada “mesa tripartita del Trabajo y la Producción”, un
                espacio en el que el Gobierno sentará a empresarios y a la CGT. El oficialismo llega con el aire
                político de una CGT que postergó la amenaza del paro nacional. Un bono “para todos los trabajadores” por
                un mínimo de dos mil pesos será el plato principal que pedirá la CGT. Al Gobierno, el bono para
                jubilados y para AUH le costará 9 mil millones de pesos. Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>haizpeolea</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084013 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="41">
            <title>Empleo: los datos oficiales difieren según quién los difunda</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/empleo-los-datos-oficiales-difieren-segun-quien-los-difunda</link>
            <description>La divergencia dentro del Gobierno en la forma de comunicar los datos del mercado laboral ganó
                notoriedad anteanoche, cuando el Ministerio de Trabajo de la Nación difundió las estadísticas del empleo
                registrado. El sábado, la agencia estatal Télam había publicado un informe basado en datos del Indec
                mucho más pesimista que el del ministro de Trabajo, Jorge Triaca. La agencia había tomado sólo los datos
                hasta junio y sólo los datos del sector privado para titular “Se redujo el empleo privado en 118.079
                personas en el primer semestre”. Para el Ministerio de Trabajo, el total de puestos creció en julio,
                gracias a los públicos. La agencia oficial de noticias publicó sólo cifras del sector privado, limitadas
                a junio, y negativas. Especial Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084012 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="40">
            <title>Cristina, en el Día de la Lealtad: El año pasado estábamos mejor de lo que estamos ahora</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/cristina-en-el-dia-de-la-lealtad-el-ano-pasado-estabamos-mejor-de-lo-que-estamos-ahora
            </link>
            <description>La ex presidenta Cristina Fernández alertó este lunes que el gobierno de Mauricio Macri está
                "preparando nuevamente una bomba de tiempo que es el endeudamiento" y reiteró el llamado a "un gran
                frente nacional de todos los sectores que están siendo agredidos por esta política" económica. En un
                acto convocado por el PJ porteño para conmemorar el Día de la Lealtad peronista, la ex mandataria acusó
                al gobierno de avanzar en "un reendeudamiento vertiginoso" para sostener "el gasto corriente" y "una
                bicicleta financiera". La expresidenta de la Nación criticó al gobierno de Mauricio Macri por la marcha
                de la economía. Fue en una teleconferencia, que se vio en el teatro Sha, en el barrio porteño de Once, y
                se transmitió en vivo por las redes sociales. Especial y agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 01:09:52 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084008 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="39">
            <title>Que "se lave la boca": el cruce de Senestrari al ministro de Justicia de la Nación</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/que-se-lave-la-boca-el-cruce-de-senestrari-al-ministro-de-justicia-de-la-nacion
            </link>
            <description>El fiscal federal Enrique Senestrari utilizó su cuenta en la red social Twitter para decirle al
                ministro de Justicia de la Nación, Germán Garavano, que "se lave la boca". Senestrari respondió así a
                una nota del diario Infobae , en la que se citaba una frase de Garavano sobre el exministro de la Corte
                Suprema de Justicia Eugenio Zaffaroni. El fiscal federal de Córdoba respondió así a declaraciones de
                Germán Garavano sobre "el garantismo" de Eugenio Zaffaroni. Fue por una nota en Infobae. Redacción La
                Voz Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 23:31:14 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083985 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="38">
            <title>Schiaretti, con el papa Francisco</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/schiaretti-con-el-papa-francisco</link>
            <description>El gobernador Juan Schiaretti saludó al papa Francisco el domingo, minutos antes del inicio de
                la ceremonia de canonización del Cura Brochero.  Su Santidad invitó al mandatario provincial a la
                Capilla de la Piedad, donde compartieron "un momento distendido y de mucha calidez", según describe el
                comunicado de prensa del Gobierno de Córdoba. Junto a Schiaretti estuvo su esposa, Alejandra Vigo.
                Encuentro El gobernador de Córdoba se reunió con Francisco. Fue antes de la canonización del cura
                Brochero. Fue un "encuentro informal y distendido", según el parte de prensa del Gobierno.  Redacción La
                Voz Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 22:47:16 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083980 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="37">
            <title>La SIP advirtió sobre riesgos para ejercer el periodismo</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/la-sip-advirtio-sobre-riesgos-para-ejercer-el-periodismo</link>
            <description>La Sociedad Interamericana de Prensa (SIP) concluyó el domingo su asamblea anual, en la Ciudad
                de México, con una dura advertencia sobre el peligro que significa hoy el ejercicio del periodismo en el
                continente. “Con la tímida reacción de las autoridades de gobierno, cuando no con su activa
                participación en la intimidación a los periodistas, se va creando un clima propicio a la agresión y,
                eventualmente, al asesinato de periodistas”, señaló la entidad. La Sociedad Interamericana de Prensa
                concluyó su Asamblea Anual con una dura conclusión sobre el peligro que significa hoy el ejercicio del
                periodismo en el continente. Carlos Jornet, director periodístico de La Voz , fue designado miembro de
                la Junta de Directores de la entidad. Redacción La Voz Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 22:02:10 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083976 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="36">
            <title>“Pino” Solanas le entregó al Papa un documento de dirigentes peronistas</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/pino-solanas-le-entrego-al-papa-un-documento-de-dirigentes-peronistas
            </link>
            <description>El senador nacional de Proyecto Sur, Fernando "Pino" Solanas, fue recibido hoy, día de la
                Lealtad peronista, por el Papa Francisco en Roma, a quien le entregó el documento "Es el momento de
                ponernos la patria al hombro", elaborado por un grupo de políticos, sindicalistas y empresarios de
                origen peronista.    "Es el momento de ponernos la patria al hombro", es el nombre del documento
                elaborado por un grupo de políticos, sindicalistas y empresarios de origen peronista.  Agencia DyN
                Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 21:31:02 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083972 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="35">
            <title>Argentina y Chile, más cerca de la construcción del túnel de Agua Negra</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/argentina-y-chile-mas-cerca-de-la-construccion-del-tunel-de-agua-negra
            </link>
            <description>Autoridades chilenas y argentinas iniciaron hoy el proceso de precalificación de las empresas
                que se postularon para la construcción del túnel de Agua Negra entre la provincia de San Juan y la
                región chilena de Coquimbo, con una extensión de casi 14 kilómetros, una inversión de 1.475 millones de
                dólares y un plazo de ejecución que concluirá en marzo de 2017. Este lunes iniciaron el proceso de
                calificación de las empresas que se postularon para la realización del túnel entre San Juan y Coquimbo.
                  Agencia Télam Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 19:34:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083957 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="34">
            <title>Las actividades que afectará la protesta de la CGT</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/las-actividades-que-afectara-la-protesta-de-la-cgt</link>
            <description>Política La jornada provincial de protesta dispuesta para este miércoles por la CGT Regional
                Córdoba en reclamo de la reapertura de las paritarias incluye desde un paro docente hasta la afectación
                de otros servicios. Escuelas. Habrá paro de docentes provinciales, tanto públicos como privados, sin
                asistencia a los lugares de trabajo. No habrá clases en las escuelas municipales del turno mañana. Este
                miércoles habrá paro docente, en colegios oficiales y privados. Habrá abandono de tareas en Epec,
                Municipalidad de Córdoba y bancos.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 19:17:51 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083937 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="33">
            <title>Piden declaraciones juradas del contador y arquitecto de Michetti</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/piden-declaraciones-juradas-del-contador-y-arquitecto-de-michetti
            </link>
            <description>El abogado denunciante en la causa por el origen del dinero que le fue sustraído a la
                vicepresidenta Gabriela Michetti, en su domicilio, pidió hoy que sean requeridas las declaraciones
                juradas impositivas del contador Marcelo Eduardo Domínguez y del arquitecto Eduardo Raposo.  Domínguez
                es el contador que asistió a Michetti en sus declaraciones impositivas y admitió ante el juez Ariel Lijo
                haber efectuado una donación a la fundación SUMA por diez mil pesos pero sin recibir el correspondiente
                recibo.  Es por la falta de recibo de las donaciones a la Fundación Suma, que lidera la vicepresidenta. 
                Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 18:51:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083943 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="32">
            <title>Las actividades que afectará la protesta de la CGT este miércoles</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/las-actividades-que-afectara-la-protesta-de-la-cgt-este-miercoles
            </link>
            <description>La jornada provincial de protesta dispuesta para este miércoles por la CGT Regional Córdoba en
                reclamo de la reapertura de las paritarias y la derogación de la ley de ajuste previsional incluye desde
                un paro docente hasta la afectación de varios servicios. Habrá paro de docentes provinciales, tanto
                públicos como privados, sin asistencia a los lugares de trabajo. No habrá clases en las escuelas
                municipales del turno mañana. Habrá paro docente, en colegios oficiales y privados y abandono de tareas
                en Epec, Municipalidad de Córdoba y bancos. Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 18:45:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083938 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="31">
            <title>Bancos: por asambleas casi no habrá atención este martes y miércoles</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/bancos-por-asambleas-casi-no-habra-atencion-este-martes-y-miercoles
            </link>
            <description>La Asociación Bancaria de Córdoba dispuso retomar este martes las asambleas en las tres últimas
                horas de atención al público y el jueves a las 10.30 el gremio dispuso el abandono de tareas para
                sumarse a la movilización y acto organizado por la CGT Regional Córdoba en reclamo de la reapertura de
                las paritarias. En Capital, este martes los bancos oficiales y privados sólo atenderán las dos primeras
                horas y entre las 10.30 y 13.30 habrá asambleas. En el interior será entre la inactividad será entre las
                10 y las 13. Serán entre las 10.30 y 13.30 en Capital y entre las 10 y 13 en el interior. El miércoles
                habrá abandono de tareas alrededor de las 9.30 para participar de la movilización de la CGT Córdoba.
                Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 15:13:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083906 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="30">
            <title>Según Macri, pocos ministros van a ser candidatos el año que viene</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/segun-macri-pocos-ministros-van-ser-candidatos-el-ano-que-viene
            </link>
            <description>El presidente Mauricio Macri se mostró confiado de que el oficialismo obtenga un buen resultado
                en los comicios de medio tiempo del año próximo, aunque aclaró que aún "falta mucho". "Falta mucho. Pero
                la mayoría de los argentinos queremos un cambio, nos va a ir muy bien", afirmó el mandatario durante una
                entrevista publicada por el diario La Nación. Dijo que todo su gabinete hará campaña pero que no habrá
                muchos cambios. Aguad era uno de los mencionados. Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:47:30 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083900 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="29">
            <title>Docentes privados se suman al paro de este miércoles</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/docentes-privados-se-suman-al-paro-de-este-miercoles</link>
            <description>El Sindicato Argentino de Docentes Privados (Sadop) decidió un cese de actividades para este
                miércoles ante "la intransigencia" del Gobierno provincial por la negativa a reabrir la paritaria. De
                esta manera el Sadop se sumará al paro decretado por la Unión de Educadores de la Provincia de Córdoba
                (UEPC)semanas atrás. El Sadop se adhirió a la huelga que dispuso la UEPC para este miércoles en reclamo
                de la reapertura de la paritaria y la derogación de la ley de ajuste previsional. Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 13:20:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083889 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="28">
            <title>Tras la reunión con el Papa, Arancedo destacó la "relación madura" entre el Gobierno y la Iglesia
            </title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/tras-la-reunion-con-el-papa-arancedo-destaco-la-relacion-madura-entre-el-gobierno-y-la-igle
            </link>
            <description>El presidente de la Conferencia Episcopal Argentina (CEA), monseñor José María Arancedo,
                destacó hoy la “relación madura” entre el gobierno de Mauricio Macri y la Iglesia que se basa en la
                “autonomía y cooperación que le hace bien a las dos partes”, tras una reunión de media hora que la
                cúpula de la CEA mantuvo esta mañana con el papa Francisco en el Vaticano y luego del encuentro que el
                mandatario argentino tuvo con el pontífice el sábado. El presidente de la Conferencia Episcopal
                Argentina (CEA) destacó que se basa en la "autonomía y cooperación que le hace bien a las dos partes".
                Agencia Télam Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 11:25:02 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083883 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="27">
            <title>Macri: Espero que se hayan terminado las especulaciones</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/macri-espero-que-se-hayan-terminado-las-especulaciones</link>
            <description>El presidente Mauricio Macri resaltó la audiencia que mantuvo el sábado con el papa Francisco,
                con quien se reunió durante una hora, y confió con que el encuentro haya servido para terminar con "las
                especulaciones". "Espero que se hayan terminado las especulaciones. Aunque eso no es parte de mi tarea,
                me parece que claramente se percibió un clima distendido. Le dejé un montón de información", señaló. El
                Presidente resaltó la audiencia que mantuvo el sábado con el papa Francisco. Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 10:07:21 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083880 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="26">
            <title>Maratón de reuniones para negociar el reparto de fondos</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/maraton-de-reuniones-para-negociar-el-reparto-de-fondos</link>
            <description>Mientras los peronistas celebran hoy su emblemático Día de la Lealtad y el gobernador Juan
                Schiaretti y el intendente Ramón Mestre comparten en Roma los festejos por la canonización del cura
                Brochero, hoy en Córdoba dirigentes del PJ y de Cambiemos estarán abocados a discusiones mucho más
                terrenales y tangibles y con bastante plata de por medio en juego. Es que puede ser el Día D para las
                negociaciones –o la pelea, según como se lo mire– que la Provincia y los municipios, sobre todo los de
                color opositor, vienen llevando adelante por el reparto de fondos de coparticipación. A las 9.30, la
                Mesa Provincial de Cambiemos intentará unificar una posición para llevar, a las 14.30, ante la Mesa
                Provincia-Municipios. El Gobierno apura un acuerdo con intendentes macristas. La UCR dice que eso es
                imposible. Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>rcurto</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083852 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="25">
            <title>Las críticas de De la Sota, sin defensa de los macristas</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/las-criticas-de-de-la-sota-sin-defensa-de-los-macristas</link>
            <description>Política Las críticas de De la Sota, sin defensa de los macristas No pasó inadvertido en
                Cambiemos que ningún dirigente del PRO de Córdoba saliera a defender al presidente Mauricio Macri tras
                las críticas que le realizó José Manuel de la Sota.  En una entrevista con el diario español El País, el
                exgobernador dijo que el actual Gobierno nacional no tiene “imaginación para reducir la pobreza”.  No
                pasó inadvertido en Cambiemos que ningún dirigente del PRO de Córdoba saliera a defender al presidente
                Mauricio Macri tras las críticas que le realizó José Manuel de la Sota. Más información en el Bajo
                Palabra. 
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083878 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="24">
            <title>Macri se mostró optimista sobre las legislativas 2017:" Nos va a ir muy bien"</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/macri-se-mostro-optimista-sobre-las-legislativas-2017-nos-va-ir-muy-bien
            </link>
            <description>"Falta mucho pero nos va a ir muy bien", aseguró el mandatario en diálogo con Télam y otros
                enviados a Roma, donde ayer se reunió durante una hora con el papa Francisco y hoy participó de la
                canonización del "cura gaucho" José Gabriel Brochero. En un diálogo en el que habló también de la
                importancia de reforzar la cultura del trabajo, el mandatario destacó que el país debe pensar su
                inserción internacional desde el bloque regional. El presidente Mauricio Macri aseguró que al
                oficialismo le "va a ir muy bien" en las elecciones legislativas del año próximo en la Argentina y a
                nivel regional afirmó que, más allá de la centralidad que "en este momento" tiene el país en el mundo,
                "todo hay que hacerlo dentro del Mercosur". Agencia Télam Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 00:26:22 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083845 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="23">
            <title>Urtubey dijo que para gran parte de la sociedad Cristina “es el cuco”</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/urtubey-dijo-que-para-gran-parte-de-la-sociedad-cristina-es-el-cuco
            </link>
            <description>Política Agencia DyN El gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey, aseguró hoy que al Gobierno
                le conviene confrontar con la expresidenta Cristina Fernández porque "para gran parte de la sociedad
                argentina es el cuco".  El mandatario provincial dijo que el presidente Mauricio Macri ganó porque "la
                gente quería cambiar y la gente tiene confianza en el Gobierno porque están haciendo las cosas que
                dijeron que había que hacer".  "Hay un lógica donde la ciudadanía no quiere ver en el gobierno poder,
                quiere ver algo cercano. Esto el Gobierno lo entendió muy bien", agregó. El gobernador de Salta aseguró
                que por esa razón al actual Gobierno le conviene confrontar con la expresidenta. 
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 20:46:16 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083829 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="22">
            <title>Para su mamá, Macri "está haciendo un gran sacrificio por la vida de los demás"</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/para-su-mama-macri-esta-haciendo-un-gran-sacrificio-por-la-vida-de-los-demas
            </link>
            <description>En el Día de la Madre, habló la empresaria Alicia Blanco Villegas, mamá del presidente Mauricio
                Macri, y destacó que el mandatario hace "un gran sacrificio" por los demás desde la función pública en
                un país que, consideró, "no es fácil de manejar". Si bien expresó su confianza en que le puede ir bien
                en la presidencia, la madre de Macri dijo estar "preocupada por él" porque "no es un país fácil de
                manejar". En el Día de la Madre, Alicia Blanco Villegas dijo que está "preocupada" por su hijo porque
                Argentina "no es fácil de manejar".  Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 16:36:47 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083815 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="21">
            <title>Macri y el encuentro con Francisco: Mostrarle lo que estamos haciendo fue muy bueno</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/macri-y-el-encuentro-con-francisco-mostrarle-lo-que-estamos-haciendo-fue-muy-bueno
            </link>
            <description>El presidente Mauricio Macri participó este domingo en la ceremonia de canonización del cura
                José Gabriel Brochero y luego, volvió a hablar del encuentro con el papa Francisco, el pasado sábado. En
                declaraciones a la prensa poco después de concluir su visita al Vaticano, Macri reiteró su satisfacción
                por el encuentro que mantuvo el sábado con el Papa. "Destaco poder charlar y mostrarle lo que estamos
                haciendo fue muy bueno", dijo. El presidente, que estuvo en la ceremonia de canonización del cura
                Brochero, se refirió al encuentro con el Papa. También se refirió a la situación de Argentina y dijo que
                el desafío es "crecer y generar empleo". Redacción La Voz Política
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 15:48:02 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083813 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="20">
            <title>Peronistas, con actos separados por el 17</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/peronistas-con-actos-separados-por-el-17</link>
            <description>Política Agencia DyN BUENOS AIRES. Dirigentes justicialistas celebrarán este lunes el “Día de
                la Lealtad Peronista” con una serie de actos por separado y sin ninguna actividad institucional, lo que
                evidencia la desarticulación de la fuerza en medio del proceso de reconfiguración interna. El PJ
                nacional, que comanda José Luis Gioja, no tendrá ningún acto institucional, informaron fuentes
                partidarias, mientras el vice Daniel Scioli y el jefe del justicialismo bonaerense, Fernando Espinoza,
                asistirán a las 17 a un acto en la ciudad de Berisso, bautizada como “kilómetro cero del peronismo”. 
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083768 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="19">
            <title>La violencia como telón de fondo</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/la-violencia-como-telon-de-fondo</link>
            <description>Política En lo que va del año, son 11 los periodistas mejicanos asesinados; y desde el año
                2000, suman 118, además de 20 desaparecidos desde 2005.  El escenario de la asamblea de la SIP fue
                decorado con representaciones de edificios y monumentos emblemáticos de México. Pero el verdadero telón
                de fondo de las deliberaciones es la violencia que se abate sobre la prensa de la región, y muy
                especialmente en el país azteca. En lo que va del año, son 11 los periodistas mejicanos asesinados; y
                desde el año 2000, suman 118, además de 20 desaparecidos desde 2005. Ayer se dijo que cada 22 horas se
                registra una agresión contra un medio o contra uno de sus integrantes.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083767 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="18">
            <title>Macri cenó con el primer ministro italiano, Matteo Renzi</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/macri-ceno-con-el-primer-ministro-italiano-matteo-renzi</link>
            <description>Política El presidente Mauricio Macri cenó hoy con el Premier italiano Matteo Renzi en
                Florencia, tras tras la "buena reunión" que mantuvo con el papa Francisco en el Vaticano y antes de
                antes de participar mañana en la canonización del "cura gaucho" José Gabriel Brochero. Macri y su esposa
                Juliana Awada viajaron desde la capital italiana a la ciudad cuna del renacimiento para encontrarse con
                el líder del centroizquierdista Partido Democrático (PD), en el gobierno desde febrero de 2014, y con su
                mujer, Agnese. Compartieron un encuentro junto a sus esposas, Juana Awada y Agnese.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 23:47:26 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083755 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="17">
            <title>Preocupa a la prensa interamericana que se aplique el “derecho al olvido”</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/preocupa-la-prensa-interamericana-que-se-aplique-el-derecho-al-olvido
            </link>
            <description>Política Especial Ciudad de México. La asamblea anual de la Sociedad Interamericana de Prensa
                (SIP), que desde el jueves delibera en esta ciudad, expresó ayer su preocupación por proyectos
                legislativos y resoluciones judiciales que buscan reconocer en el continente el llamado “derecho al
                olvido”. En el encuentro anual de la SIP, se analizaron proyectos de ley y resoluciones judiciales en
                ese sentido. Se vislumbra un peligroso avance sobre las libertades de expresión y de prensa.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083766 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="16">
            <title>Principales puntos de la reforma</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/principales-puntos-de-la-reforma</link>
            <description>Política Seis definiciones relevantes de la reforma electoral que tratará el Congreso.  A
                continuación, seis definiciones relevantes de la reforma electoral que tratará el Congreso. Sistema de
                votación. En las elecciones de diputados y senadores nacionales del año que viene se dejará de usar en
                todo el país el sistema actual, de votos de papel, para utilizar la boleta electrónica: en el cuarto
                oscuro, el elector tendrá las opciones en una pantalla, elegirá y su voto se imprimirá. Esa boleta, que
                tiene un chip, irá a una urna. El conteo será electrónico, con ese chip, y de manera manual con las
                autoridades de mesa y los fiscales.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083760 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="15">
            <title>Cuenta regresiva en Diputados por la boleta electrónica y paridad de género</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/cuenta-regresiva-en-diputados-por-la-boleta-electronica-y-paridad-de-genero
            </link>
            <description>Política Juan José Domínguez | Corresponsalía Buenos Aires. La Cámara de Diputados empezará
                esta semana a cumplir una de las principales promesas de campaña del presidente Mauricio Macri:
                reemplazar el sistema de votación tradicional de papel por la boleta electrónica, en todo el país. La
                reforma electoral, una ley extensa que además de la boleta electrónica introduce cambios en el régimen
                de Primarias, Abiertas, Simultáneas y Obligatorias (Paso) y le otorga mayor poder a la Justicia en el
                proceso electoral, se tratará el miércoles a partir de las 11 de la mañana, en sesión. El proyecto
                contempla la aplicación del sistema en todo el país. Prevén una sesión prolongada, el próximo miércoles.
                Tiene dictamen de mayoría, tras un acuerdo con el Frente Renovador y el Bloque Justicialista.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083759 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="14">
            <title>YPF invertirá 452 millones de dólares en nuevos pozos</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/ypf-invertira-452-millones-de-dolares-en-nuevos-pozos</link>
            <description>Política Agencia Télam Buenos Aires. La empresa YPF y su subsidiaria Y-Sur desarrollarán nuevos
                pozos de hidrocarburos no convencionales en Vaca Muerta y exploraciones con una inversión de 452
                millones de dólares, mediante un acuerdo que la petrolera firmará este lunes con el Gobierno de Neuquén.
                Para eso, se aguarda la llegada a la provincia del presidente de la firma nacional, Miguel Ángel
                Gutiérrez, quien suscribirá con el gobernador Omar Gutiérrez los acuerdos correspondientes, anunció el
                propio mandatario en declaraciones a la prensa. El convenio representará inversiones por 452 millones de
                dólares, mientras que la Provincia percibirá 3,2 millones de dólares por el desarrollo de dos pilotos de
                hidrocarburos no convencionales y nueve proyectos de exploración.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083758 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="13">
            <title>Ejercicios en Malvinas son de “rutina”, dice consejero británico</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/ejercicios-en-malvinas-son-de-rutina-dice-consejero-britanico</link>
            <description>Política Agencia DyN BUENOS AIRES. El consejero de las Islas Malvinas, Mike  Summers, sostuvo
                que los ejercicios militares que el Reino Unido realizará en el archipiélago son “de rutina” y se llevan
                a cabo cada año, por lo que dijo “no entender por qué deberían estar preocupados en la Argentina”. “No
                entiendo por qué deberían estar preocupados en la Argentina”, señaló el británico Summers sobre la
                realización de nuevos ejercicios militares, que incluyen el lanzamiento de misiles en el territorio que
                sigue en disputa de soberanía. “No entiendo por qué deberían estar preocupados”, declaró Mike Summers.
                Desde el miércoles y hasta el 28 de octubre, las maniobras incluyen el lanzamiento de misiles.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083757 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="12">
            <title>En sintonía con Mestre, la UCR enfrenta a la Provincia por la coparticipación</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/en-sintonia-con-mestre-la-ucr-enfrenta-la-provincia-por-la-coparticipacion
            </link>
            <description>Política Los principales dirigentes de la Unión Cívica Radical (UCR) en Córdoba se alinearon
                detrás de la dura posición que asumió el intendente cordobés, Ramón Mestre, en los reclamos ante la
                Provincia por fondos que debe coparticipar a los municipios. Además, buscarán que Cambiemos retome la
                unidad en el planteo. A través de su cuenta en Twitter, el Comité Provincia del centenario partido
                advirtió ayer: “La intención de dividir a la oposición a fuerza de billetera es una práctica
                kirchnerista que creíamos desterrada”. La acusa de “dividir” a Cambiemos “a fuerza de billetera”. Busca
                recuperar una posición conjunta.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083750 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="11">
            <title>No hay “ningún roce” con el intendente, dice Schiaretti</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/no-hay-ningun-roce-con-el-intendente-dice-schiaretti</link>
            <description>Política Desde el Vaticano, donde participó de la celebración por la canonización de José
                Gabriel Brochero, el gobernador intentó bajar los decibeles del cruce al decir que no tiene
                enfrentamientos con el dirigente radical.  El gobernador Juan Schiaretti negó ayer que existan tensiones
                o roces con el intendente Ramón Mestre por los fondos coparticipables. Desde el Vaticano, donde
                participó de la celebración por la canonización de José Gabriel Brochero, el gobernador intentó bajar
                los decibeles del cruce al decir que no tiene enfrentamientos con el dirigente radical.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083749 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="10">
            <title>Macri les pidió a los embajadores en Europa que “pongan el hombro” por Argentina</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/macri-les-pidio-los-embajadores-en-europa-que-pongan-el-hombro-por-argentina
            </link>
            <description>Política Agencia Télam El presidente Mauricio Macri pidió hoy a embajadores acreditados en
                Europa aprovechar la coyuntura favorable al país en el mundo para convertir "en cosas concretas" el
                interés en Argentina, al tiempo que se les pidió a las sedes diplomáticas que "contribuyan" y "pongan el
                hombro". "Tenemos que convencerlos de que este cambio va en serio", remarcó Macri al exhortar a más de
                25 embajadores argentinos acreditados ante Europa y organismos internacionales a redoblar esfuerzos para
                conseguir inversiones que permitan la creación de más puestos de trabajo en el país. "Tenemos que
                convencerlos de que este cambio va en serio", remarcó el presidente a más de 25 embajadores argentinos
                acreditados ante Europa y organismos internacionales. Los llamó a redoblar esfuerzos para conseguir
                inversiones que permitan la creación de más puestos de trabajo en el país.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 20:27:35 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083722 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="9">
            <title>Desde Roma, Schiaretti trató de bajarle los decibeles al cruce con el radicalismo</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/desde-roma-schiaretti-trato-de-bajarle-los-decibeles-al-cruce-con-el-radicalismo
            </link>
            <description>Política En medio de una marcada tensión entre el Gobierno provincial y el radicalismo, desde
                Roma el gobernador Juan Schiaretti intentó bajar los decibeles del cruce al decir que no tiene
                enfrentamientos con el intendente de Córdoba, Ramón Mestre. Declaró que no tiene roces con el intendente
                Mestre y que se lo sumó a las actividades de la comitiva oficial. Sobre la canonización de Brochero dijo
                estar muy emocionado. Enviado especial Javier Cámara .
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 17:41:43 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083709 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="8">
            <title>Macri, tras reunirse con el Papa: Hablamos de la preocupación compartida sobre la pobreza</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/macri-tras-reunirse-con-el-papa-hablamos-de-la-preocupacion-compartida-sobre-la-pobreza
            </link>
            <description>Política Agencia Télam El presidente Mauricio Macri dijo hoy que el papa Francisco "siempre ha
                sido un líder moral" y contó que sostuvieron "una larga charla sobre lo que pasa en la Argentina y en el
                mundo" que duró casi una hora, en una conferencia de prensa en la embajada argentina ante la Santa Sede,
                tras el encuentro que mantuvo con el pontífice en el Vaticano. El Presidente dijo que fue "una larga
                charla sobre lo que pasa en la Argentina y en el mundo".
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 15:54:14 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083688 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="7">
            <title>Las hijas de la foto con el Papa: quiénes están junto a Macri</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/las-hijas-de-la-foto-con-el-papa-quienes-estan-junto-macri</link>
            <description>Política Redacción La Voz Este sábado, el presidente Mauricio Macri se reunió con el papa
                Francisco en el Vaticano, en una larga charla que duró aproximadamente una hora. A casi ocho meses del
                encuentro entre Macri y Francisco que había durado unos 20 minutos, el de este sábado fue más largo y
                también, más distendido. Tanto que, luego de la reunión, Macri posó con parte de su familia junto al
                Papa. Luego de la reunión del presidente Macri con Francisco, hubo foto oficial. Allí aparecieron
                Agustina y Antonia (hijas del primer mandatario argentino) y Valentina Barbier (hija de Juliana Awada).
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 15:33:35 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083707 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="6">
            <title>Macri sobre el Cura Brochero, Mario Pereyra y los cordobeses que "invaden" Roma</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/macri-sobre-el-cura-brochero-mario-pereyra-y-los-cordobeses-que-invaden-roma
            </link>
            <description>Política El Cura Brochero y la presencia de los cordobeses en Roma también se hicieron un lugar
                en la conferencia de prensa de Mauricio Macri tras la reunión con Francisco.  "Yo no conocía la obra del
                cura Brochero pero cuando fui a su misa hace unos meses y estuve leyendo todo lo que hizo, qué lindo
                sería tener muchos como él en Argentina para ayudarnos a reducir la pobreza y generar el entusiasmo y el
                optimismo por el futuro de nuestro país", dijo Macri.  En la conferencia dijo que el sacerdote fue "una
                persona increíble". También habló de la gran presencia de cordobeses para asistir a la canonización.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 14:19:40 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083695 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="5">
            <title>El regalo que Macri le llevó al Papa</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/el-regalo-que-macri-le-llevo-al-papa</link>
            <description>Política Agencia Télam El presidente Mauricio Macri le regaló al Papa una escultura del artista
                argentino Alejandro Marco, quien es amigo de Francisco. Marmo expresó que con su trabajo quiso ser un
                "punto de encuentro" entre ambos líderes y de esa manera "colaborar en la unión" del mandatario y el
                pontífice argentino. Es una escultura hecha por el artista Alejandro Marmo, amigo del Sumo Pontífice.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 13:54:28 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083699 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="4">
            <title>Malcorra expresó "pena" y "desazón" del gobierno por ejercicios militares en Malvinas</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/politica/malcorra-expreso-pena-y-desazon-del-gobierno-por-ejercicios-militares-en-malvinas
            </link>
            <description>Sucesos Agencia Télam La canciller Susana Malcorra expresó hoy la "pena" y "desazón" del
                gobierno argentino por la realización de ejercicios militares ingleses en las Malvinas, que incluirán el
                lanzamiento de misiles, y dijo que el gobierno argentino seguirá trabajando para "construir la
                oportunidad del diálogo que elimine las presunciones de conflicto" con el Reino Unido. La canciller dijo
                que el gobierno seguirá trabajando para "construir la oportunidad del diálogo que elimine las
                presunciones de conflicto" con el Reino Unido.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 13:33:55 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083697 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="3">
            <title>El papa Francisco recibió a Mauricio Macri</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/el-papa-francisco-recibio-mauricio-macri</link>
            <description>Política Redacción La Voz y Agencia Télam El papa Francisco recibirá esta madrugada al
                presidente Mauricio Macri en una reunión privada en el Vaticano. Está previsto que la reunión comience
                alrededor de las 5.30 hora argentina. Para el encuentro, el mandatario trajo desde Buenos Aires como
                regalo al Pontífice una escultura que simboliza "una de las preocupaciones centrales de la agenda
                internacional del Papa", adelantaron el viernes fuentes de gobierno. El encuentro entre el Pontífice y
                el Presidente está previsto para las 5.30 de este sábado.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 13:08:34 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083687 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="2">
            <title>Las preguntas que Antonia le llevó al Papa</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/las-preguntas-que-antonia-le-llevo-al-papa</link>
            <description>Política Para el encuentro con el Papa, Antonia, la hija menor de Mauricio Macri, llevó una
                lista de preguntas para hacerle a Francisco, según reveló el presidente. En la conferencia de prensa
                posterior al encuentro con el Sumo Pontífice, Macri reveló que su hija menor "llevó una lista de
                preguntas" entre las que le que estaban "si él tenía papá, si dormía así vestido y que comía". Macri fue
                a reunirse con el Papa junto con su esposa, Juliana Awada; la hija de ambos, Antonia; Agustina, la hija
                de 33 años del mandatario, y Valentina, la hija de 13 años de Awada.  El presidente contó que su hija
                menor llevó "una lista" con varias inquietudes.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 11:27:38 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083690 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="1">
            <title>Un radical y un juecista, también cerca del Gobierno</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/politica/un-radical-y-un-juecista-tambien-cerca-del-gobierno-0</link>
            <description>Política Para Salibi, los funcionarios provinciales están ofreciendo distintas variantes para
                resolver mediante el diálogo el reclamo de los intendentes opositores. El intendente de Mendiolaza,
                Daniel Salibi, es el primer radical que salió a marcar diferencia con sus colegas que integran el foro
                que lidera el capitalino Ramón Mestre. “Hasta el momento, no lo había hecho público, porque era un tema
                que discutíamos dentro del foro, pero yo y muchos otros intendentes radicales no estamos de acuerdo con
                recurrir a la Justicia, cuando está abierta una instancia de diálogo con el Gobierno provincial”, afirmó
                Salibi, un radical que siempre tuvo buen diálogo con el Gobierno peronista.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083675 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>