<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0" xml:base="http://www.lavoz.com.ar/taxonomyfeed/5/1"
     content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" dc="http://purl.org/dc/terms/" foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     og="http://ogp.me/ns#" rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#"
     sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
    <channel>
        <title>Mundo</title>
        <link>http://www.lavoz.com.ar/taxonomyfeed/5/1</link>
        <description/>
        <medio>3</medio>
        <seccion>5</seccion>
        <language>en</language>
        <item id="54">
            <title>Al menos 55 muertos y más de 500 heridos al descarrilar un tren en Camerún</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/al-menos-55-muertos-y-mas-de-500-heridos-al-descarrilar-un-tren-en-camerun
            </link>
            <description>Al menos 55 personas han muerto y otras 575 han resultado heridas en el centro de Camerún al
                descarrilar hoy un tren de pasajeros que cubría la ruta entre Yaundé y Duala, según información del
                Ministerio de Transportes recogida por la Radiotelevisión Camerunesa. Según la misma fuente, 14 personas
                permanecen atrapadas en el interior de los vagones, por lo que el balance final de víctimas mortales
                podría aumentar en las próximas horas. Sucedió en la ruta entre Yaundé y Duala.  Agencia EFE Mundo
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 21:09:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084583 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="53">
            <title>Cae en México un exjefe policial vinculado con la desaparición de los 43 jóvenes</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/cae-en-mexico-un-exjefe-policial-vinculado-con-la-desaparicion-de-los-43-jovenes
            </link>
            <description>Las fuerzas de seguridad mexicanas arrestaron hoy al exsecretario de Seguridad de Iguala Felipe
                Flores, considerado figura clave en la desaparición de los 43 estudiantes de Ayotzinapa, el 26 de
                septiembre de 2014, a manos de policías corruptos. La Comisión Nacional de Seguridad (CNS) informó en la
                red social Twitter que Flores fue detenido a las 07.00 hora local (12.00 GMT) en Iguala, en el sureño
                estado de Guerrero, en cumplimiento de una orden de aprehensión emitida hace dos años. Las fuerzas de
                seguridad arrestaron al exsecretario de Seguridad de Iguala, Felipe Flores. Agencia EFE Mundo
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 20:12:32 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084572 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="52">
            <title>Gran Bretaña vigilará el paso de un portaaviones ruso por el Canal de la Mancha</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/gran-bretana-vigilara-el-paso-de-un-portaaviones-ruso-por-el-canal-de-la-mancha
            </link>
            <description>Mundo Agencia AP Gran Bretaña enviará naves de guerra a vigilar el paso de un portaviones ruso
                con su flotilla mientras surcan el Mar del Norte y el Canal de la Mancha. El secretario de Defensa,
                Michael Fallon, dijo que las fuerzas armadas vigilarán a los buques "a cada paso". El portaviones
                Almirante Kuznetsov y su flotilla se dirigen del Mar de Noruega hacia el Mar del Norte. El destructor
                HMS Duncan zarpó de Portsmouth para vigilar el paso de la flotilla rusa. La Marina Real habitualmente
                vigila el paso de buques, en este caso con respaldo de la Fuerza Aérea. El secretario de Defensa,
                Michael Fallon, dijo que las Fuerzas Armadas vigilarán a los buques "a cada paso".
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 19:53:19 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084568 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="51">
            <title>Evacuaron el aeropuerto London City tras un incidente de tipo "químico"</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/evacuaron-el-aeropuerto-london-city-tras-un-incidente-de-tipo-quimico
            </link>
            <description>El aeropuerto londinense London City Airport fue evacuado hoy tras saltar una alarma de
                incendios después de producirse un incidente de naturaleza "química" que se está investigando, informó
                un portavoz del Servicio de Bomberos de la capital británica. El suceso, del que todavía se conocen
                pocos datos, ha obligado a cientos de pasajeros a abandonar la terminal y ha impedido que se efectuaran
                los despegues y aterrizajes programados. Se dispararon las alarmas de incendio y la gente tuvo que salir
                de la aeroestación. Agencia EFE Mundo
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 18:46:16 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084558 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="50">
            <title>Brasil: allanaron el Senado y detuvieron a policías</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/brasil-allanaron-el-senado-y-detuvieron-policias</link>
            <description>Mundo Cuatro policías que se encargan de la seguridad del Senado brasileño fueron detenidos hoy
                acusados de proteger a los senadores de las investigaciones judiciales por corrupción, en el marco de un
                allanamiento realizado en la cámara alta en las primeras horas de la mañana, informaron fuentes
                judiciales citadas por la TV Globo. Agencia Télam Cuatro efectivos están acusados de proteger a los
                senadores de las investigaciones judiciales por corrupción.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:05:23 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084506 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="49">
            <title>Trump atiza polémica al no comprometerse a aceptar los resultados</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/trump-atiza-polemica-al-no-comprometerse-aceptar-los-resultados</link>
            <description>Washington. La renuencia del candidato presidencial republicano, Donald Trump, para
                comprometerse a aceptar el resultado de las elecciones del martes 8 de noviembre inscribió ayer una
                nueva polémica en la intervinieron desde Barack Obama y su esposa, Michelle, hasta figuras del partido
                que tiene al magnate como aspirante a la Casa Blanca. Todos fustigaron como
                “peligrosa”,“antidemocrática” o “inaceptable” la actitud de Trump, quien en el debate del miércoles,
                ante Hillary Clinton, afirmó que, en caso de una derrota en las urnas, dejaría “en suspenso” el
                reconocimiento del veredicto. El magnate republicano incluso ironizó en un acto sobre su postura, pero
                reiteró sus denuncias sobre una “elección amañada”. Obama, su esposa, el vice Biden y hasta figuras
                republicanas fustigaron su “peligrosa” actitud. Mundo
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084488 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="48">
            <title>Libia: infierno con Kadhafi, pesadilla sin él</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/libia-infierno-con-kadhafi-pesadilla-sin-el</link>
            <description>Trípoli. En la noche del 19 al 20 de octubre de 2011, Muamar Kadhafi resultó herido por un
                ataque aéreo de la Otan cuando intentaba burlar el asedio a Sirte. De inmediato, fue capturado, linchado
                y murió a manos de las milicias de Misurata. Cinco años después, el panorama en Libia es desolador. La
                comunidad internacional mira con impotencia cómo se diluye en la insignificancia el Gobierno de Unidad
                Nacional que propició en diciembre de 2015 en Marruecos. A cinco años de la caída y la muerte del líder
                autocrático, el país se descompone en el caos. Todos los bandos en suelo libio han cometido crímenes de
                guerra, según Amnistía Internacional. Francisco Peregil | El País, de Madrid Mundo
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084472 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="47">
            <title>Confirman la extradición de “el Chapo” a Estados Unidos</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/confirman-la-extradicion-de-el-chapo-estados-unidos</link>
            <description>Mundo Agencia Télam Un juez mejicano aprobó la extradición a Estados Unidos de Joaquín "el
                Chapo" Guzmán al negar dos amparos presentados por la defensa del narcotraficante y sobreseer otros
                tres, informó hoy la Procuraduría General de la República (PGR, fiscalía). En un comunicado, la
                institución dijo haber sido notificada de cinco resoluciones emitidas por un juzgado sobre los amparos
                interpuestos por el capo contra la decisión de la Secretaría de Relaciones Exteriores (SRE) de conceder
                su extradición. Un juez federal mejicano negó dos amparos presentados por la defensa del narcotraficante
                y aprobó la extradición que se concretará en enero o febrero. 
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 22:21:52 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084421 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="46">
            <title>Un escenario con una favorita, pero no exento de sorpresas</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/un-escenario-con-una-favorita-pero-no-exento-de-sorpresas</link>
            <description>Washington. Ya quedaron atrás los tres debates electorales entre la demócrata Hillary Clinton y
                el republicano Donald Trump. Por delante quedan sólo tres semanas para las elecciones presidenciales en
                Estados Unidos. Hillary se impuso en los tres duelos televisivos, según encuestas realizadas al término
                de estos. Sin embargo, hay que decir que los medios estadounidenses son un poco tendenciosos en esta
                elección, puesto que de manera expresa los principales le otorgaron su apoyo a la demócrata. Martin
                Bialecki | Agencia DPA Mundo
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084463 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="45">
            <title>Trump: Aceptaré totalmente los resultados de estas grandes e históricas elecciones, si gano</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/trump-aceptare-totalmente-los-resultados-de-estas-grandes-e-historicas-elecciones-si-gano
            </link>
            <description>Mundo Agencia EFE El aspirante republicano a la Casa Blanca, Donald Trump, afirmó hoy que
                aceptará el resultado de las elecciones presidenciales del próximo 8 de noviembre "si gano", un día
                después de eludir confirmar si acatará el veredicto electoral. "Aceptaré totalmente los resultados de
                estas grandes e históricas elecciones, si gano", aseguró Trump en un acto de campaña en Delaware (Ohio),
                después del tercer y final debate presidencial de anoche en Las Vegas ante su rival demócrata, Hillary
                Clinton.  El aspirante republicano a la Casa Blanca afirmó que reconocerá el resultado de las elecciones
                del próximo 8 de noviembre si obtiene la presidencia de EE.UU.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:16:12 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084390 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="44">
            <title>Detuvieron a Cunha, un aliado de Temer en la caída de Dilma</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/detuvieron-cunha-un-aliado-de-temer-en-la-caida-de-dilma</link>
            <description>Brasilia. Eduardo Cunha, el polémico exjefe de la Cámara de Diputados de Brasil, hombre cercano
                al presidente Michel Temer y pieza clave del proceso que despojó del poder a Dilma Rousseff, fue
                detenido ayer acusado de participar en la trama de corrupción de la compañía Petrobras. El extitular de
                la Cámara de Diputados fue arrestado por orden del juez Moro, acusado del cobro de coimas en la trama de
                Petrobras. Cercano al hoy presidente, una declaración del exdiputado podría desestabilizar a su
                gobierno. Agencias EFE, AP y DPA Mundo
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084312 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="43">
            <title>Migrantes, armas y aborto, en duros cruces del último round</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/migrantes-armas-y-aborto-en-duros-cruces-del-ultimo-round</link>
            <description>Con cruces que ganaron virulencia en temas como inmigración y control de fronteras, derecho al
                aborto o la polémica segunda enmienda, que se refiere a la portación de armas, Hillary Rodham Clinton y
                Donald Trump se enfrentaron anoche en Las Vegas, en el último cara a cara televisado entre ambos, antes
                de las elecciones del 8 de noviembre. Hillary Clinton y Donald Trump mantuvieron un ríspido cara a cara
                final, con miras a las presidenciales del martes 8 de noviembre. El debate de Las Vegas, no exento de
                chicanas personales, mostró diferencias de los candidatos en política exterior y en lucha contra el EI.
                Mundo
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084328 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="42">
            <title>Sin saludarse, y con cruces y acusaciones, Trump y Clinton cerraron su último debate</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/sin-saludarse-y-con-cruces-y-acusaciones-trump-y-clinton-cerraron-su-ultimo-debate
            </link>
            <description>El candidato republicano a la Casa Blanca, Donald Trump, y la demócrata Hillary Clinton
                cerraron su serie de debates presidenciales con duros cruces, y muy directos, sobre temas como el
                aborto, la Corte Suprema y las acusaciones de abuso sexual. Eso sí: no se saludaron ni al comienzo ni al
                final. Fue Trump el que no anduvo con vueltas y acusó a Clinton de estar detrás de las acusaciones de
                abuso sexual que han hecho contra él varias mujeres en las últimas semanas. En Las Vegas, los aspirantes
                a la presidencia de Estados Unidos, se vieron las caras por última vez antes de las elecciones. Hubo
                discusión sobre el aborto, sobre la Corte Suprema y al final, Trump acusó a Clinton por las denuncias de
                abuso sexual. Especial y agencia Télam Mundo
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 02:56:12 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084329 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="41">
            <title>¿Habrá delación?</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/habra-delacion</link>
            <description>“Esta podría ser la madre de todas las delaciones”, dijo con algo de ironía el veterano
                diputado por el Partido Socialismo y Libertad (Psol) Iván Valente. La noticia de la detención del otrora
                todopoderoso presidente de la Cámara de Diputados de Brasil, Eduardo Cunha, no sorprendió a casi nadie,
                aunque habrá provocado escalofríos en buena parte de la clase política de ese país. Anoche en Brasilia
                se discutía qué podría ofrecer de nuevo Cunha en su eventual delación, para que esta fuera aceptada. Y
                muchos se cuestionaban si podrían caer con él otros peces gordos del nuevo oficialismo y de la
                oposición. Mundo
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>mtaborda</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084313 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="40">
            <title>Trump y Clinton: claves para ver el debate que puede definir presidente en Estados Unidos</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/trump-y-clinton-claves-para-ver-el-debate-que-puede-definir-presidente-en-estados-unidos
            </link>
            <description>En minutos comenzará el tercer y último debate en la campaña electoral por la presidencia de
                Estados Unidos. Será de gran intensidad por el nivel de polémica y agresividad que ha tenido todo el
                proceso proselitista, máxime en los últimos días, cuando se produjeron denuncias cruzadas por abusos
                sexuales y advertencia de posibles fraudes. Las claves para seguirlo: ¿Quiénes discuten? Desde las 22,
                en Las Vegas, debaten por última vez los candidatos a presidente de Estados Unidos. Toda la información
                para seguirlo. Daniel Zen Mundo
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:54:05 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084298 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="39">
            <title>A qué hora es el último debate entre Trump y Hillary Clinton</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/que-hora-es-el-ultimo-debate-entre-trump-y-hillary-clinton</link>
            <description>Los principales candidatos a la presidencia de Estados Unidos, la demócrata Hillary Clinton y
                el republicano Donald Trump, debatirán por última vez esta noche a las 22 (hora argentina) antes de las
                elecciones del 8 de noviembre próximo, durante una presentación en la Universidad de Las Vegas, en el
                estado de Nevada, donde confrontarán en seis temas. Los motores ya están calientes en la recta final
                hacia los comicios, y la campaña para llegar a la Casa Blanca sube de tono a cada minuto. Los candidatos
                a presidente de Estados Unidos se verán las caras por tercera, y última vez. Será desde las 22 (hora de
                la Argentina). Agencia Télam y Redacción La Voz Mundo
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 21:51:36 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084274 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="38">
            <title>Obama se toma en broma su futuro como "desocupado"</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/obama-se-toma-en-broma-su-futuro-como-desocupado</link>
            <description>El próximo 8 de noviembre, Estados Unidos elegirá nuevo presidente. Será Hillary Clinton o
                Donald Trum. Lo cierto es que Barack Obama dejará su cargo un par de meses después, en enero. Por eso, y
                tomándose en broma su nuevo estado como nuevo “desocupado”, Obama se río de sí mismo. Fue en el programa
                The Late Show, de la CBS, que presenta Stephen Colbert. Allí, Obama actuó como si estuviera buscando
                trabajo. Fue una entrevista de trabajo de quien será expresidente en poco tiempo. Una una intervención
                imperdible, el actual presidente de Estados Unidos realizó una parodia: participó de una entrevista de
                trabajo. Fue en el programa The Late Show, de la CBS. Las elecciones serán el próximo 8 de noviembre.
                Redacción La Voz Mundo
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 20:20:11 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084264 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="37">
            <title>Insisten con la figura del "juez sin rostro" tras el asesinato de un magistrado en México</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/insisten-con-la-figura-del-juez-sin-rostro-tras-el-asesinato-de-un-magistrado-en-mexico
            </link>
            <description>El presidente de la Comisión Nacional de Derechos Humanos de México, Luis Raúl González,
                exhortó a poner en práctica la figura de los "jueces sin rostro", luego de que el magistrado federal
                Vicente Antonio Bermúdez fuera asesinado por un sicario , en otro hecho de violencia extrema que sacude
                al país. El pedido lo hizo Luis Raúl González, presidente de la Comisión Nacional de Derechos Humanos de
                México. Agencia Télam Mundo
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 18:59:44 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084257 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="36">
            <title>El principal impulsor de destitución de Rousseff fue detenido</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/el-principal-impulsor-de-destitucion-de-rousseff-fue-detenido</link>
            <description>El expresidente de la Cámara Baja de Brasil Eduardo Cunha fue detenido hoy en Brasilia por la
                Policía, por su presunta implicación en la trama de corrupción en la petrolera estatal Petrobras,
                confirmaron a Efe fuentes oficiales. El expresidente de la Cámara Baja de Brasil Eduardo Cunha fue
                arrestado por su presunta implicación en la trama de corrupción en Petrobras.  Agencia EFE Mundo
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 16:40:54 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084240 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="35">
            <title>Mataron a una mujer que intentó apuñalar a un policía israelí</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/mataron-una-mujer-que-intento-apunalar-un-policia-israeli</link>
            <description>Mundo Una joven palestina murió hoy por disparos de la policía israelí después de que intentó
                apuñalar a un agente en el puesto de control de Tapuach, en el norte del territorio ocupado de
                Cisjordania, informaron fuentes policiales. La atacante, de 23 años e identificada como Raheeq Shajee
                Birawi, del pueblo de Asira al-Shamaliya, al norte de la ciudad de Nablus, intentó agredir a los
                efectivos que se encontraban en el lugar y "los oficiales respondieron" con disparos, aseguró el
                portavoz policial Micky Rosenfeld. Agencia Télam Fue en el puesto de control de Tapuach, en el norte del
                territorio ocupado de Cisjordania.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:33:21 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084226 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="34">
            <title>Una estatua de Hillary Clinton desnuda provocó una pelea en Nueva York</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/una-estatua-de-hillary-clinton-desnuda-provoco-una-pelea-en-nueva-york
            </link>
            <description>Una estatua de Hillary Clinton, con el torso desnudo y con pezuñas, apareció el martes afuera
                de una estación del tren subterráneo, causando una confrontación entre una mujer que la derribó y se
                sentó encima de ella para evitar que otras personas la levantaran. Es la segunda vez que una estatua de
                tamaño real que representa de manera exagerada y desnuda a un candidato a la presidencia aparece afuera
                de una estación de tren en Manhattan durante la temporada electoral. En agosto, una estatua que mostraba
                a Donald Trump desnudo fue retirada del lugar por trabajadores municipales. Una mujer se sentó arriba de
                la estatua y hubo discusiones. Agencia AP Mundo
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 12:13:48 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084199 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="33">
            <title>Ofensiva sobre Mosul anticipa una nueva crisis humanitaria</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/ofensiva-sobre-mosul-anticipa-una-nueva-crisis-humanitaria</link>
            <description>Bagdad, Beirut. Tropas del Ejército de Irak y milicianos kurdos avanzaron ayer sobre el sur y
                el este de la ciudad de Mosul, último bastión urbano del Estado Islámico (EI) en ese país, apoyados por
                bombardeos aéreos propios y de Estados Unidos. Mientras tanto, la ONU advirtió sobre una posible
                “catástrofe humanitaria” y Amnistía Internacional denunció abusos cometidos por las fuerzas de asedio
                contra quienes traten de escapar de la capital iraquí del califato. La ONU y organismos de derechos
                humanos alertan sobre consecuencias de los ataques iniciados el lunes a la ciudad, en poder del EI. En
                medio del avance terrestre, advierten de que la crisis causará hasta un millón de desplazados. Agencias
                Télam, EFE, AP y DPA Mundo
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084183 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="32">
            <title>Especulaciones en asedio a la capital del “califato”</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/especulaciones-en-asedio-la-capital-del-califato</link>
            <description>Cuando a inicios de junio de 2014 los milicianos del Estado Islámico irrumpieron de madrugada
                en la ciudad de Mosul, el mundo no tomó real conciencia de lo que ello significaba. Cada uno reclamará
                su parte el día que Mosul sea liberada de los islamistas. Mundo
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>mtaborda</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084185 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="31">
            <title>Apareció una estatua de Hillary Clinton desnuda en Nueva York</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/aparecio-una-estatua-de-hillary-clinton-desnuda-en-nueva-york</link>
            <description>Una estatua de Hillary Clinton, con el torso desnudo y con pezuñas, apareció el martes afuera
                de una estación del tren subterráneo, causando una confrontación entre una mujer que la derribó y se
                sentó encima de ella para evitar que otras personas la levantaran. I don’t care about the nude satirical
                Hillary statue in NY. Turnabout is fair enough. But the hooves… pretty shitty pic.twitter.com/IrNbwOvuw5
                La obra donde la candidata demócrata luce con el torso desnudo y con pezuñas, apareció el martes afuera
                de una estación del tren subterráneo.   Agencia AP Mundo
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 22:26:02 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084134 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="30">
            <title>Una resolución de Unesco ignora todo vínculo entre el Monte del Templo de Jerusalén y el judaísmo
            </title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/una-resolucion-de-unesco-ignora-todo-vinculo-entre-el-monte-del-templo-de-jerusalen-y-el-judai
            </link>
            <description>La Unesco adoptó hoy la resolución sobre la preservación del patrimonio cultural y religioso en
                Jerusalén Este que indigna a Israel, al ignorar el vínculo entre el judaísmo y la Explanada de las
                Mezquitas (Monte del Templo para los judíos y Mezquita de Al Aqsa para los musulmanes). La medida limita
                a considerar como un lugar de culto musulmán la mezquita de Al Aqsa. Para los judíos, se trata de un
                lugar sagrado, al ser el punto donde se erigían los dos templos bíblicos de Jerusalén. Agencia Télam
                Mundo
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 22:02:56 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084128 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="29">
            <title>Bruselas: hombre armado con un cuchillo tomó rehenes en un comercio</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/bruselas-hombre-armado-con-un-cuchillo-tomo-rehenes-en-un-comercio
            </link>
            <description>La policía federal belga detuvo hoy a un individuo que retuvo durante una hora en un comercio
                de Bruselas a unas quince personas armado con un cuchillo, informó la televisión pública belga "RTBF".
                En la operación para liberar a los rehenes y detener al ladrón no se registraron heridos, según fuente
                policiales.  La Policía Federal belga logró reducir al atacante sin que se registraran heridos. Agencia
                EFE Mundo
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:49:06 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084098 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="28">
            <title>Filtran video del asesinato de un juez que investigaba a narcos en México</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/filtran-video-del-asesinato-de-un-juez-que-investigaba-narcos-en-mexico
            </link>
            <description>El juez federal asesinado ayer en la calle a unos 70 kilómetros de Ciudad de México, es el
                primero de ese nivel abatido en una década, y revisaba casos de jefes del Cártel del Golfo y de Los
                Zetas, informaron fuentes oficiales. Pese a esos casos que analizaba, el magistrado, Vicente Bermúdez,
                de 37 años, no contaba con protección oficial y nunca se le veía resguardado por guardaespaldas. El
                magistrado revisaba casos de jefes del Cártel del Golfo y de Los Zetas. Fue asesinado de un disparo en
                la nuca mientras trotaba por una vereda. Las imágenes pueden herir la sensibilidad del lector. Mundo
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:15:31 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084093 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="27">
            <title>México: un grupo “antirratas” secuestró y les cortó las manos a siete ladrones</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/mexico-un-grupo-antirratas-secuestro-y-les-corto-las-manos-siete-ladrones
            </link>
            <description>Mundo Uno de los supuestos delincuentes agredidos fue encontrado muerto junto a un cartel con
                un mensaje escrito a mano que decía "Esto nos pasó por rateros". En un hecho de violencia por mano
                propia, siete presuntos ladrones, entre ellos una mujer, fueron abandonados con las manos mutiladas en
                Tlaquepaque, municipio del occidental estado mexicano de Jalisco, por un autodenominado "Grupo de élite
                antirratas", y uno de ellos murió, informó la policía municipal. De acuerdo con Eduardo Palacios,
                comandante de la Policía de Tlaquepaque, las víctimas podrían haber sido privadas de la libertad
                previamente, aunque dijo que continúan las investigaciones.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:03:53 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084091 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="26">
            <title>Una multimillonaria inversión de EEUU podría terminar bajo el agua</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/una-multimillonaria-inversion-de-eeuu-podria-terminar-bajo-el-agua
            </link>
            <description>Mundo Agencia AP La Fuerza Aérea de Estados Unidos ha invertido casi 1.000 millones de dólares
                para construir una instalación de radar que ayudará a mantener a salvo a astronautas y satélites al
                seguir la pista de fragmentos de basura espacial tan pequeñas como una pelota de béisbol. Siempre y
                cuando, el calentamiento global no interfiera. EEUU ignoró el riesgo climático para el nuevo radar en
                las islas Marshall.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 15:18:37 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084077 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="25">
            <title>Austria explica por qué decidió demoler la casa natal de Hitler</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/austria-explica-por-que-decidio-demoler-la-casa-natal-de-hitler</link>
            <description>El Gobierno austríaco anunció que demolerá la casa donde nació y pasó sus primeros tres años de
                vida Adolf Hitler, para evitar que se convierta en un santuario neonazi la propiedad ubicada en Braunau
                am Inn, una localidad junto a la frontera con Alemania. El ministro del Interior austríaco, Wolfgang
                Sobotka, dijo que "la casa de Hitler será tirada abajo. El sótano puede quedar, pero encima se
                construirá un edificio nuevo", en declaraciones reproducidas por la versión electrónica del diario "Die
                Presse", citado por EFE. Es para evitar que se convierta en un santuario neonazi. Agencia Télam Mundo
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 14:26:22 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084068 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="24">
            <title>Mosul, una batalla clave para el destino de Irak y del Estado Islámico</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/mosul-una-batalla-clave-para-el-destino-de-irak-y-del-estado-islamico
            </link>
            <description>Bagdad. Las fuerzas iraquíes lanzaron en la tarde de ayer la ofensiva para recuperar Mosul, la
                mayor ciudad bajo la férula del Estado Islámico (EI o Isis, por sus siglas en inglés) y desde la que Abu
                Bakr al Bagdadi proclamó su Califato hace dos años. Se inició la mayor operación militar en el país del
                golfo desde la invasión estadounidense que tuvo lugar después de marzo de 2003. Una derrota en la ciudad
                donde proclamaron su Califato en 2014 minaría el poder de los yihadistas. El Gobierno, ante el reto de
                evitar una ruptura. Ángeles Espinosa* Mundo
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084001 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="23">
            <title>Si se confirman sondeos, Hillary debería decir gracias en español</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/si-se-confirman-sondeos-hillary-deberia-decir-gracias-en-espanol</link>
            <description>Washington. Hillary Clinton supera por 50 puntos a su rival, el republicano Donald Trump, entre
                los votantes latinos, según un sondeo difundido ayer. El 67 por ciento de los potenciales votantes
                latinos asegura que el martes 8 de noviembre votará por la exsecretaria de Estado, frente al 17 por
                ciento que lo hará por Trump, según una encuesta de NBC News, The Wall Street Journal y Telemundo. Según
                una encuesta, la candidata demócrata supera por 50 puntos a Trump en voto latino. La exsecretaria de
                Estado redobla campaña en estados que el partido no gana hace años. Agencias DPA, Télam y EFE Mundo
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084016 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="22">
            <title>Periodismo de guerra: un cronista de CNN la pasó mal en Irak</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/periodismo-de-guerra-un-cronista-de-cnn-la-paso-mal-en-irak</link>
            <description>El periodismo es un oficio de riesgo. Que lo cuente Nick Paton Walsh, que vivió un momento
                complicado en Mosul, Irak. El periodista quedó en medio de un tiroteo durante la cobertura que CNN
                realiza en Irak, donde fuerzas leales al gobierno local intentan recuperar la ciudad de Mosul (bajo el
                control del Estado Islámico, Isis). ¿Qué le pasó a Walsh? El periodista estaba frente a cámara haciendo
                su crónica sobre los ataques del ejército de Irak y daba detalles de los movimientos de la población más
                cercana. Se trata de Nick Paton Walsh. El cronista transmitía desde Mosul, cuando los tiros y las
                explosiones lo obligaron a abandonar su puesto. Terminó cuerpo a tierra. Redacción La Voz Mundo
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 21:03:27 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083968 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="21">
            <title>¡Ganador de un viaje a Chile para dos personas!</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/ganador-de-un-viaje-chile-para-dos-personas</link>
            <description>Compartir un viaje es un recuerdo para toda la vida. Se acerca el Día de la Madre y es el turno
                de mimarla a ella. Por eso, 4 Rumbos y el sitio de Turismo de La Voz , te invitan a participar por un
                paseo de compras en Chile para dos personas, del 24 al 28 de noviembre.  Para que puedas sorprender a tu
                mamá en su día, 4 Rumbos y Voy de viaje te llevan de compras con ella al país andino. Si querés sumarte,
                completá el formulario con tus datos personales, acá .  Mundo
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 18:30:24 +0000</pubDate>
            <dc:creator>voydeviaje</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083433 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="20">
            <title>Hungría inicia la reforma constitucional para impedir la llegada de refugiados</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/hungria-inicia-la-reforma-constitucional-para-impedir-la-llegada-de-refugiados
            </link>
            <description>Tras una consulta popular que se declaró nula, el gobierno de Hungría insiste en impedir la
                llegada de refugiados, esta vez a través de un debate parlamentario que comenzó hoy para reformar la
                Constitución y que se impida la instalación de "población extranjera" en el país. Según el sistema de
                cuotas de refugiados, Hungría, con 10 millones de habitantes, debía acoger a menos de 1.300 refugiados
                de los 160.000 que deben reubicarse en los 28 países de la UE. Agencia Télam Mundo
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:43:41 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083899 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="19">
            <title>Cerca de Halloween, Trump agita el fantasma de un fraude</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/cerca-de-halloween-trump-agita-el-fantasma-de-un-fraude</link>
            <description>Washington. El candidato republicano Donald Trump, volvió a agitar ayer rumores sobre un
                posible fraude electoral en las que tildó de “amañadas” elecciones de noviembre, pese a que su compañero
                de fórmula, Mike Pence, quiso rebajar la retórica y aseguró que los dos aceptarán el resultado de los
                comicios del martes 8. El republicano tildó de “amañadas” las elecciones del 8 de abril y criticó a
                medios. Unas encuestas estiran diferencias de Hillary, el “Post” habla de sólo cuatro puntos de ventaja.
                Agencias EFE, AP y DPA Mundo
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083871 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="18">
            <title>México apunta a extraditar al “Chapo” en enero o febrero</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/mexico-apunta-extraditar-al-chapo-en-enero-o-febrero</link>
            <description>México. El Gobierno mejicano­ puso fecha a la extradición de Joaquín “el Chapo” Guzmán. Después
                de seis meses de batallas legales, las autoridades han señalado que en enero o febrero el mayor
                narcotraficante del mundo quedará a merced de la Justicia estadounidense. Los abogados del narco no
                están de acuerdo con las declaraciones y apuntan a que será “muy difícil” que ocurra tan rápido. La
                última palabra la tiene un juzgado penal de la capital que todavía no se ha pronunciado al respecto. El
                Gobierno mejicano­ puso fecha a la extradición de Joaquín “el Chapo” Guzmán. Después de seis meses de
                batallas legales, las autoridades han señalado que en enero o febrero el mayor narcotraficante del mundo
                quedará a merced de la Justicia estadounidense.  Elena Reina Muñoz* Mundo
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083867 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="17">
            <title>El Papa recibirá mañana al Episcopado argentino para hablar de la situación del país</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/el-papa-recibira-manana-al-episcopado-argentino-para-hablar-de-la-situacion-del-pais
            </link>
            <description>El papa Francisco recibirá mañana a la comisión ejecutiva de la Conferencia Episcopal Argentina
                (CEA) en una audiencia privada en la que hablarán de la situación social, política y pastoral del país,
                informaron hoy fuentes eclesiásticas.  El encuentro se producirá dos días después de la reunión del
                pontífice con el presidente Mauricio Macri y será la primera audiencia oficial que Jorge Bergoglio
                mantiene con la cúpula episcopal desde su llegada a la Cátedra de Pedro en marzo de 2013.  En una
                audiencia privada, Francisco y las autoridades de la Conferencia Episcopal Argentina hablarán de la
                situación social, política y pastoral del país. Agencia DyN Mundo
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 00:20:39 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083844 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="16">
            <title>Ultraderecha alemana celebra dos años de odio</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/ultraderecha-alemana-celebra-dos-anos-de-odio</link>
            <description>Dresde. El 20 de octubre de 2014 sólo un par de cientos salieron a la calle en Dresde, en el
                este de Alemania, para mostrar su repulsa contra “la islamización de Occidente”. De pronto, los cientos
                se convirtieron en miles. Ya dejaron atrás su cenit, pero el grupo xenófobo Pegida sigue vivo. Lo que en
                un principio se vio como una manifestación intrascendente fue creciendo gracias a la gran atención
                mediática e institucional, que contribuyó a hacer del movimiento islamófobo alemán Pegida una de las
                novedades políticas germanas con mayor éxito de los últimos años. Pegida, la formación xenófoba que no
                quiere más refugiados, marchó ayer por Dresde. El grupo hostigó con dureza a Angela Merkel en los
                recientes actos por la reunificación del país. Martin Fischer* Mundo
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083866 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="15">
            <title>El Estado Islámico y otro sanguinario ataque fratricida</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/el-estado-islamico-y-otro-sanguinario-ataque-fratricida</link>
            <description>Mundo Agencias DPA y AP Bagdad. Al menos 34 personas murieron y más de 35 resultaron heridas en
                un atentado suicida perpetrado ayer en un evento religioso chiíta en el norte de Bagdad. Ese era el
                último reporte informado por la emisora televisiva iraquí Al Sumaria al cierre de esta edición. El
                Estado Islámico (EI) asumió la autoría del ataque contra los “apóstatas”, como se refieren a los
                chiítas, en un comunicado difundido en foros extremistas cuya autenticidad no pudo ser verificada aún.
                Un atentado suicida en Irak contra musulmanes de la etnia chiíta dejó 34 muertos, y los yihadistas
                sunitas se lo atribuyeron. Fue dentro de una carpa donde se conmemoraba la Ashura, una fecha religiosa
                que recuerda el asesinato de un nieto de Mahoma.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083775 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="14">
            <title>Desmotivados ante uno que espanta y otra que no convence</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/desmotivados-ante-uno-que-espanta-y-otra-que-no-convence</link>
            <description>Mundo A pesar de la ventaja que casi todas las encuestas dan a la candidata demócrata Hillary
                Clinton frente al magnate Donald Trump, hay diferentes factores que obligan a la cautela e impiden dar
                ya como definidas las elecciones presidenciales del 8 de noviembre en Estados Unidos. Uno de esos
                factores es el sistema electoral estadounidense, que hace de estos unos comicios indirectos donde los
                ciudadanos optan por sus candidatos no en forma directa sino por un colegio electoral. La particularidad
                está dada por el hecho de que 48 de los 50 estados del país otorgan la totalidad de sus delegados a
                quien se imponga aunque sea por un voto en ese distrito.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083736 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="13">
            <title>Irak: 33 muertos y decenas de heridos por un atentado suicida</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/irak-33-muertos-y-decenas-de-heridos-por-un-atentado-suicida</link>
            <description>Al menos 33 personas murieron y 65 resultaron heridas en un atentado suicida perpetrado este
                sábado contra fieles chiitas que conmemoraban la Ashura en Bagdad y que fue reivindicado por el grupo
                islamista radical Estado Islámico (EI). Una fuente de la Policía iraquí, citada por la agencia de
                noticias EFE, informó que el suicida detonó el cinturón de explosivos que llevaba adosado al cuerpo en
                una carpa instalada para estas celebraciones en un mercado del barrio de Al Shaab, en el noreste de la
                capital y de mayoría chiíta. El ataque fue contra fieles chiitas que conmemoraban la Ashura en Bagdad y
                que fue reivindicado por el grupo islamista radical Estado Islámico (EI). Agencia Télam Mundo
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 00:07:08 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083763 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="12">
            <title>Entre democracias representativas y representaciones de democracia</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/entre-democracias-representativas-y-representaciones-de-democracia
            </link>
            <description>Mundo Además de sumir al proceso de paz encarado por el presidente Juan Manuel Santos con las
                Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia en un limbo inesperado, el plebiscito del pasado 2 de
                octubre en Colombia alertó sobre un fenómeno que no es nuevo, pero que parece acentuarse en ese y otros
                países. El papel del abstencionismo como opción ciudadana vuelve a debatirse ante elecciones en las que
                mucho está en juego. Decisiones populares cuyos resultados comprometen a todos se definen por un puñado
                de votos. Aquí algunos íconos de apatía y participación recientes.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>mtaborda</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083735 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="11">
            <title>Trump insinúa que Hillary toma drogas para tener más energía</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/trump-insinua-que-hillary-toma-drogas-para-tener-mas-energia</link>
            <description>El candidato republicano a la Casa Blanca, Donald Trump, insinuó este sábado que su rival
                demócrata, Hillary Clinton, toma drogas para tener más energía y la acusó de "envenenar las mentes" de
                los votantes al impulsar las "mentiras" de una decena de mujeres que acusan al magnate de acoso sexual.
                Además, la acusó de "envenenar las mentes" de los votantes al impulsar las "mentiras" de una decena de
                mujeres que acusan al magnate de acoso sexual. Agencia EFE Mundo
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 22:54:24 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083747 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="10">
            <title>Mujica, sobre Donald Trump: No me preocupa el personaje, sino la gente que lo sigue</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/mujica-sobre-donald-trump-no-me-preocupa-el-personaje-sino-la-gente-que-lo-sigue
            </link>
            <description>El expresidente uruguayo José Mujica consideró hoy que existe una "brutal crisis política" en
                el mundo por falta de liderazgo y alentó a los jóvenes universitarios a reflexionar sobre los problemas
                actuales de la sociedad. El político, de 81 años, asistió a la 72 Asamblea General de la Sociedad
                Interamericana de Prensa (SIP) que se celebra en la Ciudad de México. El expresidente uruguayo aseguró
                que el mundo vive una “brutal crisis política” por falta de liderazgo. Alentó a los jóvenes
                universitarios a reflexionar sobre los problemas actuales de la sociedad. Agencia EFE Mundo
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 21:03:33 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083724 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="9">
            <title>Números que contradicen una fácil victoria de Hillary</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/numeros-que-contradicen-una-facil-victoria-de-hillary</link>
            <description>Faltan 25 días para la elección del presidente de Estados Unidos. Si la campaña tiene la tónica
                agresiva que se observa, teñida por acusaciones de abusos sexuales de ambos lados, es porque las partes
                identificaron que había paridad. Se discute el poder más grande del mundo. Los principales medios
                norteamericanos dan por vencido a Donald Trump y expresaron abierto apoyo a la demócrata. Pero el
                análisis de un promedio de encuestas muestra paridad en cuatro estados definitorios. Mundo
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>danielzen</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083652 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="8">
            <title>Los medios, en campaña</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/los-medios-en-campana</link>
            <description>Aunque los medios norteamericanos se encarguen de asegurar que la campaña de Donald Trump se
                cae a pedazos, en el promedio de encuestas que realizó Real Clear Politics, la elección no parece estar
                tan definida. Para enfocar el análisis hay que considerar que de manera expresa los dos diarios más
                importantes de tirada nacional –el New York Times y el Washington Post – y con real peso en la opinión
                pública expresaron su apoyo a Hillary. Lo hicieron a través de sus editoriales y sin medias tintas. Las
                grandes tres cadenas de televisión (CBS, NBC y ABC) no han editorializado, pero controles de aire
                muestran que utilizan casi el doble de tiempo para difundir información y análisis negativos del
                candidato republicano que para mostrar hechos noticiosos neutros o positivos sobre él. Mundo
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083651 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="7">
            <title>Cuando el “Brexit” se metió en el desayuno de los ingleses</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/cuando-el-brexit-se-metio-en-el-desayuno-de-los-ingleses</link>
            <description>LONDRES. “Lo amas o lo odias”. Con este llamativo eslogan se vende desde hace años el Marmite,
                una pasta negra a base de extracto de levadura obtenida de la fermentación de la cerveza. Su sabor
                indescriptible está tan intrincado en la cultura británica que incluso se habla de “personas Marmite”:
                individuos odiosos o adorables, sin términos medios. Un producto tradicional escaseó, y la polémica
                estalló. Fue una consecuencia de la salida de Europa. Pablo Guimón | El País, de Madrid Mundo
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083645 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="6">
            <title>Otra mujer acusa de abusos sexuales a Donald Trump</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/otra-mujer-acusa-de-abusos-sexuales-donald-trump</link>
            <description>Otra mujer ha acusado hoy de abusos sexuales al candidato republicano a la Casa Blanca, Donald
                Trump, cuya campaña ha negado tal extremo.  En declaraciones al diario The Washington Post, Kristin
                Anderson , que tiene ahora 46 años y trabaja como fotógrafa en California, aseguró que el incidente
                ocurrió en un club nocturno de Manhattan, en Nueva York En declaraciones a  The Washington Post ,
                Kristin Anderson, que tiene ahora 46 años y trabaja como fotógrafa en California, aseguró que el
                incidente ocurrió en un club nocturno de Manhattan. Agencia EFE Mundo
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 00:10:11 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083653 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="5">
            <title>China liberará al último detenido por las protestas de 1989 en la Plaza Tiananmen</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/mundo/china-liberara-al-ultimo-detenido-por-las-protestas-de-1989-en-la-plaza-tiananmen
            </link>
            <description>El último detenido por el régimen chino tras la represión de la pacífica protesta de
                estudiantes por la democracia en la Plaza Tiananmen de Beijing, en junio de 1989, será liberado ten los
                próximos días ras pasar 27 años en prisión. Miao Deshun, que por ese entonces tenía 24 años, ahora con
                sus 51 años logra la libertad pero físicamente está muy débil, está enfermo de hepatitis B y padece
                esquizofrenia. Miao Deshun, que por ese entonces tenía 24 años, tiene ahora 51 años. Está enfermo de
                hepatitis B y padece esquizofrenia. Agencia EFE Mundo
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 23:43:04 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083647 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="4">
            <title>Estados Unidos amplió beneficios a Cuba a pesar del embargo</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/estados-unidos-amplio-beneficios-cuba-pesar-del-embargo</link>
            <description>Estados Unidos anunció hoy nuevas aperturas al embargo económico vigente sobre Cuba que
                permitirán, entre otras cosas, impulsar la investigación médica conjunta y ayudar a mejorar la
                agricultura y la infraestructura de la isla. Las nuevas enmiendas al régimen de sanciones asociado al
                embargo fueron anunciadas por los departamentos de Comercio y del Tesoro, y entrarán en vigencia el
                próximo lunes, una vez publicadas en el Registro Federal. El cambio más popular para la mayoría de los
                estadounidenses es el que les permitirá a los viajeros importar sin límites, para uso personal, tabaco y
                ron cubano en los equipajes. Agencia Télam Mundo
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 15:00:28 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083568 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="3">
            <title>Sin respuestas convincentes ante los enigmas</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/sin-respuestas-convincentes-ante-los-enigmas</link>
            <description>Hace casi una semana, el solicitante de asilo sirio Yaber al Bakr vulneró el cerco que la
                policía había montado para apresarlo en la localidad alemana de Chemnitz. Después de anunciar que en la
                vivienda del sospechoso se habían hallado poderosos ingredientes para fabricar una bomba y antes de
                revelar que el blanco potencial del ataque de tinte yihadista sería el aeropuerto de Berlín, las
                autoridades montaron un gran operativo antiterrorista. Después de anunciar que en la vivienda del
                sospechoso se habían hallado poderosos ingredientes para fabricar una bomba y antes de revelar que el
                blanco potencial del ataque de tinte yihadista sería el aeropuerto de Berlín, las autoridades montaron
                un gran operativo antiterrorista. Mundo
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>mtaborda</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083544 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="2">
            <title>Escándalo en Alemania tras el suicidio de presunto yihadista</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/escandalo-en-alemania-tras-el-suicidio-de-presunto-yihadista</link>
            <description>Berlín. El suicidio en prisión del presunto terrorista sirio acusado de planear un atentado en
                Alemania desató ayer la indignación y las críticas de políticos, expertos y medios que no entienden cómo
                el que debía ser uno de los presos más vigilados fue tratado como un simple criminal. Yaber al Bakr fue
                hallado ahorcado en la celda donde había sido alojado tras ser detenido y acusado de planificar
                atentado. Opositores al gobierno de Merkel fustigaron “errores” en torno del confuso hecho. Almudena de
                Cabo | Agencia DPA Mundo
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083543 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="1">
            <title>Crece psicosis por “payasos asesinos”</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/mundo/crece-psicosis-por-payasos-asesinos</link>
            <description>Washington. Mira por la ventana, un payaso cava un pozo tras la valla del jardín en un bosque
                tenebroso. La cámara se mueve nerviosa, sale afuera siguiendo al payaso y, de pronto, se oye un grito.
                El payaso se detiene y gira la cabeza hacia la cámara y empieza a correr en su dirección. La imagen se
                tambalea e interrumpe. Nadie sabe qué pasa después. Con apariencia horripilante y en lugares tenebrosos,
                causan terror en Estados Unidos. El fenómeno se extiende sin que las autoridades deslinden bromas de
                hechos delictivos. Agencia DPA Mundo
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083506 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>