<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0" xml:base="http://www.lavoz.com.ar/taxonomyfeed/6/1"
     content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" dc="http://purl.org/dc/terms/" foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     og="http://ogp.me/ns#" rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#"
     sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
    <channel>
        <title>Sucesos</title>
        <link>http://www.lavoz.com.ar/taxonomyfeed/6/1</link>
        <description/>
        <medio>3</medio>
        <seccion>3</seccion>
        <language>en</language>
        <item id="130">
            <title>Un joven fue detenido por el asesinato de una mujer en Vicuña Mackenna</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/un-joven-fue-detenido-por-el-asesinato-de-una-mujer-en-vicuna-mackenna
            </link>
            <description>Sucesos La mujer fue ahorcada con el cordón de una zapatilla. El acusado sería el hijo de la
                víctima.  Un joven de 24 años fue detenido en la localidad de Chaján acusado de haber asesinado a una
                mujer en julio de 2014 que sería su padre, según informó la Policía. Por disposición de la Justicia,
                Ángel Gastón de Agustini fue arrestado a las 13 en una zona rural de Chaján por el crimen de Esther
                Centeno (60), ocurrido en la localidad de Vicuña Mackenna.  El muchacho -que no tiene antecedentes
                penales- fue detenido en su trabajo, ya que es peón rural. 
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 21:58:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084589 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="129">
            <title>Villa Allende: ingresaron a country, redujeron a la empleada y huyeron con el botín</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/villa-allende-ingresaron-country-redujeron-la-empleada-y-huyeron-con-el-botin
            </link>
            <description>Ladrones sustrajeron este jueves dinero, joyas y dos bicicletas en el country Chacras de la
                Villa, de la ciudad de Villa Allende, según informó la Policía. El hecho ocurrió cerca de las 14 cuando
                los ladrones entraron a una de las viviendas del lugar, que cuenta con seguridad privada. En ese
                momento, se encontraba una empleada, que fue reducida, tras lo cual los ladrones huyeron con dos
                bicicletas, joyas y dinero.  Fue en Chacras de la Villa. Se llevaron varios objetos de valor.  Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 21:24:28 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084585 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="128">
            <title>Nueva Córdoba: robaron el celular a una mujer, huyeron pero fueron atrapados por vecinos</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/nueva-cordoba-robaron-el-celular-una-mujer-huyeron-pero-fueron-atrapados-por-vecinos
            </link>
            <description>Dos hombres acusados de robar el teléfono celular a una mujer en barrio Nueva Córdoba de la
                Capital fueron retenidos por vecinos de la zona, según informó la Policía. El hecho se registró a las 15
                cuando una mujer fue abordada por dos hombres que circulaban en una motocicleta. Robo y escape Los
                hombres le robaron el celular en bulevar Illia y Paraná, tras lo cual huyeron. Los dos hombres tienen 23
                y 24 años. La gente los retuvo hasta que llegó la Policía. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 20:25:38 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084575 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="127">
            <title>Abren investigación contra empresa del primo de Macri por supuesta evasión previsional</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/abren-investigacion-contra-empresa-del-primo-de-macri-por-supuesta-evasion-previsional
            </link>
            <description>Sucesos La justicia en lo penal económico abrió una investigación contra la empresa IECSA de
                Angelo Calcaterra -primo del presidente Mauricio Macri- por presunta evasión de aportes previsionales
                por unos 12 millones de pesos, en 2015 y 2016. Fuentes judiciales informaron hoy que la fiscal Gabriela
                Ruiz Morales requirió el inicio de la acción penal al juez Ezequiel Berón de Astrada y pidió que cinco
                directivos de IECSA, entre los que no figura Calcaterra, sean convocados a declaración indagatoria.
                Agencia DyN El presunto delito, que investiga la Justicia penal, es por unos 12 millones de pesos, en
                2015 y 2016.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 19:42:37 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084566 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="126">
            <title>Una persona disfrazada de payaso golpeó a un hombre en Alemania</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/una-persona-disfrazada-de-payaso-golpeo-un-hombre-en-alemania</link>
            <description>Sucesos Una persona disfrazada de payaso golpeó a un hombre con un bate de béisbol, mientras
                que una mujer fue acosada en un caso aparte por un hombre vestido de payaso con una sierra eléctrica,
                informó la policía alemana el viernes. La policía en Rostock dijo que el hombre de 19 años tuvo golpes
                debido al ataque con el bate y además fue amenazado por el agresor. En Gelsenkirchen, una mujer llamó a
                la policía después de que un hombre vestido de payaso salió de unos arbustos y trató varias veces de
                encender una sierra eléctrica. Agencia AP Le pegó con un bate de béisbol. En un caso diferente, una
                mujer fue acosada por un hombre vestido de payaso con una sierra eléctrica.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 19:34:28 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084564 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="125">
            <title>Los condenaron por vender drogas y utilizar a menores en Hernando</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/los-condenaron-por-vender-drogas-y-utilizar-menores-en-hernando</link>
            <description>El juez Marcelo Ramognino, de la Cámara del Crimen de Río Tercero, condenó este jueves a dos
                vecinos de Hernando por el delito de comercialización de estupefacientes agravado por la utilización de
                menores. Norma Supertino (42) fue condenada a seis años y seis meses de prisión efectiva, mientras que a
                Richard Racca (20) se le aplicó la pena de cuatro años de prisión. Estaban detenidos desde diciembre de
                2015.  Lo más llamativo es que la mujer condenada utilizaba a sus dos hijas, de 15 y 17 años, para la
                comercialización de drogas.  Una mujer de 42 recibió una pena de seis años y un joven de 20, otra de
                cuatro años. Vendían estupefacientes en una casa.   Corresponsalía Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 17:52:35 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084545 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="124">
            <title>Tragedias viales: un automovilista murió en Villa María y otro falleció cerca de La Francia</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/tragedias-viales-un-automovilista-murio-en-villa-maria-y-otro-fallecio-cerca-de-la-francia
            </link>
            <description>Sucesos Fue sobre ruta 19, en cercanías de la ciudad de La Francia, en el este provincial. Un
                motociclista, de 48 años de edad, murió tras chocar contra un caballo en cercanías de la ciudad de La
                Francia, en el este provincial, informó la Policía. El siniestro ocurrió alrededor de las 6 sobre ruta
                19, a la altura del kilómetro 186, donde el conductor colisionó contra el equino. El hombre,
                identificado como Edgar Javier Busso (48), fue trasladado hasta un centro médico de La Francia, donde se
                constató el deceso, aseguraron fuentes policiales.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 16:48:54 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084492 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="123">
            <title>Tres indigentes, al borde del juicio, por hurtar la propina de una mesa</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/tres-indigentes-al-borde-del-juicio-por-hurtar-la-propina-de-una-mesa
            </link>
            <description>Sucesos Un tribunal dejó al borde del juicio oral a tres indigentes que entraron a un
                restaurante a pedir comida y se llevaron la propina que unos clientes habían dejado en una mesa,
                informaron hoy fuentes judiciales.  La Sala Quinta de la Cámara del Crimen confirmó los procesamientos
                contra los imputados, todos por el delito de "hurto en grado de tentativa".  Según el fallo, al que tuvo
                acceso DyN, una mujer ingresó al restaurante de comida colombiana "Los Recuerdos", en el barrio porteño
                de Retiro, "y preguntó si le podían dar algo de comer". Agencia DyN El hecho ocurrió en Buenos Aires.
                Fueron a pedir comida y se llevaron la propina que unos clientes habían dejado en una mesa.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 15:14:25 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084526 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="122">
            <title>Roban y matan animales de un hogar escuela que contiene a chicos vulnerables</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/roban-y-matan-animales-de-un-hogar-escuela-que-contiene-chicos-vulnerables
            </link>
            <description>La Granja Siquem, entidad que hace más de 20 años contiene y forma a jóvenes en situación de
                vulnerabilidad, fue víctima de un robo este jueves.  “Hoy nos encontramos con un panorama desolador.
                Anoche entraron a la Granja, hicieron destrozos en las instalaciones, mataron animales y se robaron
                herramientas de trabajo”, cuenta el matrimonio Schneider. Oucrrió en Las Higueras, en el sur de Córdoba.
                Corresponsalía Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:29:59 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084510 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="121">
            <title>Investigan la muerte de una joven trans en Jesús María</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/investigan-la-muerte-de-una-joven-trans-en-jesus-maria</link>
            <description>Sucesos Fue encontrada muerta en su casa. El primer informe policial asegura que no hubo signos
                de violencia, pero sus conocidos descreen de esa versión. Una joven trans de 27 años fue encontrada
                muerta este viernes en la ciudad de Jesús María. El cuerpo fue hallado dentro de su domicilio, en calle
                San Juan. Por el momento, se desconocen las causas de la muerte. El primer informe policial asegura que
                no hubo signos de violencia, pero sus conocidos descreen de esa versión. El caso será investigado por
                Policía Judicial.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:15:22 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084508 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="120">
            <title>Choque en avenida La Voz del Interior causó demoras en el tránsito vehicular</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/choque-en-avenida-la-voz-del-interior-causo-demoras-en-el-transito-vehicular
            </link>
            <description>Sucesos Un hombre resultó con heridas leves en un choque registrado esta mañana en avenida La
                Voz del Interior de Córdoba. El siniestro ocurrió en la mano que va hacia el centro de la ciudad minutos
                antes de las 8, donde colisionaron un Fiat Idea, un Fiat 500 y una Suran. El choque provoca un caos de
                tránsito en el sector. Colisionaron tres vehículos en la mano que va al centro de la ciudad. Hay un
                herido leve.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:58:08 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084495 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="119">
            <title>Choque en avenida La Voz del Interior provoca demoras en el tránsito vehicular</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/choque-en-avenida-la-voz-del-interior-provoca-demoras-en-el-transito-vehicular
            </link>
            <description>Un hombre resultó con heridas leves en un choque registrado esta mañana en avenida La Voz del
                Interior de Córdoba. El siniestro ocurrió en la mano que va hacia el centro de la ciudad minutos antes
                de las 8, donde colisionaron un Fiat Idea, un Fiat 500 y una Suran. El choque provoca inconvenientes de
                tránsito en el sector. Colisionaron tres vehículos en la mano que va al centro de la ciudad. Hay un
                herido leve. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:02:08 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084495 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="118">
            <title>Un motociclista murió tras chocar contra un caballo en Córdoba</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/un-motociclista-murio-tras-chocar-contra-un-caballo-en-cordoba</link>
            <description>Un motociclista, de 48 años de edad, murió tras chocar contra un caballo en cercanías de la
                ciudad de La Francia, en el este provincial, informó la Policía. El siniestro ocurrió alrededor de las 6
                sobre ruta 19, a la altura del kilómetro 186, donde el conductor colisionó contra el equino. El hombre,
                identificado como Edgar Javier Busso (48), fue trasladado hasta un centro médico de La Francia, donde se
                constató el deceso, aseguraron fuentes policiales. Fue sobre ruta 19, en cercanías de la ciudad de La
                Francia, en el este provincial. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 11:23:54 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084492 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="117">
            <title>Volvía de bailar y fue violada cuando entraba a su edificio</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/volvia-de-bailar-y-fue-violada-cuando-entraba-su-edificio</link>
            <description>Una joven fue víctima de una violación por parte de un delincuente que la atacó mientras se
                disponía a ingresar en el edificio donde reside, en una transitada avenida de Nueva Córdoba, en la
                capital provincial. El ataque sexual, conocido en las últimas horas, sucedió en la madrugada del domingo
                último. Mediante amenazas y golpes, la joven de 28 años, estudiante universitaria, fue conducida hasta
                un estacionamiento del complejo edilicio, donde finalmente fue abusada. El agresor escapó corriendo y
                hasta hoy no fue atrapado. Una joven estudiante fue abordada el domingo último a la madrugada en un
                complejo de barrio Nueva Córdoba. El desconocido la llevó al estacionamiento. No hay detenidos y
                trabajan en su identificación. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 11:14:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>cgleser</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084464 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="116">
            <title>Un hombre murió tras un accidente laboral en General Roca</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/un-hombre-murio-tras-un-accidente-laboral-en-general-roca</link>
            <description>Un hombre, de 39 años de edad, murió tras sufrir un accidente laboral en una cooperativa de la
                ciudad de General Roca, informó la Policía. El episodio ocurrió alrededor de las 21 del jueves cuando el
                obrero trabajaba en un silo y cayó en una máquina que le aprisionó la pierna derecha. Luego fue
                trasladado desde la cooperativa General Paz hasta el hospital Abel Ayerza de la ciudad de Marcos Juárez,
                donde falleció, señalaron fuentes policiales. Fue anoche cuando trabajaba en un silo y cayó en una
                máquina que le aprisionó la pierna derecha. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 10:43:47 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084491 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="115">
            <title>Asesinaron a dos policías federales en Isidro Casanova</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/asesinaron-dos-policias-federales-en-isidro-casanova</link>
            <description>Dos policías federales fueron asesinados anoche presuntamente por un efectivo retirado de la
                Bonaerense, tras una discusión en una calle de la localidad de Isidro Casanova, partido de La Matanza. 
                Ambos fueron baleados presuntamente por un efectivo retirado de la Bonaerense tras una discusión.
                Agencia DyN Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 09:38:27 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084490 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="114">
            <title>Detrás de la tragedia, las pistas sobre bandas de “portoneros”</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/detras-de-la-tragedia-las-pistas-sobre-bandas-de-portoneros</link>
            <description>La inseguridad vial y la de los delitos cotidianos se conjugaron en una sola noticia: detrás
                del drama por el choque de un auto contra una columna, que dejó dos jóvenes muertos y otros dos con
                heridas graves en barrio Las Magdalenas, apareció una trama delictiva que la Justicia ahora intentará
                develar. El parte oficial de la Policía indicó que, en los primeros minutos de ayer, un auto Peugeot 207
                en el que se trasladaban cuatro jóvenes de poca edad terminó por estrellarse contra una columna de
                cemento ubicada a un costado de Camino a 60 Cuadras, en ese barrio del sur capitalino. Dos jóvenes
                murieron y otros dos están graves luego de chocar un auto robado contra un poste en Camino a 60 Cuadras.
                En la colisión participó otro vehículo que también tenía pedido de secuestro. Se cree que todos forman
                parte de un grupo más amplio. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084486 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="113">
            <title>Otro golpe judicial a los nuevos cuatreros urbanos</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/otro-golpe-judicial-los-nuevos-cuatreros-urbanos</link>
            <description>La llamada “Banda del Choro”, dedicada al robo de caballos para luego extorsionar a sus dueños
                con el objetivo de que paguen rescates, sufrió ayer un nuevo golpe tras la caída de otros cuatro
                integrantes. Según informó la fiscal de Río Segundo, Patricia Baulies, ya son nueve detenidos. La
                funcionaria, quien desde julio está tras los pasos de los cuatreros, cree haber desmantelado la banda.
                Se trata de una presunta asociación ilícita (delito que prevé una pena de tres a 10 años de prisión),
                asentada en la zona sudeste de la ciudad de Córdoba. Se trata de una presunta asociación ilícita (delito
                que prevé una pena de tres a 10 años de prisión), asentada en la zona sudeste de la ciudad de Córdoba.
                Augusto Laros | Especial Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084485 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="112">
            <title>Eran cinco ladrones, asaltaron un corralón y quisieron huir en un Renault 12</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/eran-cinco-ladrones-asaltaron-un-corralon-y-quisieron-huir-en-un-renault-12
            </link>
            <description>Cinco hombres que habían cometido un asalto en un corralón de barrio Los Robles, en Córdoba
                Capital, fueron detenidos cuando intentaban escapar en un viejo y destartalado Renault 12 azul. Según
                fuentes policiales, a los sospechosos se les incautaron unos 20 mil pesos, producto del robo, y dos
                armas de fuego. Todo sucedió en horas del mediodía de este jueves cuando varios hombres armados entraron
                al corralón dedicado a la venta de artículos para la construcción, ubicado en la avenida Don Bosco al
                6200. Sucedió en horas del mediodía de este jueves. Los delincuentras entraron armados a un negocio
                dedicado a la venta de artículos para la construcción, en avenida Don Bosco. La Policía los atrapó a las
                pocas cuadras. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 23:56:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084455 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="111">
            <title>Refriega palaciega en torno a la megaestafa</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/refriega-palaciega-en-torno-la-megaestafa</link>
            <description>Cuando se llegó al punto culminante del conflicto de intereses en la presunta megaestafa de la
                Costanera de la ciudad de Córdoba, se visibilizaron los intereses de las partes en pugna. Los llamados
                “delitos de guante blanco” hacen que esas causas se hagan más arduas, los procesos se tornen cuasi
                eternos y los involucrados polaricen las discusiones al punto de recurrir a variopintos artilugios
                legales y de otro tipo. Los magistrados respondieron a una "volanteada" del Colegio de Abogados. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>fpanero</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084483 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="110">
            <title>Con el cuento del falso sobrino, le robaron casi 35 mil pesos</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/con-el-cuento-del-falso-sobrino-le-robaron-casi-35-mil-pesos</link>
            <description>“Tía, juntá el dinero que tenés guardado en tu casa, ya lo paso a buscar para llevarlo al banco
                así no se te desvaloriza. Soy yo, tu sobrino…”. Eso fue parte de lo que oyó desde el otro lado del
                teléfono Nora Amalia Vottero, una mujer de 79 años de Oncativo, a la que mediante este “cuento del tío”
                le sacaron cerca de 35 mil pesos, según denunció la víctima. La conversación continuó así: “Va a ir un
                amigo mío a buscar la plata. Dásela a él”. Desde la Policía reconocieron que son frecuentes este tipo de
                engaños, “sobre todo a personas mayores de edad”. Augusto Laros | Especial Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084482 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="109">
            <title>Volvía de bailar y fue violada cuando entraba a su edificio</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/volvia-de-bailar-y-fue-violada-cuando-entraba-su-edificio</link>
            <description>Una joven fue víctima de una violación por parte de un delincuente que la atacó mientras se
                disponía a ingresar en el edificio donde reside, en una transitada avenida de Nueva Córdoba, en la
                capital provincial. El ataque sexual, conocido en las últimas horas, sucedió en la madrugada del domingo
                último. Mediante amenazas y golpes, la joven de 28 años, estudiante universitaria, fue conducida hasta
                un estacionamiento del complejo edilicio, donde finalmente fue abusada. El agresor escapó corriendo y
                hasta hoy no fue atrapado. Una joven estudiante fue abordada el domingo último a la madrugada en un
                complejo de barrio Nueva Córdoba. El desconocido la llevó al estacionamiento. No hay detenidos y
                trabajan en su identificación. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>cgleser</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084464 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="108">
            <title>Con el "cuento del tío", se hizo pasar por bancario para estafar a una mujer de 91 años</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/con-el-cuento-del-tio-se-hizo-pasar-por-bancario-para-estafar-una-mujer-de-91-anos
            </link>
            <description>Una mujer de 91 años fue víctima de una estafa a través del "cuento del tío" en la localidad de
                Ballesteros, ubicada en el sudeste provincial, según informó la Policía. El caso El hecho sucedió el
                martes por la mañana cuando la mujer recibió un llamado telefónico de un hombre que, haciéndose pasar
                por un empleado bancario, le preguntó si tenía dinero. La mujer le respondió que sí y, tras sacarle
                algunos datos, el hombre le dijo que debían cambiarle los billetes de 100 pesos de la "vieja nominación"
                por los nuevos. Fue en la localidad cordobesa de Ballesteros. El hombre dijo que debía cambiarle los
                "viejos" billetes de 100 pesos por los nuevos. La mujer le dio el dinero.  Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 22:31:57 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084426 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="107">
            <title>La defensa del "Chapo" Guzmán recurrirá el fallo a favor de la extradición a EE.UU.</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/la-defensa-del-chapo-guzman-recurrira-el-fallo-favor-de-la-extradicion-eeuu
            </link>
            <description>Sucesos Agencia AP Un juzgado federal negó los amparos promovidos por los abogados de Joaquín
                "El Chapo" Guzmán para evitar su extradición a Estados Unidos, informaron el jueves las autoridades
                mexicanas. La negativa de la justicia a amparar al líder del cártel de Sinaloa no significa que vaya a
                ser entregado a Estados Unidos de forma inmediata, porque sus abogados todavía pueden recurrir la
                sentencia ante un tribunal superior. El caso incluso podría llegar a la Suprema Corte. La negativa a
                amparar al líder del cártel de Sinaloa no significa que vaya a ser entregado a Estados Unidos de forma
                inmediata, porque sus abogados todavía pueden recurrir la sentencia ante un tribunal superior.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 22:09:46 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084405 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="106">
            <title>La Justicia negó los amparos de la defensa del "Chapo" Guzmán contra su extradición a EEUU</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/la-justicia-nego-los-amparos-de-la-defensa-del-chapo-guzman-contra-su-extradicion-eeuu
            </link>
            <description>Un juzgado federal negó los amparos promovidos por los abogados de Joaquín "El Chapo" Guzmán
                para evitar su extradición a Estados Unidos, informaron el jueves las autoridades mexicanas. La negativa
                de la justicia a amparar al líder del cártel de Sinaloa no significa que vaya a ser entregado a Estados
                Unidos de forma inmediata, porque sus abogados todavía pueden recurrir la sentencia ante un tribunal
                superior. El caso incluso podría llegar a la Suprema Corte. La negativa a amparar al líder del cártel de
                Sinaloa no significa que vaya a ser entregado a Estados Unidos de forma inmediata, porque sus abogados
                todavía pueden recurrir la sentencia ante un tribunal superior. Agencia AP Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:39:46 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084405 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="105">
            <title>Un cordobés voló gratis 4 años con Aerolíneas Argentinas gracias a una estafa</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/un-cordobes-volo-gratis-4-anos-con-aerolineas-argentinas-gracias-una-estafa
            </link>
            <description>La Justicia argentina lleva adelante una causa por fraude al Estado contra un hombre que voló
                gratis durante cuatro años con la estatal Aerolíneas Argentinas y llegó a ser socio platino gracias a
                estafas con tarjetas de crédito de otras personas, confirmaron hoy a Efe fuentes judiciales. Llegó a ser
                socio platino debido a estafas con tarjetas de crédito de otras personas.  Agencia EFE Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:48:05 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084392 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="104">
            <title>"Bautismo" a latigazos en el hockey sanjuanino: suspendieron a los jóvenes involucrados</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/bautismo-latigazos-en-el-hockey-sanjuanino-suspendieron-los-jovenes-involucrados
            </link>
            <description>La Asociación Sanjuanina de Hockey sobre Césped, suspendió provisionalmente ese jueves a los
                jugadores del seleccionado sub 16 de esa provincia, hasta que se investiguen las responsabilidades en el
                violento ritual de iniciación ocurrido el fin de semana pasado, y analizan sanciones a los encargados de
                la delegación. La Asociación decidió asimismo que se brindarán charlas a los menores para evitar que se
                repitan hechos como el que se produjo el pasado fin de semana en Bahía Blanca, donde el equipo
                provincial participó de un campeonato de la especialidad. El pasado viernes por la noche, 13 jugadores
                menores de 16 años de la Asociación Sanjuanina fueron "bautizados" por integrar por primera vez el
                equipo. Al menos uno de ellos recibió latigazos con un cinturón. Se investigan las responsabilidades.
                Agencia DyN Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:36:04 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084393 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="103">
            <title>Un hombre voló gratis 4 años con Aerolíneas Argentinas gracias a una estafa</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/un-hombre-volo-gratis-4-anos-con-aerolineas-argentinas-gracias-una-estafa
            </link>
            <description>La Justicia argentina lleva adelante una causa por fraude al Estado contra un hombre que voló
                gratis durante cuatro años con la estatal Aerolíneas Argentinas y llegó a ser socio platino gracias a
                estafas con tarjetas de crédito de otras personas, confirmaron hoy a Efe fuentes judiciales. Llegó a ser
                socio platino debido a estafas con tarjetas de crédito de otras personas.  Agencia EFE Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:22:05 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084392 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="102">
            <title>Están identificados los policías que humillaron a los adolescentes de San Roque</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/estan-identificados-los-policias-que-humillaron-los-adolescentes-de-san-roque
            </link>
            <description>El Tribunal de Conducta Policial y Penitenciario de Córdoba asegura haber identificado a los
                dos policías que grabaron un video mientras humillaban a dos adolescentes de barrio San Roque, de la
                Capital provincial. Se trata del video que fue revelado el miércoles en exclusiva por La Voz y que ahora
                investiga el fiscal Carlos Matheu, luego de una presentación del abogado Carlos Nayi. Uno ya está
                detenido desde hace ocho días acusado de matar a un niño (Santino Cabanillas) en enero último. El otro
                quedó en situación pasiva. Juan Federico Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 18:25:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>jfederico</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084376 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="101">
            <title>Por correr a buscar al perro, le robaron $ 25 pesos y 3 mil dólares</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/por-correr-buscar-al-perro-le-robaron-25-pesos-y-3-mil-dolares</link>
            <description>Sucesos Un hombre fue sorprendido por delincuentes cuando ingresaba a su vivienda de Mar del
                Plata, tras ir a buscar a su perro que se le había escapado, y le robaron 25 mil pesos y 3 mil dólares,
                informó la policía. Agencia DyN Fue cuando ingresaba a su vivienda de Mar del Plata.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:53:36 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084371 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="100">
            <title>Secuestraron y abusaron de una joven en Mar del Plata</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/secuestraron-y-abusaron-de-una-joven-en-mar-del-plata</link>
            <description>Una joven, de 19 años de edad, fue secuestrada cuando iba al colegio, abusada y luego
                abandonada en el centro de la ciudad de Mar del Plata, informó el diario Clarín . El hecho ocurrió
                minutos antes de las 8 del pasado, cuando la chica caminaba rumbo a su escuela en el barrio Parque
                Palermo de esa ciudad. Fue cuando iba al colegio en el barrio Parque Palermo de esa ciudad. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:47:31 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084351 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="99">
            <title>Habilitan un 0800 para recibir datos por los crímenes de Andrea Castana y Hernán Sánchez</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/habilitan-un-0800-para-recibir-datos-por-los-crimenes-de-andrea-castana-y-hernan-sanchez
            </link>
            <description>En las próximas horas comenzará a funcionar un teléfono 0800 para que se pueda aportar
                información que permita los esclarecimientos de los homicidios de Andrea Belén Castana (35) y Gustavo
                Hernán Funes (32), quienes fueron hallados en el Cerro de la Cruz de la ciudad de Villa Carlos Paz. El
                teléfono para recibir información se enmarca en el ofrecimiento de sendas recompensas que, tal como
                informó La Voz el fin de semana, dispuso el Gobierno de Córdoba con la anuencia del Ministerio Público
                Fiscal. El número para aportar información será el: 0800 888 8082. Se trata del 0800 888 8082. El número
                se enmarca en el ofrecimiento de sendas recompensas por $ 200 mil, para lograr los esclarecimientos de
                ambos casos. Claudio Gleser Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:29:49 +0000</pubDate>
            <dc:creator>cgleser</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084272 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="98">
            <title>Asesinaron a un policía que se tiroteó con motochoros</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/asesinaron-un-policia-que-se-tiroteo-con-motochoros</link>
            <description>Un suboficial de la Policía Federal fue asesinado de cinco balazos al tirotearse con tres
                "motochoros" que asaltaban a una mujer en el barrio porteño de Flores, se informó hoy.  El hecho ocurrió
                anoche, alrededor de las 22.45, en la calle Felipe Vallese, entre Helguera y Cuenca, donde tres ladrones
                -que se movilizaban en una moto de alta cilindrada- intentaron cometer un robo.  El efectivo policial
                salió en defensa de una mujer que era asaltada en el barrio porteño de Flores. Agencia DyN Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:25:23 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084348 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="97">
            <title>Circulaba con una "luz quemada", lo detuvo la Caminera y le secuestró 35 kilos de marihuana</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/circulaba-con-una-luz-quemada-lo-detuvo-la-caminera-y-le-secuestro-35-kilos-de-marihuana
            </link>
            <description>La Policía Caminera detuvo a un hombre, de 54 años de edad, que transportaba 35 kilos de
                marihuana en un automóvil por avenida de Circunvalación de la ciudad de Córdoba. El comisario mayor,
                Adrián Delgado, confirmó a La Voz que el conductor de un Fiat Siena fue detenido en principio por
                circular con una “luz quemada”. Fue en Circunvalación, a la altura de barrio Villa Boedo. Llevaba en el
                interior de su auto 121 paquetes compactados de la droga. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 12:48:50 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084346 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="96">
            <title>Robaron unos 600 mil pesos en asalto en barrio Alejandro Centeno</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/robaron-unos-600-mil-pesos-en-asalto-en-barrio-alejandro-centeno
            </link>
            <description>Dos ladrones se apoderaron de una importante suma de dinero de una casa en barrio Alejandro
                Centeno de la ciudad de Córdoba. Los asaltantes violentaron el viernes pasado una puerta de ingreso a la
                vivienda. Según trascendidos, se habrían apoderado de unos 600 mil pesos. “Entre dólares y pesos es un
                monto elevado”, explicó el fiscal Ernesto de Aragón. El funcionario dijo que el dueño de casa “se dedica
                a obras”. “No descartamos ninguna posibilidad”, agregó el funcionario judicial en declaraciones a Mitre
                Córdoba. “Entre dólares y pesos es un monto elevado”, explicó el fiscal Ernesto de Aragón. El hecho
                ocurrió el viernes pasado. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 11:43:47 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084333 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="95">
            <title>Dos muertos tras chocar contra un poste en barrio Las Magnolias</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/dos-muertos-tras-chocar-contra-un-poste-en-barrio-las-magnolias</link>
            <description>Sucesos Fue en el Camino a 60 cuadras. Falleció el conductor de un Peugeot 207, de 21 años, y
                un adolescente de 15, que también viajaba en el vehículo. Dos jóvenes murieron en un choque registrado
                en las últimas horas en barrio Las Magnolias de la ciudad de Córdoba, informó la Policía. El siniestro
                ocurrió alrededor de las 0.25 del jueves en el Camino a 60 cuadras, en cercanías de la manzana 16 de ese
                barrio, donde un automóvil Peugeot 207, conducido por un joven de 21 años, colisionó contra un poste de
                cemento de una línea de alta tensión.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:03:35 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084332 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="94">
            <title>Estaba en terapia y apareció muerto con un bisturí en el corazón</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/estaba-en-terapia-y-aparecio-muerto-con-un-bisturi-en-el-corazon
            </link>
            <description>La extraña muerte de un hombre que estaba internado en la terapia intensiva del hospital
                Tránsito Cáceres de Allende, de barrio Pueyrredón, en la ciudad de Córdoba, quedó envuelta en un sigilo
                bastante llamativo. Es que el caso ocurrió el pasado miércoles 21 de septiembre, pero hasta ahora no
                hubo ninguna información oficial por parte del Ministerio de Salud de la Provincia ni de las otras
                instituciones públicas que han investigado. El hombre había sido internado en el hospital Tránsito
                Cáceres de Allende. El caso, que hasta ahora se mantenía en reserva, ocurrió hace casi un mes. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084294 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="93">
            <title>Indignación por presunto abuso de una patrulla</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/indignacion-por-presunto-abuso-de-una-patrulla</link>
            <description>La difusión en la página web de LaVoz.com.ar de un video en el que dos presuntos policías
                obligan a correr a dos adolescentes, mientras los persiguen de cerca arriba de un patrullero en la
                ciudad de Córdoba, generó todo tipo de críticas en las redes sociales. La difusión en la página web de
                LaVoz.com.ar de un video en el que dos presuntos policías obligan a correr a dos adolescentes, mientras
                los persiguen de cerca arriba de un patrullero en la ciudad de Córdoba, generó todo tipo de críticas en
                las redes sociales. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084323 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="92">
            <title>Vecinos de Malvinas Argentinas volvieron a cortar la ruta 19 por inseguridad vial</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/vecinos-de-malvinas-argentinas-volvieron-cortar-la-ruta-19-por-inseguridad-vial
            </link>
            <description>Sucesos El miércoles desde las 18:30 vecinos realizaron por segunda vez en lo que va de la
                semana un corte total sobre la ruta 19, a la altura de Malvinas Argentinas, para reclamar por la
                inseguridad vial en esa zona.  Los automovilistas que circulaban por la autovía registraron demoras en
                el tránsito.  La protesta iba a durar hasta las 20 horas, según informó Cadena 3.  Es la segunda
                protesta que realizan los vecinos en lo que va de la semana. Como consecuencia el tránsito se vió
                interrumpido desde las 18:30. 
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 01:01:41 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084285 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="91">
            <title>La sombra policial tras una banda de ladrones</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/la-sombra-policial-tras-una-banda-de-ladrones</link>
            <description>Con la detención de un joven suboficial de policía en actividad, la Justicia considera haber
                desarticulado una banda de delincuentes que se dedicaba a robar autos y camionetas principalmente en el
                marco de asaltos domiciliarios del tipo “entraderas” en la zona norte de la ciudad de Córdoba. En total,
                fueron detenidas 16 personas, incluido el uniformado, quienes –en su mayoría– quedaron acusadas de
                integrar una supuesta asociación ilícita que operaba desde hacía varios años. Un cabo, entre los
                acusados de integrarla. En abril, ya había caído otro agente. Asociación ilícita, la imputación más
                grave. “Está muy comprometido”, dijo el fiscal. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>cgleser</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084322 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="90">
            <title>Sospechan que habrían intentado simular un suicidio</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/sospechan-que-habrian-intentado-simular-un-suicidio</link>
            <description>El hallazgo del cadáver de un hombre de 73 años que presentaba una herida cortante en el cuello
                y estaba ahorcado con una soga, en barrio Residencial Vélez Sársfield, de la ciudad de Córdoba, ha
                generado demasiadas dudas en torno de la investigación. Sucede que la escena con la que se toparon los
                detectives policiales aportó más interrogantes que certezas. Un hombre de 73 años apareció ahorcado en
                Residencial Vélez Sársfield. Hay dudas. Investiga División Homicidios. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084315 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="89">
            <title>Vecinos de Malvinas Argentinas cortaron la ruta 19 por inseguridad vial</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/vecinos-de-malvinas-argentinas-cortaron-la-ruta-19-por-inseguridad-vial
            </link>
            <description>El miércoles desde las 18:30 vecinos realizaron por segunda vez en lo que va de la semana un
                corte total sobre la ruta 19, a la altura de Malvinas Argentinas, para reclamar por la inseguridad vial
                en esa zona.  Los automovilistas que circulaban por la autovía registraron demoras en el tránsito.  La
                protesta iba a durar hasta las 20 horas, según informó Cadena 3.  Es la segunda protesta que realizan
                los vecinos en lo que va de la semana. Como consecuencia el tránsito se vió interrumpido desde las
                18:30.  Sucesos
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:28:41 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084285 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="88">
            <title>Habilitan un 0800 para recibir datos por los crímenes de Andrea Castana y Hernán Funes</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/habilitan-un-0800-para-recibir-datos-por-los-crimenes-de-andrea-castana-y-hernan-funes
            </link>
            <description>Sucesos Claudio Gleser En las próximas horas comenzará a funcionar un teléfono 0800 para que se
                pueda aportar información que permita los esclarecimientos de los homicidios de Andrea Belén Castana
                (35) y Gustavo Hernán Funes (32), quienes fueron hallados en el Cerro de la Cruz de la ciudad de Villa
                Carlos Paz. El teléfono para recibir información se enmarca en el ofrecimiento de sendas recompensas
                que, tal como informó La Voz el fin de semana, dispuso el Gobierno de Córdoba con la anuencia del
                Ministerio Público Fiscal. El número para aportar información será el: 0800 888 8082. Se trata del 0800
                888 8082. El número se enmarca en el ofrecimiento de sendas recompensas por $ 200 mil, para lograr los
                esclarecimientos de ambos casos.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 23:48:49 +0000</pubDate>
            <dc:creator>cgleser</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084272 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="87">
            <title>Vecinos de Malvinas Argentinas cortaron la ruta 19 por inseguridad vial</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/vecinos-de-malvinas-argentinas-cortaron-la-ruta-19-por-inseguridad-vial
            </link>
            <description>Sucesos El miércoles desde las 18:30 vecinos realizaron por segunda vez en lo que va de la
                semana un corte total sobre la ruta 19, a la altura de Malvinas Argentinas, para reclamar por la
                inseguridad vial en esa zona.  Los automovilistas que circulaban por la autovía registraron demoras en
                el tránsito.  La protesta iba a durar hasta las 20 horas, según informó Cadena 3.  Es la segunda
                protesta que realizan los vecinos en lo que va de la semana. Como consecuencia el tránsito se vió
                interrumpido desde las 18:30. 
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 23:12:41 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084285 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="86">
            <title>Villa Dolores: detuvieron a un hombre acusado de violar a una niña de 9 años</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/villa-dolores-detuvieron-un-hombre-acusado-de-violar-una-nina-de-9-anos
            </link>
            <description>Sucesos Corresponsalía Un hombre de unos 50 años fue detenido en la tarde de este miércoles en
                la ciudad de Villa Dolores acusado de haber violado a una niña de 9 años, que es hija de una mujer que
                hasta hace poco tiempo había sido su pareja. "J.C." fue imputado de abuso sexual con acceso carnal,
                según confirmó el fiscal Raúl Castro. La niña fue encontrada llorando en una calle por una vecina, a
                quien le contó la agresión que había sufrido y le nombró al autor de la misma. El hombre habría engañado
                a la niña para llevarla a un descampado y someterla sexualmente. El sospechoso quedó detenido en
                cercanías de la ex-Sociedad Rural. El hombre habría engañado a la niña para llevarla a un descampado y
                someterla sexualmente.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 22:50:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084283 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="85">
            <title>Córdoba: balearon a una policía durante un asalto callejero</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/cordoba-balearon-una-policia-durante-un-asalto-callejero</link>
            <description>Una agente de la Policía Federal Argentina fue herida de un balazo al resistirse a un robo
                callejero y tirotearse con los delincuentes, en barrio Don Bosco de la ciudad de Córdoba. El drama
                sucedió en la mañana del miércoles y la policía, si bien recibió un disparo en una pierna, se repone
                satisfactoriamente, informaron fuentes de la Policía de Córdoba. Los ladrones escaparon y no pudieron
                ser detenidos. La joven se tiroteó con ladrones y terminó herida en una pierna. Ocurrió en barrio Don
                Bosco de la Capital. La víctima se recupera. Claudio Gleser Sucesos
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 20:11:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>cgleser</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084263 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="84">
            <title>Investigan abuso policial que quedó filmado</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/investigan-abuso-policial-que-quedo-filmado</link>
            <description>Sucesos Juan Federico Un video que circuló hace un tiempo por los teléfonos celulares de
                distintos policías cordobeses puede originar ahora otro escándalo al interior de la fuerza. En las
                imágenes se observa a dos adolescentes corriendo juntos por una calle de tierra, abrazados, mientras son
                seguido de cerca por dos hombres en un vehículo, que los van amenazando. Estos últimos y el rodado no se
                pueden identificar por completo. Sin embargo, el abogado Carlos Nayi sostiene que se trata de dos
                policías que van en una patrulla policial. O sea, se trataría de un grave caso de abuso policial. Dos
                adolescentes fueron obligados a correr abrazados por barrio San Roque. Incluso, hubo un disparo al aire.
                Según la denuncia, entre los involucrados hay un policía ahora detenido por "gatillo fácil".
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 16:57:12 +0000</pubDate>
            <dc:creator>jfederico</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084242 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="83">
            <title>Un caballo que andaba suelto fue capturado en Alta Córdoba</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/un-caballo-que-andaba-suelto-fue-capturado-en-alta-cordoba</link>
            <description>Sucesos El equino fue controlado en Jerónimo Luis de Cabrera y Fragueiro. Un caballo suelto fue
                capturado este miércoles a la mañana en barrio Alta Córdoba, según informó la Policía. El equino estaba
                suelto, no causó lesionados y fue controlado en Jerónimo Luis de Cabrera y Fragueiro.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 15:35:53 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084232 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="82">
            <title>Detuvieron a integrantes de la banda de "Los Chavos" que cometía robos violentos</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/detuvieron-integrantes-de-la-banda-de-los-chavos-que-cometia-robos-violentos
            </link>
            <description>Sucesos Al menos 13 personas fueron detenidas y se secuestraron vehículos, autopartes, armas de
                fuego y electrodomésticos tras una serie de allanamientos realizados en los barrios Autódromo y Argüello
                de la ciudad de Córdoba, según informó la Policía. La Policía lleva a cabo los operativos en los barrios
                Autódromo y Argüello. 
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 15:24:45 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084205 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="81">
            <title>Publican video de la mechera "con joroba" que roba en Alta Gracia</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/publican-video-de-la-mechera-con-joroba-que-roba-en-alta-gracia</link>
            <description>Sucesos Corresponsalía Alta Gracia . La propietaria de Alto Brillo, una casa de accesorios de
                Alta Gracia, subió a las redes videos y fotos de un nuevo robo ocurrido en la ciudad. El caso no dista
                demasiado de los numerosos hurtos que en los últimos meses indignan a los comerciantes locales, sino
                fuera porque la protagonista del ilícito es una jubilada. Fue en una casa de accesorios de la ciudad del
                Tajamar.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 15:05:46 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084217 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="80">
            <title>Ushuaia: una mujer que será juzgada en causa por narcotráfico y trata tenía $ 7 millones</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/ushuaia-una-mujer-que-sera-juzgada-en-causa-por-narcotrafico-y-trata-tenia-7-millones
            </link>
            <description>Sucesos La Justicia Federal de Ushuaia volvió a detener en una causa por narcotráfico y trata
                de personas a la misma mujer que está imputada y será juzgada el mes próximo por integrar una banda
                dedicada a la explotación sexual de mujeres a través de un conocido local nocturno de la capital
                fueguina. Agencia Télam La Justicia federal volvió a arrestar en una causa por narcotráfico y trata de
                personas a la misma persona que está imputada y será juzgada. 
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:40:46 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084227 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="79">
            <title>Carlos Paz: quiso pagar con una tarjeta que no era suya, salió corriendo y fue detenido</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/carlos-paz-quiso-pagar-con-una-tarjeta-que-no-era-suya-salio-corriendo-y-fue-detenido
            </link>
            <description>Tres hombres fueron detenidos luego de que uno de ellos fuera acusado de querer estafar al
                supermercado Disco de la ciudad de Villa Carlos Paz al intentar pagar una compra con una tarjeta de
                crédito que no era suya, según informó la Policía. El hecho sucedió el lunes por la tarde cuando un
                hombre intentó pagar una comprar en el comercio con una tarjeta que no era suya. Otros dos hombres
                fueron detenidos. A uno se lo acusa de intento de defraudación contra un Disco. La Policía secuestró un
                arma blanca, tarjetas falsificadas, tickets de compras y pastillas. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 13:56:15 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084216 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="78">
            <title>Detuvieron a integrantes de la banda de "Los Chavos" que cometía robos violentos</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/detuvieron-integrantes-de-la-banda-de-los-chavos-que-cometia-robos-violentos
            </link>
            <description>Sucesos Al menos 13 personas fueron detenidas y se secuestraron vehículos, autopartes, armas de
                fuego y electrodomésticos tras una serie de allanamientos realizados en los barrios Autódromo y Argüello
                de la ciudad de Córdoba, según informó la Policía. La Policía lleva a cabo los operativos en los barrios
                Autódromo y Argüello. 
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 13:09:45 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084205 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="77">
            <title>Allanamientos con detenidos y secuestros de vehículos, autopartes y armas</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/allanamientos-con-detenidos-y-secuestros-de-vehiculos-autopartes-y-armas
            </link>
            <description>Sucesos Al menos 13 personas fueron detenidas y se secuestraron vehículos, autopartes, armas de
                fuego y electrodomésticos tras una serie de allanamientos realizados en los barrios Autódromo y Argüello
                de la ciudad de Córdoba, según informó la Policía. La Policía lleva a cabo los operativos en los barrios
                Autódromo y Argüello. 
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 12:53:45 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084205 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="76">
            <title>¿Cómo se produce la lluvia de estrellas Oriónidas y cuándo se podrá ver?</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/como-se-produce-la-lluvia-de-estrellas-orionidas-y-cuando-se-podra-ver
            </link>
            <description>La lluvia de estrellas conocida como Oriónidas tendrá su pico durante la madrugada del 21 de
                este mes, según informó el Observatorio Astronómico de Córdoba (OAC). ¿Cómo se produce? El fenómeno "es
                producido por los escombros dejados por el cometa Halley, que, al ingresar a la atmósfera terrestre, se
                incinera produciendo lo que comúnmente llamamos estrellas fugaces”, explicó el organismo. Agregó que su
                denominación se debe al hecho de que su radiante se encuentra próximo a la constelación de Orión.  El
                Observatorio Astronómico de Córdoba explicó el fenómeno astronómico. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 12:39:42 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084202 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="75">
            <title>Imputaron a padres tras un parto "naturista" en Villa María</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/imputaron-padres-tras-un-parto-naturista-en-villa-maria</link>
            <description>Sucesos Corresponsalía Villa María. Una pareja de menos de 30 años fue imputada de “lesiones
                culposas” luego que su hijo recién nacido tuviera que pasar 20 días internado en el Hospital Pasteur, de
                Villa María, por sufrir de deshidratación y convulsiones. El origen de este cuadro fue el proceso de
                embarazo, parto y primeros días de vida, en el que los padres se guiaron por una postura “naturista” y
                no asistieron nunca a controles médicos en la gestación ni en el momento del nacimiento del pequeño. Una
                pareja de menos de 30 años fue acusada luego que su hijo recién nacido tuviera que pasar 20 días
                internado en el Hospital Pasteur por sufrir de deshidratación y convulsiones.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 11:53:28 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084197 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="74">
            <title>A la salida de una fiesta electrónica en Carlos Paz hallaron cocaína y marihuana</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/la-salida-de-una-fiesta-electronica-en-carlos-paz-hallaron-cocaina-y-marihuana
            </link>
            <description>Sucesos La Fuerza Policial Antinarcotráfico detuvo a tres hombres y secuestró marihuana y
                cocaína en la ciudad de Villa Carlos Paz a la salida de una fiesta electrónica.  El hecho sucedió en las
                inmediaciones de un local bailable, ubicado en avenida San Martín al 2200, donde se efectuaba la
                fiesta.  Tres hombres fueron detenidos. 
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 11:21:08 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084191 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="73">
            <title>Un nene herido al quedar en medio de un tiroteo</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/un-nene-herido-al-quedar-en-medio-de-un-tiroteo</link>
            <description>Un nene de 3 años fue herido de un balazo en una pierna cuando salía de un jardín de infantes y
                quedó en medio de un tiroteo entre dos "motochorros" y un policía, en el partido bonaerense de La
                Matanza, se informó hoy.  Un jefe policial dijo que la víctima, identificada como Dylan Leandro Medina,
                se recuperaba satisfactoriamente de la lesión sufrida en el muslo izquierdo.  El hecho, que recién se
                conoció hoy, ocurrió el viernes pasado en la esquina de las calles Juan Francisco Echauri y Soberanía
                Nacional, en el barrio Villa Dorrego, de González Catán. Un niño de 3 años fue herido de un balazo en
                una pierna cuando salía de un jardín de infantes en La Matanza. Agencia DyN Política
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:59:07 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084190 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="72">
            <title>Hallan 2,5 toneladas de marihuana en camión de la sobrina del gobernador Insfrán</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/hallan-25-toneladas-de-marihuana-en-camion-de-la-sobrina-del-gobernador-insfran
            </link>
            <description>Sucesos La dueña del camión que llevaba 2.543 kilos de marihuana ocultos dentro de una carga de
                zapallitos en Formosa, es la sobrina del gobernador de esa provincia, Gildo Insfrán, se informó hoy. 
                Así lo informó hoy el exintendente de la ciudad de Formosa y dirigente de la UCR Gabriel Hernández,
                quien señaló que el vehículo pertenece a la empresa "Mayorista Santa Rita" de Jabier Ávalos y Liliana
                Mabel Tijera Insfrán, sobrina del mandatario provincial.  Escándalo en Formosa. La droga era llevada
                oculta en un cargamento de zapallitos.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:52:04 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084189 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="71">
            <title>Inteligencia criminal</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/inteligencia-criminal</link>
            <description>Sucesos El llamativo doble asalto que ocurrió en una misma noche en el interior del country El
                Bosque, de la zona de Villa Warcalde, en la ciudad de Córdoba, volvió a dejar al descubierto la
                proliferación de bandas criminales que actúan con logísticas muy aceitadas. Es que lejos de ser una
                excepción, este caso se agrega a una serie de llamativos robos ocurridos en las últimas semanas en la
                capital provincial. Organizaciones criminales que actúan con una inteligencia en la que nada está
                librado al azar. En los últimos días hubo asaltos en “countries” y sofisticados robos de cajas de
                seguridad. Hay preocupación en la Policía. Se trata de bandas que tienen una logística bastante
                aceitada.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>jfederico</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084184 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="70">
            <title>Buscando droga, ya hallaron 67 armas de fuego</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/buscando-droga-ya-hallaron-67-armas-de-fuego</link>
            <description>Sucesos La Fuerza Policial Antinarcotráfico (FPA) informó que desde que fue creada, en mayo de
                2015, incautó 67 armas de fuego, de distinto calibre, como resultado paralelo de los allanamientos por
                narcomenudeo realizados en distintos puntos de la provincia de Córdoba. En 17 meses de funcionamiento,
                los efectivos de la FPA han incautado 29 revólveres, 16 pistolas (en su mayoría calibre 9 milímetros),
                16 escopetas, tres carabinas y tres pistolones en toda la provincia de Córdoba, según informes oficiales
                dados a conocer en las últimas horas. En 17 meses, la fuerza antinarcotráfico encontró el armamento en
                narcoquioscos. La Policía provincial asegura que en 2016 ya secuestró 800 pistolas y revólveres.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084180 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="69">
            <title>Para el nuevo fiscal del caso Natalia, hay "importantes" pruebas contra su pareja</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/para-el-nuevo-fiscal-del-caso-natalia-hay-importantes-pruebas-contra-su-pareja
            </link>
            <description>Sucesos Cristian Griffi, el nuevo fiscal que tiene la causa por el crimen de Natalia Padilla
                (42), aseguró que el expediente tiene importantes pruebas en contra de la última pareja de la mujer, el
                chofer de colectivos Walter Eduardo Sánchez, quien está detenido desde el jueves último. La mujer fue
                encontrada asesinada el miércoles de la semana pasada a la madrugada en barrio Artigas. En su auto, ella
                aguardaba a su pareja a escasos metros de la punta de línea de la empresa de colectivos urbanos Ersa. El
                colectivero de Ersa, acusado de haber asesinado a la mujer, será indagado esta semana. Natalia Padilla
                fue encontrada muerta en la madrugada del miércoles 12 de octubre, en barrio Artigas.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 01:41:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084160 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="68">
            <title>Nuevo fiscal de la megaestafa avala la investigación</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/nuevo-fiscal-de-la-megaestafa-avala-la-investigacion</link>
            <description>Sucesos Diez días después de haber asumido como nuevo fiscal en la causa de la presunta
                megaestafa de la Costanera de la ciudad de Córdoba, Raúl Garzón apeló la resolución del juez de Control
                Esteban Díaz Olmos que había anulado lo instruido por el antecesor en la investigación, Enrique Gavier.
                Al mismo tiempo, el nuevo fiscal determinó que el único detenido en la causa, el empresario Gustavo
                Trebucq (56), debe seguir en la cárcel de Bouwer. Su defensor, a poco de asumir, le había presentado un
                pedido de cese de prisión. Raúl Garzón apeló la nulidad que había dictado el juez de Control Díaz a todo
                lo actuado por Enrique Gavier. Y volvió a negarle la libertad al empresario Gustavo Trebucq, el único
                detenido.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>fpanero</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084179 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="67">
            <title>General Deheza: buscan a una joven desaparecida</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/general-deheza-buscan-una-joven-desaparecida</link>
            <description>Una joven de 26 años desapareció desde este martes por la tarde de la localidad de General
                Deheza, según informó la Policía. Yamila Alexandra Soria, de sobrenombre "Yami" es estudiante, mide 1,65
                metros de estatura y tine una contextura delgada (pesa 50 kilos). Es trigueña, de cabello castaño oscuro
                a la altura de los hombros, ojos de color marrón y tiene una cicatriz de quemadura en su pie derecho. Al
                momento de su desaparición, este martes a las 17.30, vestía una calza y una remera azul, un buzo gris.
                Se llama Yamila Alexandra Soria. Tiene 26 años y fue vista por última vez a las 17.30. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:35:38 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084165 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="66">
            <title>General Deheza: encontraron a la joven que estaba desaparecida</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/general-deheza-encontraron-la-joven-que-estaba-desaparecida</link>
            <description>Una joven de 26 años desapareció desde este martes por la tarde de la localidad de General
                Deheza, según informó la Policía. Yamila Alexandra Soria, de sobrenombre "Yami" es estudiante, mide 1,65
                metros de estatura y tine una contextura delgada (pesa 50 kilos). Es trigueña, de cabello castaño oscuro
                a la altura de los hombros, ojos de color marrón y tiene una cicatriz de quemadura en su pie derecho. Al
                momento de su desaparición, este martes a las 17.30, vestía una calza y una remera azul, un buzo gris.
                Se llama Yamila Alexandra Soria. Tiene 26 años y fue vista por última vez a las 17.30. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:11:38 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084165 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="65">
            <title>Aseguran que los restos del cura que denunció a narcos descansan en un rincón y sin lápida</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/aseguran-que-los-restos-del-cura-que-denuncio-narcos-descansan-en-un-rincon-y-sin-lapida
            </link>
            <description>Vecinos de las localidades de La Florida y Delfín Gallo, en Tucumán, denunciaron en las últimas
                horas que los restos del cura Juan Viroche, hallado muerto luego de denunciar a narcos, descansan en un
                rincón de un cementerio y sin lápida. "Está como alguien sin importancia. Total, ya no está entre
                nosotros. La verdad es que son cosas que duelen, y mucho", dijo a   La Gaceta una joven que prefirió
                reservar su identidad. Así lo denunciaron vecinos de La Florida y Delfín Gallo. El sacerdote Viroche fue
                hallado muerto dos semanas en Tucumán. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 23:52:53 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084163 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="64">
            <title>Testigos agudizan dudas sobre la muerte de Rocío</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/testigos-agudizan-dudas-sobre-la-muerte-de-rocio</link>
            <description>Luego de dos audiencias en el juicio por jurados por la muerte de Rocío Florencia Rodríguez
                (23), presuntamente a manos de su novio Santiago Bonelli (41), se recibieron testimonios a favor y en
                contra de la acusación. Acusado de homicidio doblemente agravado por el vínculo y por el uso de arma de
                fuego, Bonelli lleva casi tres años preso, a la espera de un veredicto. La instrucción efectuada por la
                fiscal María de las Mercedes Balestrini sostiene que él mató a Rocío de un tiro de escopeta en el pecho.
                Sus defensores, aseguran que se trató de un suicidio. Se polarizan las hipótesis de la defensa y de la
                acusación, a favor de un suicidio o de un homicidio. Las próximas jornadas pueden ser clave para el
                acusado Santiago Bonelli. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 22:09:50 +0000</pubDate>
            <dc:creator>fpanero</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084125 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="63">
            <title>Córdoba: otra vez, atrapan a chicos robando en las calles</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/cordoba-otra-vez-atrapan-chicos-robando-en-las-calles</link>
            <description>Otra vez, dos chicos fueron detenidos por la Policía acusados de haber cometido un asalto
                callejero en la ciudad de Córdoba. El episodio se agrega a una seguidilla de episodios similares
                acontecidos en los últimos días en los que los protagonistas tienen entre 11 y 14 años. Dos tienen 14 y
                el restante, 13 años. Habían asaltado a un vecino en Villa El Libertador. El lunes, otro niño fue
                baleado por un automovilista "justiciero". Claudio Gleser Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 20:58:33 +0000</pubDate>
            <dc:creator>cgleser</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084113 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="62">
            <title>Nena de 11 años murió electrocutada mientras intentaba arreglar su notebook</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/nena-de-11-anos-murio-electrocutada-mientras-intentaba-arreglar-su-notebook
            </link>
            <description>Sucesos Una nena de 11 años murió en las últimas horas al recibir una descarga eléctrica cuando
                intentaba hacer funcionar su notebook en su casa del partido bonaerense de Pilar.  El hecho ocurrió
                pasadas las 13 del domingo en una vivienda de la calle Río II, en el barrio Toro, de Presidente Derqui. 
                Según informaron fuentes policiales a El Diario de Pilar, la víctima –llamada Abril– no podía usar
                correctamente su notebook, por lo que decidió manipular el transformador y recibió una descarga
                eléctrica fatal. Ocurrió en Pilar, Buenos Aires. Como no había ambulancia ni morguera disponible, el
                cuerpo fue retirado del centro asistencial varias horas más tarde en la parte trasera de una camioneta
                policial.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:24:54 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084094 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="61">
            <title>Sufrió un golpe con un chimango y horas más tarde murió en el hospital de Isla Verde</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/sufrio-un-golpe-con-un-chimango-y-horas-mas-tarde-murio-en-el-hospital-de-isla-verde
            </link>
            <description>Un camionero de 66 años, identificado por la policía como Héctor Carlos Cipolloni, murió el
                lunes por la tarde en Isla Verde, una localidad ubicada a 306 kilómetros al sureste de Córdoba capital,
                luego de ser golpeado por una herramienta cerealera mientras trabajaba. Se trata del camionero Héctor
                Carlos Cipolloni. El hecho ocurrió el lunes por la tarde en el predio de una cerealera. La Fiscalía de
                Corral de Bustos investiga el caso. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:02:11 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084090 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="60">
            <title>Condenaron a las “viudas negras” por el crimen de un hombre en Río Cuarto</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/condenaron-las-viudas-negras-por-el-crimen-de-un-hombre-en-rio-cuarto
            </link>
            <description>Sucesos Corresponsalía Margarita Oviedo (29), Yésica Oviedo (41) y Alejandro Pavón (22) son
                enjuiciados desde el lunes por el homicidio en ocasión de robo de Luis Juan Loggia (82), cometido en
                diciembre del 2015.  Las dos mujeres, conocidas como “viudas negras” en la jerga policial -por tener
                antecedentes de haber dopado a camioneros para robarles-, fueron acusadas de hacerse pasar por
                asistentes sociales para engañar al anciano con el fin de que éste le abriera la puerta de su casa a
                Pavón, pareja de Yésica Oviedo, para robarle. 
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 17:00:47 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084059 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="59">
            <title>"Viudas negras" confesaron y pidieron un juicio abreviado en Río Cuarto</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/viudas-negras-confesaron-y-pidieron-un-juicio-abreviado-en-rio-cuarto
            </link>
            <description>Sucesos Corresponsalía Margarita Oviedo (29), Yésica Oviedo (41) y Alejandro Pavón (22) son
                enjuiciados desde el lunes por el homicidio en ocasión de robo de Luis Juan Loggia (82), cometido en
                diciembre del 2015.  Las dos mujeres, conocidas como “viudas negras” en la jerga policial -por tener
                antecedentes de haber dopado a camioneros para robarles-, fueron acusadas de hacerse pasar por
                asistentes sociales para engañar al anciano con el fin de que éste le abriera la puerta de su casa a
                Pavón, pareja de Yésica Oviedo, para robarle. 
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 15:42:08 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084059 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="58">
            <title>Un muerto tras un despiste en la autopista Córdoba-Rosario</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/un-muerto-tras-un-despiste-en-la-autopista-cordoba-rosario</link>
            <description>Un hombre de 61 años de edad que conducía un automóvil Peugeot 208 sobre la autopista en el
                sentido Rosario a Córdoba falleció este lunes luego de que el vehículo se saliera de la ruta, por causas
                que aún deben determinarse. Por las características del hecho se investiga si pudo morir mientras
                conducía, antes del siniestro vial.   El auto recorrió unos 300 metros y dio varios tumbos, según indica
                el portal de Radio Panorama, de Marcos Juárez.  Ocurrió a la altura de la localidad cordobesa de General
                Roca, en el límite con Santa Fe. Se investiga si pudo morir antes del siniestro vial.  Corresponsalía
                Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 15:28:16 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084081 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="57">
            <title>Temporal en Misiones: casas dañadas, destrozos y una mujer muerta por un rayo</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/temporal-en-misiones-casas-danadas-destrozos-y-una-mujer-muerta-por-un-rayo
            </link>
            <description>Voladura de techos, ramas caídas, cuantiosos destrozos y daños fue el saldo de un temporal que
                afectó a Misiones. Lo más grave ocurrió en Eldorado donde una mujer murió al ser alcanzada por un rayo,
                informó Misiones online . La víctima identificada como Blanca Zunilda Insfrán, de 32 años, se encontraba
                cerca de un corral. Se cree que la descarga se produjo sobre un alambrado. Además de Posadas, varias
                localidades se vieron afectadas por el meteoro. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 14:49:41 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084072 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="56">
            <title>Detienen a matrimonio acusado de abuso y homicidio de su beba</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/detienen-matrimonio-acusado-de-abuso-y-homicidio-de-su-beba</link>
            <description>Los padres de una beba de 11 meses que murió la semana pasada en Mar del Plata fueron detenidos
                en esta ciudad, acusados del abuso sexual y homicidio de su hija.  Lucía Sosa, de 33 años, y Héctor
                Javier Picart, de 52, se encontraban prófugos desde el sábado último, cuando la Justicia libró una orden
                de arresto, luego que la autopsia de la niña revelara que se trató de un crimen y que la víctima fue
                abusada sexualmente.  La niña Yazmín Milagros murió el lunes de la semana pasada, en el Hospital Materno
                Infantil de Mar del Plata. Son los padres de una beba de 11 meses que murió la semana pasada en Mar del
                Plata. Agencia DyN Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 14:25:26 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084067 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="55">
            <title>La inseguridad afecta a los artistas: asaltaron a Perales, Soledad Silveyra y Carmen Barbieri</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/la-inseguridad-afecta-los-artistas-asaltaron-perales-soledad-silveyra-y-carmen-barbieri
            </link>
            <description>Esta vez la ola delictiva llegó a la colonia artística. El cantante español José Luis Perales,
                la actriz Soledad Silveyra y la capocómica Carmen Barbieri fueron asaltados en las últimas horas en
                distintos hechos delictivos. Perales sufrió un robo el lunes en la localidad de Coquimbito, en el
                departamento Maipú, ubicada a 16 kilómetros al sudeste de la capital mendocina. El cantautor dejó
                estacionada la camioneta en la que se transportaba con sus colaboradores al mediodía y la misma fue
                violentada por ladrones. Los tres casos se dieron en distintos hechos delictivos. El cantante fue
                asaltado en Mendoza, la actriz en Río de Janeiro y a la capocómica le desvalijaron su camioneta en la
                puerta de la productora Ideas del Sur. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 14:17:20 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084065 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="54">
            <title>Río Cuarto: comenzó el juicio a las “viudas negras” por el homicidio de un jubilado</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/rio-cuarto-comenzo-el-juicio-las-viudas-negras-por-el-homicidio-de-un-jubilado
            </link>
            <description>Margarita Oviedo (29), Yésica Oviedo (41) y Alejandro Pavón (22) son enjuiciados desde el lunes
                por el homicidio en ocasión de robo de Luis Juan Loggia (82), cometido en diciembre del 2015.  Las dos
                mujeres, conocidas como “viudas negras” en la jerga policial -por tener antecedentes de haber dopado a
                camioneros para robarles-, fueron acusadas de hacerse pasar por asistentes sociales para engañar al
                anciano con el fin de que éste le abriera la puerta de su casa a Pavón, pareja de Yésica Oviedo, para
                robarle.  Corresponsalía Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:59:35 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084059 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="53">
            <title>Un motociclista murió tras un choque en Carlos Paz</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/un-motociclista-murio-tras-un-choque-en-carlos-paz</link>
            <description>Un joven, de 19 años de edad, murió tras un choque registrado en las últimas horas en la ciudad
                de Villa Carlos Paz, informó el sitio Carlos Paz Vivo . El siniestro ocurrió alrededor de las 13 del
                lunes en avenida Cárcano y Rawson, donde colisionaron una motocicleta y una For Eco Sport. El joven, de
                19 años, falleció en una clínica privada de Córdoba. Ayer chocó con su moto contra otro vehículo en la
                ciudad de Punilla. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:52:10 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084057 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="52">
            <title>En simultáneo, roban dos casas en un country: se llevan una caja fuerte, dinero y joyas</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/en-simultaneo-roban-dos-casas-en-un-country-se-llevan-una-caja-fuerte-dinero-y-joyas
            </link>
            <description>En forma coordinada y sin armas, una banda de ladrones ingresó a dos viviendas del country El
                Bosque para robar una caja fuerte, dinero y joyas, sin que lo advirtiera la seguridad privada. El robo
                se produjo el sábado poco antes de la medianoche, según confirmaron a La Voz desde la Fiscalía de
                Liliana Sánchez. En una de las viviendas, donde estaba una mujer y sus hijos, la banda se robó una caja
                de seguridad con unos 50 mil pesos, además de dólares y euros equivalentes a otros 50 mil pesos. Los
                ladrones no estaban armados y se comunicaban con handy. Ocurrió en El Bosque, en Villa Warcalde. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:08:51 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084053 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="51">
            <title>Mató a balazos a su vecino, delante de su esposa</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/mato-balazos-su-vecino-delante-de-su-esposa</link>
            <description>Un hombre fue asesinado a balazos, delante de su esposa, en su casa del partido bonaerense de
                Moreno, en medio de una discusión por una deuda.  El homicidio fue cometido el domingo en una modesta
                vivienda de las calles Gutenberg y Bartolomé Mitre, en la localidad de Cuartel V, zona oeste del
                conurbano.  Fue en su casa del partido bonaerense de Moreno, en medio de una discusión por una deuda. 
                Agencia DyN Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 11:53:07 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084042 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="50">
            <title>Degollaron a un chico y sus familiares destrozaron la casa del presunto homicida</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/degollaron-un-chico-y-sus-familiares-destrozaron-la-casa-del-presunto-homicida
            </link>
            <description>Un chico de 14 años fue asesinado de una cuchillada en el cuello en la localidad bonaerense de
                Bernal, partido de Quilmes, donde más tarde familiares y amigos de la víctima destrozaron la casa del
                presunto homicida .  Un jefe policial informó que Héctor Rodríguez fue atacado anoche, por causas que se
                investigan, en la esquina de las calles Montevideo y Mosconi, zona oeste de Bernal.  El adolescente
                presentaba una profunda herida cortante en el cuello, destacó el informante. Fue en Quilmes. La víctima
                tenía 14 años. Se busca a un sospechoso por el homicidio. Agencia DyN Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 10:41:09 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084040 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="49">
            <title>Se defendió de un asalto, mató al intruso y será sobreseído</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/se-defendio-de-un-asalto-mato-al-intruso-y-sera-sobreseido</link>
            <description>Un nuevo y violento episodio de inseguridad, que vuelve a poner en primer plano la defensa por
                mano propia, sacudió la pequeña localidad de Costa Sacate, ubicada a unos 56 kilómetros de Córdoba
                capital y donde residen dos mil vecinos. El cuidador de una estancia, según consta en la investigación,
                se defendió de un asalto cometido por al menos dos delincuentes y, tras manotear la pistola de los
                agresores, mató de tres balazos a uno de los sospechosos. El cuidador de una estancia repelió el robo,
                manoteó un arma y abatió a un hombre. Ocurrió en la localidad de Costa Sacate. El vigilante fue herido y
                quedó internado. Once sospechosos muertos en Córdoba en 2016. Augusto Laros * Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084020 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="48">
            <title>Balearon a un chico ladrón y escaparon</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/balearon-un-chico-ladron-y-escaparon</link>
            <description>Hace tiempo que estos casos dejaron de ser excepcionales. En las últimas horas, un nuevo
                episodio de estas características volvió a suceder en Córdoba capital. Un chico de 13 años que cometía
                un robo callejero contra una mujer terminó ayer herido de un disparo desde un automóvil, cuyo conductor
                escapó. El jovencito, en tanto, fue internado con un disparo en una pierna y se repone. Se espera que
                sea trasladado al Complejo Esperanza. Todo sucedió poco antes de las 6 de ayer a la altura del puente
                Alvear y calle Las Heras. Hace tiempo que estos casos dejaron de ser excepcionales. En las últimas
                horas, un nuevo episodio de estas características volvió a suceder en Córdoba capital. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084021 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="47">
            <title>San Pablo: perdió el control de su auto dentro de la Iglesia Universal y mató a dos personas</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/san-pablo-perdio-el-control-de-su-auto-dentro-de-la-iglesia-universal-y-mato-dos-personas
            </link>
            <description>Dos muertos y varios heridos fue el saldo de un extraño accidente ocurrido el domingo en un
                templo religioso en San Pablo, en Brasil, cuando un automóvil embistió a un grupo de personas que
                esperaban en el estacionamiento del lugar. Sucedió el domingo, en el Templo de Salomón, uno de los más
                grandes que hay en Brasil. Una mujer embistió a un grupo de personas en el estacionamiento. Las imágenes
                son impactantes.  Redacción La Voz Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 01:55:18 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084025 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="46">
            <title>“No hay policías, no hay nada”, se quejó comerciante saqueado</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/no-hay-policias-no-hay-nada-se-quejo-comerciante-saqueado</link>
            <description>“Arrancaron la alarma y dieron vuelta la cámara que filma. Fueron a la caja fuerte, la forzaron
                y se llevaron 60 mil pesos y dos CPU de las computadoras que graban las cámaras. Dieron vuelta todo,
                rompieron todo. “La cuadra es muy insegura. Casi todas las noches pasa algo. No hay luz en la calle, no
                hay custodia, no hay policía no hay nada” Con una mezcla de bronca e impotencia se refirió ayer Henry
                Claramonte, el dueño de una inmobiliaria que, durante el fin de semana, fue saqueada por una banda de
                delincuentes y que se encuentra ubicada en el barrio Observatorio, de la Capital. Con una mezcla de
                bronca e impotencia se refirió ayer Henry Claramonte, el dueño de una inmobiliaria que, durante el fin
                de semana, fue saqueada por una banda de delincuentes y que se encuentra ubicada en el barrio
                Observatorio, de la Capital. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084019 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="45">
            <title>Brasil: 18 muertos en guerra carcelaria</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/brasil-18-muertos-en-guerra-carcelaria</link>
            <description>Río de Janeiro. La guerra entre las dos organizaciones criminales más poderosas de Brasil, el
                Comando Vermelho (CV) y el Primer Comando de la Capital (PCC), dejó al menos 18 muertos desde el domingo
                en enfrentamientos en dos cárceles. Ocho presos murieron ayer en una prisión del estado de Rondonia tras
                una pelea entre miembros del CV y el PCC, apenas un día después de que otra reyerta entre las dos bandas
                dejó 10 víctimas en un centro penitenciario de Roraima en el horario de visitas. Hubo motines en dos
                prisiones cariocas. Hay internos que fueron decapitados. Agencia EFE y AP Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084018 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="44">
            <title>Fallecieron dos motociclistas</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/fallecieron-dos-motociclistas</link>
            <description>Dos hombres murieron en las últimas horas como consecuencia de sendos choques protagonizados
                con las motos que conducían, en el interior cordobés. Víctimas fatales en Córdoba                Octubre
                 26              2016 308 Por un lado, un muchacho de 20 años falleció tras haber chocado, el domingo a
                la noche, con su Zanella 150 contra un VW Bora. A su vez, el auto terminó estrellado contra unos coches
                estacionados. Dos hombres murieron en las últimas horas como consecuencia de sendos choques
                protagonizados con las motos que conducían, en el interior cordobés. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084017 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="43">
            <title>Vecinos reclamaron en ruta 19 por la inseguridad vial</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/vecinos-reclamaron-en-ruta-19-por-la-inseguridad-vial</link>
            <description>Vecinos cortaron la ruta 19, a la altura de la ciudad de Malvinas Argentinas, en reclamo de
                seguridad vial. La protesta se realizó en la mano que va de Córdoba a Monte Cristo. “Pedimos más
                seguridad vial, para que no ocurran nuevos accidentes”, señalaron los vecinos que se congregaron bajo la
                consigna “Justicia por Román”, una de las víctimas de los siniestros registrados en esa ruta. Durante el
                corte, la Policía dispuso el desvío del tránsito por ruta A88. Vecinos interrumpieron el tránsito
                vehicular en esa ruta, a la altura de la ciudad de Malvinas Argentinas. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 19:32:09 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083903 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="42">
            <title>Dos muertos por la explosión en una planta química en Alemania</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/dos-muertos-por-la-explosion-en-una-planta-quimica-en-alemania</link>
            <description>Al menos una persona murió hoy, siete han resultado heridas y otras seis permanecen
                desaparecidas por una violenta explosión en una de las mayores plantas químicas del mundo, la sede
                central del gigante BASF en Ludwigshafen (oeste de Alemania), según las autoridades locales. El suceso
                tuvo lugar por la mañana en unas conducciones del puerto norte (al río Rin) de la factoría, por donde la
                planta se abastece de gas licuado, y los productos químicos lanzados a la atmósfera podrían suponer un
                riesgo para la población cercana. Fue en la sede central del gigante BASF en Ludwigshafen, en el oeste
                del país. Agencia EFE Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 18:59:26 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083916 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="41">
            <title>Santa Fe: un piercing le provocó una infección y murió</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/santa-fe-un-piercing-le-provoco-una-infeccion-y-murio</link>
            <description>Un adolescente de 14 años murió en un hospital de la ciudad de Santa Fe a causa de una
                infección generalizada cuya puerta de entrada fue el lóbulo de una oreja donde se había hecho colocar un
                arito. Se trata de un chico que residía en el barrio San Lorenzo, en el oeste de la capital santafesina,
                y que murió en el hospital de Niños Orlando Alassia este fin de semana, a 7 días de haberse colocado el
                aro. El hecho le sucedió a un joven de 14 años. “La puerta de entrada de la infección fue un arito”,
                explicó el director del Hospital Alassia. Aclaró que no son casos frecuentes. Agencia Télam Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 18:51:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083942 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="40">
            <title>Un muerto y seis desaparecidos en la explosión de una planta química en Alemania</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/un-muerto-y-seis-desaparecidos-en-la-explosion-de-una-planta-quimica-en-alemania
            </link>
            <description>Al menos una persona murió hoy, siete han resultado heridas y otras seis permanecen
                desaparecidas por una violenta explosión en una de las mayores plantas químicas del mundo, la sede
                central del gigante BASF en Ludwigshafen (oeste de Alemania), según las autoridades locales. El suceso
                tuvo lugar por la mañana en unas conducciones del puerto norte (al río Rin) de la factoría, por donde la
                planta se abastece de gas licuado, y los productos químicos lanzados a la atmósfera podrían suponer un
                riesgo para la población cercana. Fue en la sede central del gigante BASF en Ludwigshafen, en el oeste
                del país. Agencia EFE Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 16:29:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083916 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="39">
            <title>Corte en la ruta 19 por un reclamo vecinal de seguridad vial</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/corte-en-la-ruta-19-por-un-reclamo-vecinal-de-seguridad-vial</link>
            <description>Vecinos cortaron la ruta 19, a la altura de la ciudad de Malvinas Argentinas, en reclamo de
                seguridad vial. La protesta se realizó en la mano que va de Córdoba a Monte Cristo. “Pedimos más
                seguridad vial, para que no ocurran nuevos accidentes”, señalaron los vecinos que se congregaron bajo la
                consigna “Justicia por Román”, una de las víctimas de los siniestros registrados en esa ruta. Durante el
                corte, la Policía dispuso el desvío del tránsito por ruta A88. Vecinos interrumpieron el tránsito
                vehicular en esa ruta, a la altura de la ciudad de Malvinas Argentinas. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 16:00:09 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083903 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="38">
            <title>Corte en la ruta 19 en reclamo de seguridad vial</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/corte-en-la-ruta-19-en-reclamo-de-seguridad-vial</link>
            <description>Vecinos cortaron la ruta 19, a la altura de la ciudad de Malvinas Argentinas, en reclamo de
                seguridad vial. La protesta se realizó en la mano que va de Córdoba a Monte Cristo. “Pedimos más
                seguridad vial, para que no ocurran nuevos accidentes”, señalaron los vecinos que se congregaron bajo la
                consigna “Justicia por Román”, una de las víctimas de los siniestros registrados en esa ruta. Durante el
                corte, la Policía dispuso el desvío del tránsito por ruta A88. Vecinos interrumpieron el tránsito
                vehicular en esa ruta, a la altura de la ciudad de Malvinas Argentinas. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 15:04:09 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083903 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="37">
            <title>Al menos 25 muertos durante una pelea entre grupos rivales en una cárcel del norte de Brasil</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/al-menos-25-muertos-durante-una-pelea-entre-grupos-rivales-en-una-carcel-del-norte-de-brasil
            </link>
            <description>Al menos 25 presos murieron, siete de ellos decapitados y seis prendidos fuego, durante una
                pelea entre grupos rivales y una rebelión en la cárcel de Boa Vista, capital del estado de Roraima,
                limítrofe con Venezuela y Guyana, informaron hoy las autoridades. La secretaría de seguridad del estado
                amazónico de Roraima informó que la violencia comenzó ayer durante el horario de visita y que los
                familiares fueron tomados como rehenes por parte de los reclusos. Siete convictos fueron decapitados y
                seis prendidos fuego, durante una pelea entre grupos rivales y una rebelión en la cárcel de Boa Vista,
                capital del estado de Roraima. Agencia Télam Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:53:22 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083901 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="36">
            <title>Violentaron una caja fuerte y robaron $ 60 mil de una inmobiliaria en Córdoba</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/violentaron-una-caja-fuerte-y-robaron-60-mil-de-una-inmobiliaria-en-cordoba
            </link>
            <description>Ladrones violentaron una caja fuerte de una inmobiliaria en el barrio de Nueva Córdoba y se
                apoderaron de unos 60 mil pesos. El dueño de la empresa, Henry Omar Claramonte, contó a La Voz que los
                asaltantes desplazaron una puerta de vidrio y luego arrancaron la sirena de la alarma para entrar en los
                primeros minutos de esta madrugada en el local ubicado en calle Montevideo 211. Claramonte precisó que
                tomó conocimiento del robo luego de que un empleado llegara esta mañana alrededor de las 9 a la
                inmobiliaria. Fue esta madrugada en una empresa ubicada en calle Montevideo del 200 del barrio de Nueva
                Córdoba. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:23:42 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083898 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="35">
            <title>Investigan robo en una caja de seguridad de Barujel</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/investigan-robo-en-una-caja-de-seguridad-de-barujel</link>
            <description>La Policía investiga el robo de una importante suma de dinero de una caja de seguridad en un
                local de la empresa Barujel (Western Union) en el centro de la ciudad de Córdoba. Un empleado de la
                compañía tomó conocimiento esta mañana del faltante. Según fuentes policiales, no había nada desordenado
                en el lugar y no había ninguna abertura rota. Además precisaron que se investiga si algún dependiente de
                la firma se habría olvidado de tomar las medidas precautorias correspondientes. Fue este fin de semana
                en una sucursal ubicada en calles 25 de Mayo y Rivadavia. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 13:25:31 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083891 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="34">
            <title>Alta Gracia: un joven murió tras un choque que involucró a cinco autos y dos motos</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/alta-gracia-un-joven-murio-tras-un-choque-que-involucro-cinco-autos-y-dos-motos
            </link>
            <description>Sucesos En las primeras horas de este lunes falleció en una clínica de la ciudad de Córdoba un
                joven de 20 años que había sufrido graves lesiones en un choque múltiple ocurrido en la zona urbana de
                Alta Gracia. Según informó la Policía de la Departamental Santa María, a las 22.50 del domingo se
                registró un choque en una esquina de la ciudad entre un auto VW Bora y una moto Zanella 150. El
                conductor de la motocicleta resultó con heridas varias que motivaron su urgente internación en el
                hospital luego y su posterior dervación a la Capital, donde falleció. Tenía 20 años y falleció en la
                madrugada de este lunes. El hecho ocurrió en zona urbana. 
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 12:52:22 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083887 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="33">
            <title>Asalto, tiroteo y un muerto en estancia de Costa Sacate</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/asalto-tiroteo-y-un-muerto-en-estancia-de-costa-sacate</link>
            <description>Un hombre, de 34 años de edad, fue encontrado muerto en el interior de una estancia en la zona
                rural de Costa Sacate, a la que ingresó aparentemente para robar agroquímicos junto a otro cómplice,
                confirmó a La Voz el jefe de la Departamental Río Segundo, Héctor Mario López. El episodio ocurrió
                alrededor de las 22.30 del domingo cuando dos hombres armados entraron en el establecimiento “Los
                Pingüinos”, ubicado a unos 10 kilómetros de Costa Sacate. Un hombre que ingresó al establecimiento rural
                para robar fue encontrado muerto por la Policía. El encargado se trabó en lucha con los asaltantes y fue
                baleado en el glúteo derecho.  Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 12:13:56 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083884 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="32">
            <title>Un herido grave tras chocar contra un poste en barrio Alberdi</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/un-herido-grave-tras-chocar-contra-un-poste-en-barrio-alberdi</link>
            <description>Un joven, de 25 años de edad, sufrió graves heridas luego de chocar contra un poste en barrio
                Alberdi de la ciudad de Córdoba, informó la Policía. Una versión no confirmada señala que el
                automovilista habría sido colisionado antes por otro vehículo, cuyo conductor se fugó. El siniestro
                ocurrió este lunes alrededor de las 2.30 en avenida Colón al 2400, donde el joven chocó con su Fiat 147
                contra el poste. Inmediatamente fue trasladado hasta el Hospital de Urgencias, con graves lesiones,
                indicaron fuentes policiales. Fue esta madrugada en avenida Colón al 2400. El conductor de un Fiat 147
                fue trasladado hasta el Hospital de Urgencias con graves lesiones. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 11:00:40 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083882 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="31">
            <title>Se fugó, lo recapturaron y ahora le autorizaron salidas transitorias</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/se-fugo-lo-recapturaron-y-ahora-le-autorizaron-salidas-transitorias
            </link>
            <description>El permiso para una salida transitoria que recibió un adolescente, a pocas semanas de haber
                protagonizado una fuga, volvió a generar tensión en el interior del Complejo Esperanza, de Córdoba. Se
                trata de otro capítulo en este centro para adolescentes menores de edad en conflicto con la ley penal
                que en los últimos tiempos ha sido escenario de una serie de polémicas. Es que desde septiembre, luego
                de una fuga masiva y un motín, comenzó a revelarse de manera pública otra disputa que involucraba a los
                adultos. Un adolescente que hace un mes se escapó del Complejo Esperanza, de Córdoba, recibió un
                beneficio que generó polémica. Al joven, de 17 años, se le permitió salir por 48 horas, por orden de la
                jueza Susana Guastavino. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>jfederico</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083868 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="30">
            <title>Lo juzgan por matar a su novia de un escopetazo</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/lo-juzgan-por-matar-su-novia-de-un-escopetazo</link>
            <description>De no mediar ninguna sorpresa de último momento, un joven comenzará a ser juzgado desde hoy en
                la Cámara 5ª del Crimen de Córdoba por el crimen de su novia, Rocío Florencia Rodríguez, quien falleció
                el 2 de diciembre de 2013 tras recibir un certero disparo de escopeta. El acusado por el femicidio es
                Santiago Bonelli (39), quien al momento del hecho era el novio de la joven y que, según consta en el
                expediente, habría manifestado entonces que Rocío se había suicidado. Podría recibir una condena de
                prisión perpetua. Rocío Rodríguez falleció en 2013, en Córdoba capital. El acusado habla de suicidio; la
                acusación, de una ejecución. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083876 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="29">
            <title>Abandonaron a una beba en pleno barrio de Nueva Córdoba</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/abandonaron-una-beba-en-pleno-barrio-de-nueva-cordoba</link>
            <description>Un llamado al 107 alertó sobre la situación: una bebé recién nacida había sido encontrada en
                Nueva Córdoba. El hecho ocurrió el sábado por la tarde y por ahora se desconoce el paradero de la mamá.
                La niña se encontraba en la calle Buenos Aires al 700, en pleno barrio de Nueva Córdoba, frente al Buen
                Pastor. “A las 19, aproximadamente, se recibió un llamado por una asistencia porque una persona dijo que
                había encontrado una bebé abandonada”, le contó José López, delegado del 107, a Cadena 3. Sucedió el
                sábado, en la calle Buenos Aires, frente al Buen Pastor. El 107 recibió un llamado y al acudir, se
                encontró con una mujer que dijo no ser la madre, y una niña recién nacida. La bebé está en la Maternidad
                Provincial. Redacción La Voz Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 23:16:25 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083803 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="28">
            <title>En Jujuy, murió una mujer que fue quemada por su pareja</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/en-jujuy-murio-una-mujer-que-fue-quemada-por-su-pareja</link>
            <description>San Salvador de Jujuy. Una mujer que había sido atacada por su novio y que tenía graves
                quemaduras en la cara y los brazos murió en un hospital de la capital jujeña después de casi un mes
                internada. La víctima, identificada como Natalia Vilca, de 35 años, estaba internada en la sala de
                terapia intensiva del hospital Pablo Soria desde el mismo día en que su pareja, Iván García, de la misma
                edad, le arrojó un líquido inflamable y le prendió fuego durante una discusión. El episodio que derivó
                en la muerte de la mujer, que tenía dos hijos, ocurrió el 18 de septiembre último en una vivienda del
                barrio San Francisco de Álava, en San Salvador de Jujuy, y el agresor está detenido desde ese día.
                Agencia DyN Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083875 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="27">
            <title>Murió tras perder el control de su auto y caer a una alcantarilla</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/murio-tras-perder-el-control-de-su-auto-y-caer-una-alcantarilla</link>
            <description>El dirigente radical Javier Huss murió ayer por la mañana al volcar con su automóvil en una
                ruta de la ciudad de Deán Funes, al norte de Córdoba. Víctimas fatales en Córdoba                Octubre
                 24              2016 306 El hecho, según informó Noticias de Deán Funes, sucedió mientras Huss se
                dirigía al paraje Sauce Punco. En una de las curvas, habría perdido el control de su auto, que cayó en
                una alcantarilla. El dirigente radical Javier Huss murió ayer por la mañana al volcar con su automóvil
                en una ruta de la ciudad de Deán Funes, al norte de Córdoba. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083874 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="26">
            <title>Buscaban un narcoquiosco y dieron con un arsenal</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/buscaban-un-narcoquiosco-y-dieron-con-un-arsenal</link>
            <description>La noche era ideal para un asado y el grupo decidió prender el fuego, poner la parrilla y tirar
                unas piezas de falda, en plena calle. De pronto, en medio de la oscuridad, frenaron varios móviles sin
                luces que encendieron las balizas y de los cuales bajaron uniformados con cascos y armas largas. Fue
                entonces que se produjo un “desparramo” de personas que empezaron a correr en distintas direcciones, en
                medio de las brasas, los platos, los vasos. Finalmente, seis de ellos fueron detenidos y se concretó un
                allanamiento domiciliario que, a su vez, derivó en otros dos. Se secuestraron siete armas de fuego y se
                detuvo a seis hombres en allanamientos realizados en barrio Yrigoyen, de la CapitalLa FPA, además,
                incautó dosis de droga. Ahora, investigan qué robos cometieron o iban a hacer. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083873 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="25">
            <title>Recompensas, cuando los papeles se queman</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/recompensas-cuando-los-papeles-se-queman</link>
            <description>Cuando las ideas y las tesis se acaban y nada de lo realizado sirve, se recurre inexorablemente
                a ella. Cuando las pistas probables ya han sido esbozadas, trazadas y analizadas y no conducen a nada,
                se termina yendo a ella. Cuando se queman los papeles y no existe la mínima pista de quién ha sido el
                culpable y dónde se lo puede encontrar, siempre se termina acudiendo a ella. Cuando el poder de turno
                quiere evitar quedar mal parado ante las víctimas y ante la opinión pública, termina valiéndose de ella.
                El Gobierno lanza dos recompensas para aclarar los crímenes de Andrea Castana y de Hernán Sánchez.
                Sucesos
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>cgleser</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083872 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="24">
            <title>Crímenes de Andrea Castana y Hernán Sánchez: habrá recompensa para quienes aporten datos</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/crimenes-de-andrea-castana-y-hernan-sanchez-habra-recompensa-para-quienes-aporten-datos
            </link>
            <description>El Gobierno de Córdoba, con la venia de la Justicia, ofrecerá finalmente dos recompensas para
                quienes aporten datos que permitan esclarecer y dar con los autores de los homicidios de Andrea Belén
                Castana y Hernán Sánchez, ocurridos en el Cerro de la Cruz de Villa Carlos Paz. La Provincia ofrecerá
                200 mil pesos para cada uno de estos casos, que permanecen impunes. En las próximas horas se conocerá
                cuál será el teléfono al que se podrá hacer llegar la información. Sería el 0810 de la Policía, aunque
                no está confirmado por ahora. La Provincia ofrecerá 200.000 pesos en cada uno de los casos. Ambos
                homicidios, ocurridos en el Cerro de la Cruz de Carlos Paz, permanecen impunes. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 19:16:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>cgleser</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083825 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="23">
            <title>Falleció el dirigente radical Javier Huss</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/fallecio-el-dirigente-radical-javier-huss</link>
            <description>En la mañana del domingo, y luego de sufrir un vuelco con su automóvil, falleció Javier Huss,
                dirigente radical. El hecho, según informa Noticias de Deán Funes , sucedió mientras Huss se dirigía al
                paraje Sauce Punco. En una de las curvas, habría perdido el control de su auto, que cayó en una
                alcantarilla. Huss (49 años) era radical y había ocupado importantes cargos partidarios y políticos, y
                hasta llegó a ser presidente de la Juventud de su partido. Sucedió este domingo por la mañana, cerca del
                paraje Sauce Punco. En una de las curvas, habría perdido el control de su auto, que cayó en una
                alcantarilla.   Redacción La Voz Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 18:11:08 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083818 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="22">
            <title>Espectacular accidente: un auto cayó desde el puente frente a La Voz</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/espectacular-accidente-un-auto-cayo-desde-el-puente-frente-la-voz
            </link>
            <description>Un conductor perdió el control de su automóvil y cayó desde el puente que cruza frente al
                diario La Voz (en avenida La Voz del Interior al 6080). El hecho sucedió pasadas las 14 del domingo y el
                hombre que conducía sólo sufrió golpes menores. El hombre, un extranjero, fue atendido por el 107 y
                derivado a un centro de salud. Su auto, un Ford Focus, quedó con las cuatro ruedas hacia arriba y con
                muchos daños. Sucedió pasadas las 14 del domingo. El conductor, un extranjero, sufrió algunos golpes
                pero se encontraba consciente. De todas maneras, fue trasladado por el 107. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 17:28:40 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083817 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="21">
            <title>Abandonaron una bebé en pleno barrio de Nueva Córdoba</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/abandonaron-una-bebe-en-pleno-barrio-de-nueva-cordoba</link>
            <description>Sucesos Redacción La Voz Un llamado al 107 alertó sobre la situación: una bebé recién nacida
                había sido encontrada en Nueva Córdoba. El hecho ocurrió el sábado por la tarde y por ahora se desconoce
                el paradero de la mamá. La niña se encontraba en la calle Buenos Aires al 700, en pleno barrio de Nueva
                Córdoba, frente al Buen Pastor. “A las 19, aproximadamente, se recibió un llamado por una asistencia
                porque una persona dijo que había encontrado una bebé abandonada”, le contó José López, delegado del
                107, a Cadena 3. Sucedió el sábado, en la calle Buenos Aires, frente al Buen Pastor. El 107 recibió un
                llamado y al acudir, se encontró con una mujer que dijo no ser la madre, y una niña recién nacida. La
                bebé está en la Maternidad Provincial.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 14:18:23 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083803 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="20">
            <title>Costanera: un auto cayó al río y quedó tumbado sobre las aguas del Suquía</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/costanera-un-auto-cayo-al-rio-y-quedo-tumbado-sobre-las-aguas-del-suquia
            </link>
            <description>Dos hombres, de 27 y 37 años, fueron rescatados por la Policía y Bomberos de las aguas del río
                Suquía después de que se despistaran en la Costanera en barrio San Vicente. El hecho ocurrió alrededor
                de las 1.40 de la madrugada de este domingo, según informó la Policía. Los ocupantes del auto, un
                Renault Sandero, fueron asistidos por una ambulancia del servicio 107. Tenían traumatismos leves y
                principio de hipotermia. Fue en la zona de barrio San Vicente. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 11:48:36 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083797 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="19">
            <title>Mató a puñaladas a su exesposa embarazada y atacó al novio</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/mato-punaladas-su-exesposa-embarazada-y-ataco-al-novio</link>
            <description>SANTIAGO DEL ESTERO. Una mujer que estaba embarazada de tres meses fue asesinada por su
                exesposo a cuchilladas en la localidad santiagueña de La Banda, donde el atacante también hirió a la
                actual pareja de la víctima, informaron hoy fuentes policiales. La Policía identificó al agresor como
                Ariel Coria, de 34 años, quien luego del crimen, perpetrado a última hora del viernes, escapó, pero
                finalmente fue detenido. Ocurrió en Santiago del Estero. El agresor está preso. La víctima lo había
                denunciado por violento. En La Pampa, un hombre de 88 años quiso asesinar a su esposa y luego se quitó
                la vida. Agencias DyN y Télam Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083777 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="18">
            <title>Perpetua a expolicía por salvaje femicidio</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/perpetua-expolicia-por-salvaje-femicidio</link>
            <description>La Rioja. Un tribunal riojano condenó a un agente de la Policía provincial que estaba exonerado
                a “prisión perpetua de cumplimiento efectivo” por el asesinato de la joven Romina Ríos y advirtió que se
                trató de “un hecho de violencia contra la mujer”, por lo cual le dio el marco de femicidio. La Cámara
                Penal resolvió la condena con cumplimiento en una cárcel común en el juicio contra Pedro Ortiz, de 21
                años, a quien consideró “autor responsable de homicidio agravado por la relación con la víctima”. La
                Cámara Penal resolvió la condena con cumplimiento en una cárcel común en el juicio contra Pedro Ortiz,
                de 21 años, a quien consideró “autor responsable de homicidio agravado por la relación con la víctima”. 
                Agencia DyN Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083776 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="17">
            <title>Tres muertos y 12 heridos por un tiroteo en Los Ángeles</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/tres-muertos-y-12-heridos-por-un-tiroteo-en-los-angeles</link>
            <description>Tras personas murieron y otras 12 resultaron heridas en un tiroteo que al parecer se desató
                tras una discusión durante la madrugada del sábado en un restaurante de Los Ángeles, informaron las
                autoridades. Los policías que llegaron al lugar ubicado en un vecindario de clase trabajadora, hallaron
                casquillos y sangre esparcidos por el restaurante, ubicado al oeste del centro de Los Angeles. La
                policía interroga a dos posibles involucrados. Ocurrió en un restaurante. La policía interroga a dos
                posibles involucrados. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 21:51:05 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083737 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="16">
            <title>Santino</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/santino</link>
            <description>¿Por qué un niño de 1 año y 9 meses puede morir de un balazo perdido en medio de una
                persecución policial cuando jugaba en la vereda de su casa? ¿Qué construcción social se esconde detrás
                de este tipo de tragedias urbanas? La muerte de Santino Cabanilla, que ocurrió el pasado 22 de enero a
                la noche en barrio Marqués Anexo, al norte de la ciudad de Córdoba, traza una radiografía que duele. A
                horas del crimen del niño, un fiscal acusó a dos jóvenes por el asesinato, pese a que el proyectil no
                había sido encontrado. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>jfederico</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083770 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="15">
            <title>Padres del Dolor reclama control de armas y que portadores vayan presos</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/padres-del-dolor-reclama-control-de-armas-y-que-portadores-vayan-presos
            </link>
            <description>Un día, de la peor forma, sus vidas cambiaron definitivamente por completo. Una bala les
                terminó arrancando lo que más amaban. Algunos perdieron a sus hijos. Otros, a sus hijas. La muerte de
                ese ser amado se convirtió en el peor y más lacerante de los golpes alguna vez recibidos. Algunos
                sucumbieron a la depresión. Otros recayeron en el alcohol o en las pastillas para tratar de frenar, como
                sea, esa angustia. Hubo quienes llegaron a pensar en ponerle un fin a todo, con tal de esquivar el
                sufrimiento, aunque a último momento la mirada del otro hijo los hizo repensar. La asociación pide que
                la Justicia no deje libres a quienes son sorprendidos con revólveres o pistolas en las calles.Postulan
                “más derechos para las víctimas” y quieren entrevistarse con el presidente Macri. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083769 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="14">
            <title>“Fierros”: cada día más y en manos de cualquiera</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/fierros-cada-dia-mas-y-en-manos-de-cualquiera</link>
            <description>La escena, propia de una serie de Netflix, sucedió días atrás en calles cordobesas. No bien vio
                al patrullero, el muchacho intentó correr. Sin embargo, los policías lograron dar con él y cercarlo. El
                llamado de un vecino había sido claro: en la mochila lleva una ametralladora y la “anda ofreciendo” a la
                venta por unos 12 mil pesos. Bastó que los uniformados revisaran al joven de 19 años con su bolso para
                que hallaran el arma larga con un cargador lleno. Se incautan dos armas por día a delincuentes en
                Córdoba capital. Sin embargo, no cesan los episodios violentos en las calles. El 22, el revólver más
                usado. Auge de “tumberas”. Policías, fiscales y expertos dicen que no se ataca de fondo el problema:
                quién las provee. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>cgleser</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083762 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="13">
            <title>La cuenta pendiente: quiénes los venden</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/la-cuenta-pendiente-quienes-los-venden</link>
            <description>Desde hace tiempo no se conoce en Córdoba un operativo de relevancia que haya permitido
                desbaratar al menos una banda de importancia dedicada a la venta o alquiler de armamento. Tanto desde la
                Policía como en Tribunales insisten en que gran parte del armamento que cae en manos de la delincuencia
                proviene de robos a domicilios de particulares. Asimismo, señalan que el armamento pesado (las pistolas)
                proviene del robo a policías o bien de arsenales. A nadie le escapa que en 2015 se sustrajeron al menos
                72 pistolas de la propia Jefatura de Policía. Tanto desde la Policía como en Tribunales insisten en que
                gran parte del armamento que cae en manos de la delincuencia proviene de robos a domicilios de
                particulares. Asimismo, señalan que el armamento pesado (las pistolas) proviene del robo a policías o
                bien de arsenales. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083761 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="12">
            <title>Más que geriátrico, una “cárcel” para ancianos</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/mas-que-geriatrico-una-carcel-para-ancianos</link>
            <description>La Falda. Los dueños de un geriátrico ubicado en esta ciudad del valle de Punilla fueron
                imputados como supuestos autores de privación ilegítima de la libertad, en el marco de una causa en la
                que se investiga el presunto maltrato que recibían los ancianos. Se trata del Hogar Centro de Día y
                Rehabilitación Bet-el, donde había una treintena de residentes de ambos sexos. Según la Justicia, los
                residentes eran encerrados. Sufrían frío y hambre, y recibían maltrato. José Hernández | Corresponsalía
                Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083746 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="11">
            <title>18 detenidos en un allanamiento por juego clandestino en Río Cuarto</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/18-detenidos-en-un-allanamiento-por-juego-clandestino-en-rio-cuarto
            </link>
            <description>La Policía de Córdoba detuvo en las últimas horas a 18 personas en el marco de un operativo por
                juego clandestino en la ciudad de Río Cuarto, donde se secuestraron más de 50 mil pesos en efectivo.
                Según se informó, el procedimiento se llevó a cabo en un local de calle Tejerina de la ciudad mencionada
                y entre lo incautado había 55.700 pesos en efectivos, dados y naipes, entre otros elementos relacionados
                a la actividad ilegal. Los 18 detenidos fueron puestos a disposición de la Justicia. Además, se
                secuestraron más de 55 mil pesos y elementos relacionados a las apuestas. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 21:37:23 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083726 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="10">
            <title>Fiscal cree que están presionando a víctima de abuso sexual para que cambie su testimonio</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/fiscal-cree-que-estan-presionando-victima-de-abuso-sexual-para-que-cambie-su-testimonio
            </link>
            <description>Villa del Totoral. En una causa que ya fue confirmada por la Cámara de Acusación de la ciudad
                de Córdoba y por el que resultarán enjuiciadas tres personas acusadas de abusar de una joven con
                discapacidad, en Villa del Totoral, los abogados que defienden a los acusados están intentando frenar el
                juicio con un insólito cambio de testimonio de la víctima. Ésa, al menos, es la opinión del fiscal José
                Raúl Almeyda que instruyó la causa y dejó firme la prisión preventiva de los acusados. Se trata de una
                joven de 26 años que acusó a sus tres abusadores y que ahora dice que ellos no estuvieron implicados.
                Claudio Minoldo. Corresponsalía Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 17:05:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083662 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="9">
            <title>A la cárcel por una colección de delitos, entre ellos un asesinato</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/la-carcel-por-una-coleccion-de-delitos-entre-ellos-un-asesinato</link>
            <description>Un homicidio. Otro ataque a balazos que no terminó en un asesinato sólo por casualidad. Y dos
                robos a mano armada. Esta colección de delitos ocurridos en un lapso de sólo seis días llevó a que dos
                jóvenes de barrio-ciudad Obispo Angelelli, en la zona sur de la capital cordobesa, terminaran condenados
                a 16 años de prisión cada uno. El fallo se conoció en las últimas horas en la Cámara 8ª del Crimen de
                Tribunales II, tras un extenso debate que duró varias semanas. Esta colección de delitos ocurridos en un
                lapso de sólo seis días llevó a que dos jóvenes de barrio-ciudad Obispo Angelelli, en la zona sur de la
                capital cordobesa, terminaran condenados a 16 años de prisión cada uno. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083684 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="8">
            <title>Un secuestro muy llamativo que terminó en dos condenas</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/un-secuestro-muy-llamativo-que-termino-en-dos-condenas</link>
            <description>Penas dispares recibieron tres hombres que eran juzgados acusados de haber participado en un
                “narcosecuestro” ocurrido hace tres años en la zona este de la ciudad de Córdoba y que culminó con el
                pago del rescate en un lugar bastante extraño: al frente de una comisaría. En el banquillo del Tribunal
                Oral Federal N° 2 de la ciudad de Córdoba estaban sentados Diego Martín Jatib (33), Héctor Vicente Jatib
                (57) y Sergio Díaz (45), que se fueron con sensaciones encontradas. Hubo un tercer hombre imputado que
                resultó absuelto por el delito que ocurrió en noviembre de 2013 en la zona este. Los delincuentes
                obligaron a un familiar para que pagara el rescate frente a una comisaría. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083683 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="7">
            <title>Dos motociclistas murieron al embestir a un caballo</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/dos-motociclistas-murieron-al-embestir-un-caballo</link>
            <description>Dos personas fallecieron tras chocar en moto contra un caballo que acababa de ser embestido en
                el viejo trazado de la ruta nacional 9 sur, cerca del peaje ubicado entre las ciudades de Río Segundo y
                Toledo.     Cifras Negras            En Octubre    23           En 2016   305 Según informó la Policía,
                la tragedia vial ocurrió alrededor de las 21 de ayer. Ocurrió en la ruta nacional 9 sur, cerca del peaje
                ubicado entre las ciudades de Río Segundo y Toledo. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083682 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="6">
            <title>El titular de la firma Agustino pidió que se anularan los allanamientos</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/el-titular-de-la-firma-agustino-pidio-que-se-anularan-los-allanamientos
            </link>
            <description>El abogado de la firma Agustino, que se dedica a la venta de indumentaria de cuero, solicitó a
                la Justicia federal que anulara los 25 allanamientos que se ejecutaron el viernes de la semana pasada en
                distintos domicilios relacionados con esta empresa. El letrado Juan Bautista Martínez se presentó ayer
                en el Juzgado Federal N° 1 y entregó un escrito en el que asegura que el titular de la firma, Gustavo
                Arce, se había acogido al “blanqueo” fiscal, por lo que no correspondía la persecución judicial. El
                letrado Juan Bautista Martínez se presentó ayer en el Juzgado Federal N° 1 y entregó un escrito en el
                que asegura que el titular de la firma, Gustavo Arce, se había acogido al “blanqueo” fiscal, por lo que
                no correspondía la persecución judicial. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083681 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="5">
            <title>Investigan a relator civil por gestiones indebidas</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/investigan-relator-civil-por-gestiones-indebidas</link>
            <description>El relator civil de la Fiscalía General de la Provincia, Oscar Daniel  Muhana, fue separado de
                su cargo –con goce de sueldo– ya que se sospecha que habría encarado negociaciones con magistrados y
                funcionarios judiciales invocando de manera falsa al fiscal General, Alejandro Moyano. Al funcionario se
                le ha abierto un sumario luego de que algunos pares formularon una presentación y lo dejaron mal parado:
                habría pretendido influir en la instrucción de causas y en la decisión de fiscales y jueces. Habría
                invocado al fiscal General para contactar a magistrados. Fue separado y se le inició un sumario. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083680 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="4">
            <title>¿Invocación con qué fines?</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/invocacion-con-que-fines</link>
            <description>En los pasillos de los palacios de Tribunales de la ciudad de Córdoba se repite una frase que
                opera casi como una ley: “Si alguien invoca a una autoridad o a un superior, lo que dice no es
                necesariamente cierto”. Esa forma de “invocar” puede servir de comodín a muchos pícaros para iniciar
                gestiones, generar tráfico de influencias, pedir una fianza que nadie fijó, meter miedo a quien debe
                hacer o dejar de hacer algo, o simplemente ser utilizada por mera jactancia. De más está decir que,
                muchas veces, esas invocaciones no son ciertas. Muchas veces, en los tribunales de Córdoba se tejen
                falsas influencias que terminan por ser creídas. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>fpanero</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083679 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="3">
            <title>Acusan a “viudas negras” de matar a un jubilado</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/sucesos/acusan-viudas-negras-de-matar-un-jubilado</link>
            <description>Yésica Oviedo (29) y su madre, Margarita Beatriz Oviedo (41), conocidas como “viudas negras”
                porque años atrás estuvieron acusadas de dormir a camioneros para robarles, deberán enfrentar otra vez
                el banquillo de los acusados este lunes en la ciudad de Río Cuarto. Yésica Oviedo tiene un antecedente
                por homicidio, había sido condenada a 12 años, pero estaba con prisión domiciliaria, régimen que violó
                para cometer el nuevo crimen, según se sostiene en la acusación. Una mujer y su hija tienen antecedentes
                de dormir a camioneros para robarles en Río Cuarto y alrededores. Una de ellas ya había asesinado a un
                expolicía a cuchilladas. Ahora serán juzgadas por hacerse pasar por asistentes sociales para asaltar a
                unanciano. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>daudrito</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083673 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="2">
            <title>Detienen a un hombre que intentaba subir a un avión llevando un hueso humano en su maleta</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/detienen-un-hombre-que-intentaba-subir-un-avion-llevando-un-hueso-humano-en-su-maleta
            </link>
            <description>Las autoridades de Guatemala detuvieron el viernes en el aeropuerto internacional a un
                ecuatoriano cuando intentaba viajar con un hueso humano en su maleta. El vocero de la Policía Nacional
                Civil Jorge Aguilar dijo que el ecuatoriano Luis Antonio Soledispia Alvia -un albañil de 22 años-
                intentaba abandonar el país hacia Colombia cuando al pasar por revisión de aparatos de rayos X se
                localizó el hueso en su equipaje. "Al parecer es un fémur", dijo Aguilar al explicar que Soledispia
                viajaba con el hueso envuelto en bolsas plásticas. Ocurrió en Guatemla, luego de que las autoridades
                revisaran el equipaje de un albañil de 22 años que se dirigía hacia Colombia. El hueso fue detectado por
                rayos X. Agencia AP Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 23:10:06 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083636 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="1">
            <title>En un operativo antidrogas, huyó de la casa, se metió en otra y simuló estar dormido</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/sucesos/en-un-operativo-antidrogas-huyo-de-la-casa-se-metio-en-otra-y-simulo-estar-dormido
            </link>
            <description>Un presunto vendedor de drogas fue detenido luego de que durante un allanamiento en barrio
                Colonia Lola huyera de la vivienda donde se encontraba, saltara una tapia e ingresara en la residencia
                de un vecino donde simuló estar dormido. Así lo informó el Ministerio Público Fiscal (MPF) que indicó
                que ordenó allanamientos por venta de estupefacientes al menudeo. Escape El hombre fue detenido en
                barrio Colonia Lola. También fueron arrestadas otras dos personas. Se secuestraron 210 dosis de
                marihuana y dinero. Sucesos
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 21:27:49 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083618 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>