<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0" xml:base="http://www.lavoz.com.ar/taxonomyfeed/2/1"
     content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" dc="http://purl.org/dc/terms/" foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     og="http://ogp.me/ns#" rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#"
     sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
    <channel>
        <title>Negocios</title>
        <link>http://www.lavoz.com.ar/taxonomyfeed/2/1</link>
        <description/>
        <medio>3</medio>
        <seccion>4</seccion>
        <language>en</language>
        <item id="52">
            <title>Bancor anunció que se abrió la segunda inscripción al Procrear</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/bancor-anuncio-que-se-abrio-la-segunda-inscripcion-al-procrear</link>
            <description>El Comité Ejecutivo de Procrear informó este viernes la apertura de la segunda etapa
                inscripción on line al programa “Solución Casa Propia” que estará disponible hasta el 30 de noviembre y
                al cual está adherido el Banco de Córdoba, según informó la entidad.  Bancor, a través de su presidente
                Daniel Tillard, firmó el convenio de adhesión con Anses el pasado 1° de septiembre y ya tiene
                conformados en la actualidad un total de 124 legajos ingresados y recibe en  promedio entre 80 y 90
                consultas diarias. Los que se anoten deben hacerlo de forma on line al programa “Solución Casa Propia”
                que estará disponible hasta el 30 de noviembre y al cual está adherido el Banco de Córdoba. Negocios
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 20:45:29 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084578 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="51">
            <title>La fuerte caída en la fabricación vino en Sudamérica reduce su producción mundial</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/la-fuerte-caida-en-la-fabricacion-vino-en-sudamerica-reduce-su-produccion-mundial
            </link>
            <description>La fuerte caída de la fabricación de vino por el mal clima en Sudamérica, liderada por la
                Argentina, redujo 5% la producción mundial, según las estimaciones reveladas hoy por la Organización
                Internacional de la Viña y el Vino (OIV). En 2016, la producción mundial se ubicará en torno a los 259
                millones de hectolitros, menor a los 275 millones de hectolitros alcanzados en 2015, y sería así una de
                las más escasas desde el 2000, según la OIV. El descenso redujo 5% la producción mundial. La mayor baja
                se registra en la Argentina. Agencia Télam Negocios
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 19:03:28 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084415 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="50">
            <title>1 minuto. Lejos de la inflación cero de agosto</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/1-minuto-lejos-de-la-inflacion-cero-de-agosto</link>
            <description>La desaparición de la inflación durante agosto fue una distorsión estadística generada por las
                idas y vueltas con los aumentos de tarifas. Lo que realmente está ocurriendo se refleja en las
                estadísticas de inflación que excluyen precios estacionales y regulados. Esa estadística mostró en
                septiembre una inflación entre el 1.5% mensual (INDEC y Dirección de Estadísticas de la Ciudad de Buenos
                Aires) y el 2% mensual (Dirección de Estadísticas y Censos de la Provincia de Córdoba). Niveles de
                inflación similares a los registrados durante gran parte del año pasado. Las estadísticas de inflación
                que excluyen precios estacionales y regulados, que no sufren las distorsiones generadas por las idas y
                vueltas con las tarifas, mostraron en septiembre niveles de inflación similares a los registrados
                durante gran parte del año pasado. Economía en 1 minuto. Negocios
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:30:35 +0000</pubDate>
            <dc:creator>GastonUtrera</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084499 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="49">
            <title>Es oficial la prórroga para el blanqueo de efectivo: habrá tiempo hasta el 21 de noviembre para
                depositar el dinero
            </title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/es-oficial-la-prorroga-para-el-blanqueo-de-efectivo-habra-tiempo-hasta-el-21-de-noviembre-p
            </link>
            <description>La Administración Federal de Ingresos Públicos (Afip) informó este jueves que mañana publicará
                en el Boletín Oficial una norma que adecúa el plazo para el blanqueo de efectivo. La nueva norma
                posterga una semana la fecha límite para efectuar la apertura de las cuentas especiales para el blanqueo
                de efectivo (moneda nacional o extranjera) en la entidad financiera y obtener así la CBU, con lo cual
                ahora se pasa al 31 de octubre próximo, inclusive. El 31 de octubre es la fecha límite para abrir las
                cuentas oficiales. El 21 de noviembre será el último plazo para hacer el depósito.  Negocios
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:08:37 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084406 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="48">
            <title>Sube la nafta en noviembre un 7%</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/sube-la-nafta-en-noviembre-un-7</link>
            <description>La nafta podría volver a aumentar a partir de noviembre, luego del impase de tres meses
                acordado por el ministro de Energía Juan José Aranguren y representantes de las principales petroleras. 
                Se espera que el Gobierno comience a comunicar a las empresas petroleras que se viene un aumento del
                precio que rondaría un 8%, según publicó C5N .  Está previsto un aumento del 8% a partir del próximo
                mes, pero por ahora en la Federación de Expendedores de Combustible aseguran no tener novedades. 
                Negocios
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 11:52:55 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084438 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="47">
            <title>Empresas aseguran que no llegan al bono</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/empresas-aseguran-que-no-llegan-al-bono</link>
            <description>La dirigencia empresarial de Córdoba puso reparos al pago de un bono de fin de año y consideró
                que ese plus salarial ya fue incluido en varias negociaciones paritarias, mientras que otros sectores,
                aseguran, están imposibilitados de afrontarlo por la situación recesiva que atraviesan, por lo cual ese
                extra deberá ser discutido por actividad y hasta por empresa. En la provincia, todos los sectores ponen
                reparos al pago de un extra salarial y muchos dicen que ya está incluido en su paritaria.La Unión
                Industrial de Córdoba afirma que deberá ser discutido por sector y por empresa. Negocios
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>lkempa</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084447 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="46">
            <title>Octubre, con freno de mano en las ventas de autos nuevos</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/octubre-con-freno-de-mano-en-las-ventas-de-autos-nuevos</link>
            <description>Después de meses de alboroto, las ventas de autos cero kilómetros están pisando el freno. El
                presidente de la Asociación de Concesionarios (Acara), Dante Álvarez, sostuvo que las operaciones de
                este mes serán 14 por ciento menores a las que se produjeron en septiembre. La comercialización de
                unidades cero kilómetros no logró mantener el ritmo de otros meses y caería 14% comparada con
                septiembre. De todos modos, las concesionarias locales afirman que las operaciones seguirán sostenidas
                gracias a las bonificaciones y al financiamiento. Negocios
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084431 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="45">
            <title>¿Qué pasará con la nafta en noviembre?</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/que-pasara-con-la-nafta-en-noviembre</link>
            <description>La nafta aumentará a partir de noviembre, luego del impase de tres meses acordado por el
                ministro de Energía Juan José Aranguren y representantes de las principales petroleras.  El Gobierno
                está comunicando a las empresas petroleras que se viene un aumento del precio que rondaría un 8%, según
                publicó C5N .  De esta manera la nafta súper pasará a $20 y la Premium quedaría alrededor de los $23
                luego de tres meses sin aumento.  El aumento sería de un 8% a partir de noviembre. Luego del impase de
                tres meses, el Gobierno autorizó a las empresas un nuevo aumento, que sería el quinto del año.  Negocios
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 23:15:36 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084438 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="44">
            <title>El precio de la nafta subirá otra vez</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/el-precio-de-la-nafta-subira-otra-vez</link>
            <description>Negocios La nafta aumentará a partir de noviembre, luego del impase de tres meses acordado por
                el ministro de Energía Juan José Aranguren y representantes de las principales petroleras.  El Gobierno
                está comunicando a las empresas petroleras que se viene un aumento del precio que rondaría un 8%, según
                publicó C5N .  De esta manera la nafta súper pasará a $20 y la Premium quedaría alrededor de los $23
                luego de tres meses sin aumento.  El aumento sería de un 8% a partir de noviembre. Luego del impase de
                tres meses, el Gobierno autorizó a las empresas un nuevo aumento, que sería el quinto del año. 
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 23:03:36 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084438 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="43">
            <title>Aranguren ratificó que "no" habrá más subas de tarifas hasta "abril de 2017"</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/aranguren-ratifico-que-no-habra-mas-subas-de-tarifas-hasta-abril-de-2017
            </link>
            <description>El ministro de Energía, Juan José Aranguren, ratificó hoy que "no" habrá nuevos aumentos de
                tarifas en el transcurso de este año, ratificó que continúa la "emergencia eléctrica" y no descartó
                cortes de luz para el próximo verano. El ministro de Energía manifestó además que continúa la
                "emergencia eléctrica" y no descartó cortes de luz para el próximo verano. Agencia DyN Negocios
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 21:35:52 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084411 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="42">
            <title>La canasta básica aumentó 1,2% en septiembre al ubicarse en $ 12.637,53</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/la-canasta-basica-aumento-12-en-septiembre-al-ubicarse-en-1263753
            </link>
            <description>La Canasta Básica Total, que mide el umbral por debajo del cual una familia cae por debajo de
                la línea de pobreza, ascendió en septiembre a $12.637,53, con un aumento del 1,2% por sobre la de
                agosto, informó hoy el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec). En tanto, la Canasta Básica
                Alimentaria, es decir, la cantidad mínima de alimentos que requiere el mismo núcleo familiar para
                subsistir, y no caer por debajo de la línea de indigencia, ascendió en septiembre a $ 5.287,67 pesos, un
                2,2% más que en agosto, informó el organismo Lo anunció el Indec. Esa canasta mide el umbral por debajo
                del cual una familia cae por debajo de la línea de pobreza.  Agencia Télam Negocios
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 21:27:25 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084410 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="41">
            <title>La Afip readecúa plazos para el sinceramiento fiscal</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/la-afip-readecua-plazos-para-el-sinceramiento-fiscal</link>
            <description>Negocios La Administración Federal de Ingresos Públicos (Afip) informó hoy jueves que mañana
                publicará en el Boletín Oficial una norma que adecúa el plazo para el blanqueo de capitales. La nueva
                norma aclara que el 31 de octubre próximo, inclusive, es la fecha límite para efectuar la apertura de
                las cuentas especiales para este propósito en la entidad financiera y obtener así la CBU. El 31 de
                octubre es la fecha límite para abrir las cuentas oficiales. Pero el 21 de noviembre será el último
                plazo para hacer el depósito. 
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:50:45 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084406 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="40">
            <title>Acara estimó que las ventas de autos 0 KM caerán un 14% este mes</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/acara-estimo-que-las-ventas-de-autos-0-km-caeran-un-14-este-mes
            </link>
            <description>Las ventas de automóviles 0 kilómetro caerán aproximadamente un 14 por ciento este mes en
                comparación con las registradas el mes pasado. Así lo estimó hoy el presidente de la Asociación de
                Concesionarios (ACARA), Dante Alvarez, quien sostuvo que este mes se venderán alrededor de 60 mil
                unidades, contra 69.700 que se vendieron en setiembre, lo que arroja una merma del 13,9 por ciento. La
                baja proyectada es en comparación con las registradas el mes pasado. Agencia DyN Negocios
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:14:39 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084401 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="39">
            <title>El comercio se queja por las contribuciones patronales</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/el-comercio-se-queja-por-las-contribuciones-patronales</link>
            <description>La Federación Comercial de Córdoba (Fedecom) informó que está realizando acciones para evitar
                que la Administración Federal de Ingresos Públicos (Afip) considere parámetros desactualizados para
                considerar pequeñas y medianas empresas a los fines de aplicar la alícuota reducida de contribuciones
                patronales.  Reclama que la Afip tome parámetros desactualizados para la alícuota reducida a las
                empresas Pyme. Negocios
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 17:16:56 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084372 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="38">
            <title>1 minuto. Qué puede ocurrir con la pobreza hasta 2019</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/1-minuto-que-puede-ocurrir-con-la-pobreza-hasta-2019</link>
            <description>La estrecha relación que ha tenido en Argentina, durante las últimas décadas, la pobreza con
                las tasas de desempleo e inflación permite proyectar el índice de pobreza en base a cómo supongamos
                evolucionarán a futuro el desempleo y la inflación. Si el Gobierno nacional lograra (a) reducir el
                desempleo en un punto porcentual cada año y (b) tasas de inflación del 23% en 2017, 15% en 2018 y 10% en
                2019, la pobreza podría reducirse, al final del mandato presidencial, a la mitad del nivel actual.
                Implicaría volver a niveles similares a los de mediados de los ’90. Si el Gobierno lograra reducir el
                desempleo en un punto porcentual cada año y tasas de inflación de 23% en 2017, 15% en 2018 y 10% en
                2019, podría reducir la pobreza a la mitad del nivel actual, según surge de la estrecha relación entre
                estas variables durante las últimas décadas. Economía en 1 minuto. Negocios
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 12:41:20 +0000</pubDate>
            <dc:creator>GastonUtrera</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084344 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="37">
            <title>El terreno de Monsanto será ahora un loteo industrial</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/el-terreno-de-monsanto-sera-ahora-un-loteo-industrial</link>
            <description>Negocios Final para una controvertida historia. La empresa cordobesa AMG Obras Civiles confirmó
                a la Municipalidad de Malvinas Argentinas que adquirió las 28 hectáreas donde se iba a instalar la
                planta de semillas de maíz de la multinacional Monsanto. La firma AMG compró el predio y presentó el
                plan al municipio de Malvinas Argentinas. El proyecto abarca 28 parcelas y el objetivo es desarrollar un
                parque fabril para Pyme.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>wgiannoni</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084288 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="36">
            <title>Por qué la ropa se vende hasta cuatro veces más cara de lo que cuesta producirla</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/por-que-la-ropa-se-vende-hasta-cuatro-veces-mas-cara-de-lo-que-cuesta-producirla
            </link>
            <description>Esta semana, la Fundación Protejer elaboró un gráfico que muestra la composición del precio
                final de una prenda de marca en un comercio. Según indica el cuadro, cerca del 45 por ciento del precio
                final corresponde a las cadenas de valor: impuestos, bancos y alquileres de locales para venta ( ver
                informe completo ). La Fundación Protejer elaboró un cuadro que muestra cómo se raparte el dinero.
                Alertan que casi la mitad del precio corresponde a las cadenas de valor: impuestos, bancos y alquileres
                de locales para venta. Negocios
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 20:35:03 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084266 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="35">
            <title>Jubilados y pensionados podrán comprar pasajes aéreos con descuentos del 30%</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/jubilados-y-pensionados-podran-comprar-pasajes-aereos-con-descuentos-del-30
            </link>
            <description>La empresa aérea estatal Aerolíneas Argentinas (AA) firmó con el Ministerio de Turismo de la
                Nación (Mintur) y la Anses un acuerdo que otorga beneficios del 30% a los jubilados y pensionados para
                realizar viajes a todos los destinos del país, informaron hoy voceros de esa aerolínea de bandera. El
                acuerdo fue rubricado por el Ministro de Turismo, Gustavo Santos, por la titular de AA, Isela
                Costantini, y por el Director Ejecutivo de la Anses, Emilio Basavilbaso. Es a raíz de un convenio entre
                Aerolíneas Argentinas, el Ministerio de Turismo de la Nación  y la Anses. Negocios
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:06:23 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084220 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="34">
            <title>En los últimos días del blanqueo de efectivo estudian cierta flexibilización</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/en-los-ultimos-dias-del-blanqueo-de-efectivo-estudian-cierta-flexibilizacion
            </link>
            <description>Negocios Los próximos días serán clave para el primer plazo del sinceramiento fiscal: antes del
                31 de octubre la persona o empresa que quiera blanquear dinero en efectivo debe depositarlo en la cuenta
                especial de un banco. Esta fecha no se puede prorrogar porque, a diferencia de otros régimenes
                similares, el plazo se estableció por ley y no como una facultad del Poder Ejecutivo o el fisco. Hasta
                el 31 de octubre hay que depositar en las cuentas especiales de los bancos el dinero que se quiera
                exteriorizar. La Afip admitiría que se ingrese después, si el trámite se hizo antes de esa fecha.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:05:47 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084219 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="33">
            <title>Randstad ya ve señales de recuperación en la demanda de empleo en Córdoba</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/randstad-ya-ve-senales-de-recuperacion-en-la-demanda-de-empleo-en-cordoba
            </link>
            <description>Aunque hasta agosto los indicadores oficiales muestran una clara desaceleración en la evolución
                del empleo privado en el Gran Córdoba, hay consultoras que están detectando una recuperación en el
                mercado laboral. Por caso, Randstad relevó un alza interanual de 14 por ciento en la demanda de personal
                en la provincia durante el tercer trimestre del año (julio a septiembre). Incluso, aseguró que en los
                primeros días de octubre se mantuvo la tendencia alcista, por lo que prevé un crecimiento cercano al 22
                por ciento para el último trimestre del año. La consultora relevó una suba de 14% en el tercer
                trimestre. Prevé que seguirá la tendencia alcista. Negocios
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084150 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="32">
            <title>Ley Pyme: los ejes que reglamentó el Gobierno nacional</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/ley-pyme-los-ejes-que-reglamento-el-gobierno-nacional</link>
            <description>El Gobierno reglamentó parte de la ley para pequeñas y medianas empresas (Pyme), en particular,
                lo referido a incentivos fiscales y el programa de inversión. El decreto Nº 1.101 tiene los siguientes
                puntos: Ganancia Mínima Presunta. Se instruye a la Administración Federal de Ingresos Públicos (Afip)
                que implemente la liberación del impuesto a partir de los ejercicios que comiencen el 1 de enero de 2016
                para las micro, pequeñas y medianas empresas. También, el mecanismo para acreditación o devolución de
                anticipos. El Gobierno reglamentó parte de la ley para pequeñas y medianas empresas (Pyme), en
                particular, lo referido a incentivos fiscales y el programa de inversión.  Negocios
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084151 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="31">
            <title>Afirman que la industria argentina de zapatillas goza de una "sorprendente" buena salud</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/afirman-que-la-industria-argentina-de-zapatillas-goza-de-una-sorprendente-buena-salud
            </link>
            <description>La Cámara Argentina de Producción y Comercio Internacional de Calzado y Afines (Capcica) salió
                al cruce del malestar generado por las vacaciones adelantadas en la fábrica Puma en La Rioja y aseg La
                cámara empresarial aseguró que las importaciones están muy por debajo de 2007, y apenas llegan al 3,3%
                del mercado. Redacción Negocios
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 21:47:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084115 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="30">
            <title>Cayó 6,6 por ciento la actividad industrial en agosto</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/cayo-66-por-ciento-la-actividad-industrial-en-agosto</link>
            <description>Negocios Redacción La Voz Durante el mes de agosto la producción industrial presentó una
                contracción interanual del 6,6 por ciento, informó la Unión Industrial Argentina. Sin embargo, con
                respecto al mes de julio, se observó un aumento del 0,4 por ciento. Así, en el período enero-agosto 2016
                se observó una caída del 4,7 por ciento respecto a igual período del 2015. Este es el quinto año
                consecutivo que la industria argentina está en estancamiento y caída de producción, sin generación de
                empleo. Lo informó la Unión Industrial Argentina. Sin embargo, con respecto al mes de julio, se observó
                un aumento del 0,4 por ciento. 
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 20:54:45 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084109 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="29">
            <title>1 minuto. Inestabilidad económica y pobreza</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/1-minuto-inestabilidad-economica-y-pobreza-0</link>
            <description>Negocios Comprender cómo fue posible que la pobreza evolucionara de manera casi idéntica
                durante los ’90 y los 2000 requiere analizar la relación entre desempleo, inflación y pobreza. Una forma
                de hacerlo es a través de lo que se denomina índice de malestar económico (también conocido como índice
                de miseria), que suma las tasas de desempleo e inflación, pero ponderando más el primero que el segundo,
                por su mayor impacto sobre la pobreza. Ese índice muestra, entre 1989 y 2015, una evolución casi
                idéntica a la evolución de la pobreza. Calcular lo que se conoce como índice de malestar económico, que
                considera desempleo e inflación, permite comprender la estrecha relación de estas variables con la
                pobreza, y reflexionar sobre cómo fue posible una pobreza casi idéntica en los ’90 y los 2000. Economía
                en 1 minuto.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 20:02:02 +0000</pubDate>
            <dc:creator>GastonUtrera</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084106 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="28">
            <title>Subastan miles de prendas de la firma Insomnio tras su quiebra</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/subastan-miles-de-prendas-de-la-firma-insomnio-tras-su-quiebra</link>
            <description>Miles de prendas de la marca Insomnio se subastan por Internet luego de que la empresa
                quebrara.  Los 3.043 lotes de indumentaria, artículos comerciales y maquinarias se rematan en la subasta
                electrónica más grande desde que este sistema fue implementado en el Poder Judicial de Córdoba en
                septiembre de 2013. Actualmente, el Registro General de Postores cuenta con 11 mil usuarios únicos que
                participan activamente de las subastas electrónicas debienes muebles no registrables (artículo 577 del
                Código Procesal Civil y Comercial de la Provincia). Se trata del remate electrónico más grande desde la
                implementación del sistema.  Negocios
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:51:49 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084099 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="27">
            <title>TCL prometió a Macri invertir U$S 100 millones para crecer en Argentina</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/tcl-prometio-macri-invertir-us-100-millones-para-crecer-en-argentina
            </link>
            <description>Li Dongsheng, CEO del fabricante chino de electrónica TCL Corporation, anunció su intención de
                invertir 100 millones de dólares en la Argentina para los próximos 12 meses. Lo hizo en una reunión que
                mantuvo con el presidente Mauricio Macri en Casa de Gobierno, donde anunció que el plan es constituir un
                joint venture con una empresa argentina para ampliar su incidencia en el mercado de la electrónica en el
                país.  La firma quiere avanzar mediante un joint venture. Hasta ahora, Radio Victoria fabricaba sus
                productos en Tierra del Fuego. Negocios
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:35:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>ddavila</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084096 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="26">
            <title>Reglamentan la ley que da beneficios a las Pyme: lo que hay que saber</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/reglamentan-la-ley-que-da-beneficios-las-pyme-lo-que-hay-que-saber
            </link>
            <description>El gobierno nacional reglamentó la denominada Ley Pyme 27.264 , que crea el Programa de
                Recuperación Productiva para pequeñas y medianas empresas, aprobada por el Congreso en julio último, con
                beneficios impositivos para este sector. Punto por punto, el Gobierno dio a conocer en el Boletín
                Oficial la Ley Pyme 27.264. Agencia Télam y redacción La Voz Negocios
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:09:03 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084054 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="25">
            <title>Bimbo acelera para inaugurar en noviembre su planta en Córdoba</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/bimbo-acelera-para-inaugurar-en-noviembre-su-planta-en-cordoba</link>
            <description>La planta que la empresa mexicana Bimbo levanta en la localidad de Malvinas Argentinas, 14
                kilómetros al este de la capital cordobesa, ingresó en su etapa final. En una recorrida que realizaron
                los ministros Roberto Avalle (Industria) y Ricardo Sosa (Inversión y Financiamiento), los responsables
                de la firma indicaron que la obra civil está en su etapa final y que dentro de la nave central ya se
                están instalando las máquinas que elaborarán los productos. El proyecto implicó una inversión superior a
                los 30 millones de dólares y generará 200 puestos de trabajo directos. Negocios
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:01:15 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1084050 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="24">
            <title>El “coworking” suma espacios en Córdoba</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/el-coworking-suma-espacios-en-cordoba</link>
            <description>Con el objetivo de difundir la modalidad de trabajo colaborativo, hasta el viernes se realiza
                en Córdoba y en todo el país la Semana del Coworking . Este es el tercer evento de este tipo y, en esta
                oportunidad, está impulsado por el Ministerio de Producción de la Nación. En Córdoba hay 15 espacios de
                coworking , con 300 puestos de trabajo, entre ellos, los impulsados por dos instituciones (una, la
                Universidad Nacional de Córdoba). Arrancó una semana para experimentar cómo son los lugares de trabajo
                colaborativo. En la ciudad, seis emprendimientos participan del evento, que incluye charlas y
                capacitación. Negocios
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083993 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="23">
            <title>Frávega anunció que en 2017 completará una inversión de $ 1.000 millones</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/fravega-anuncio-que-en-2017-completara-una-inversion-de-1000-millones
            </link>
            <description>El ministro de Producción, Francisco Cabrera, recibió a directivos de Frávega, quienes le
                anunciaron que el año que viene la compañía finalizará su plan de inversión por más de 1.000 millones de
                pesos. "Este anuncio de inversión y nuevos empleos para los argentinos es una muestra más del compromiso
                de todos que necesita la Argentina para crecer y generar mejores condiciones para reducir la pobreza",
                destacó Cabrera. La firma comercial completará este año un desembolso de 450 millones de pesos y
                contratará a 300 nuevos empleados. Negocios
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 20:28:17 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083964 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="22">
            <title>Las ventas por el Día de la Madre cayeron 1,8% en Córdoba</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/las-ventas-por-el-dia-de-la-madre-cayeron-18-en-cordoba</link>
            <description>La ventas minoristas por el Día de la Madre registraron en la provincia una caída de 1,8 por
                ciento con respecto a igual celebración de un año atrás, según el relevamiento que realiza la Federación
                Comercial de Córdoba (Fedecom), con un  ticket promedio de 610 pesos. "La ventas fueron buenas, al menos
                mejor de lo que los comerciantes esperábamos", indicó Marcelo Stehli, presidente de la organización.
                “Históricamente el Día de la Madre es una de las fechas que más ventas genera, después de Navidad y Fin
                de Año”, recordó. Rubros De todos modos, Fedecom evaluó que el volumen de operaciones fue mejor que lo
                esperado. Política
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 20:09:09 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083963 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="21">
            <title>Los autos usados también se venden con tarjeta</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/los-autos-usados-tambien-se-venden-con-tarjeta</link>
            <description>Frente a la caída en la venta de autos usados –que llegó al 24% durante el primer semestre de
                2016 en comparación al mismo período del año anterior, según la Cámara de Comercio Automotor-, los
                empresarios del sector buscan nuevas soluciones para darle mayor movimiento al mercado. Como una nueva
                alternativa para financiar y dinamizar la venta de vehículos usados, la concesionaria Pilar Automotores,
                de  la localidad cordobesa del mismo nombre, concretó una operación financiando el 35 por ciento del
                valor con tarjeta de crédito a través de Mercado Pago. En Pilar, se realizó la primer operación de este
                tipo financiado a 12 cuotas sin interés, a través de Mercado Pago Negocios
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 20:01:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083961 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="20">
            <title>YPF desarrolla nuevas áreas petroleras en Neuquén</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/ypf-desarrolla-nuevas-areas-petroleras-en-neuquen</link>
            <description>Negocios Agencia Télam La empresa YPF firmó un acuerdo con el gobierno de Neuquén para
                desarrollar dos áreas de gas no convencional y nueve exploraciones en esa provincia, con una inversión
                de 452 millones de dólares. El presidente de petrolera, Miguel Ángel Gutiérrez, aseguró que se trabaja
                "activamente para traer nuevos inversores para desarrollar Vaca Muerta". Son dos bloques de gas no
                convencional y nueve exploraciones, con una inversión de 452 millones de dólares.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 15:50:03 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083914 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="19">
            <title>Más de $ 507.000 para construir una casita de dos dormitorios</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/mas-de-507000-para-construir-una-casita-de-dos-dormitorios</link>
            <description>Negocios Para construir una vivienda social tipo, de dos dormitorios, una familia necesita más
                de medio millón de pesos en Córdoba. El relevamiento mensual de la Dirección General de Estadística y
                Censos de la Provincia, señala que, en septiembre, levantar un metro cuadrado costaba 10.094,71 pesos.
                Así, una casa de 50,25 metros cuadrados, con cocina-comedor, dos dormitorios y baño, costaba 507.259
                pesos. El costo de construcción en Córdoba aumentó 0,85 por ciento en el último mes, 22,8 por ciento en
                los primeros nueve meses del año y 29,60 por ciento respecto a un año atrás. El costo del metro cuadrado
                en Córdoba subió 22,8% en los primeros nueve meses de 2016. En el último año, se encareció en 2.300
                pesos. 
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 15:38:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083911 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="18">
            <title>Leve mejora mensual de la demanda laboral en Córdoba</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/leve-mejora-mensual-de-la-demanda-laboral-en-cordoba</link>
            <description>Durante septiembre, el Índice de Demanda Laboral del Consejo Profesional de Ciencias Económicas
                de Córdoba registró una variación mensual positiva de 1,56 por ciento con estacionalidad, mientras que
                en términos desestacionalizados presentó una disminución de 3,71 por ciento. En términos mensuales, el
                empleo calificado aumentó un 6,38 por ciento, mientras que el no calificado disminuyó en 2,49 por
                ciento. En el primer grupo, la demanda de profesionales subió un 26,43 por ciento y los pedidos de no
                profesionales cayeron tres por ciento. Los datos surgen del Índice de Demanda Laboral que elabora el
                Consejo Profesional de Ciencias Económicas. Negocios
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 15:35:59 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083910 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="17">
            <title>En Córdoba, la cosecha tendrá menos soja y más maíz</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/en-cordoba-la-cosecha-tendra-menos-soja-y-mas-maiz</link>
            <description>La provincia de Córdoba le dio el puntapié inicial a la siembra de soja de la campaña 2016/17.
                En su informe semanal de estimaciones agrícolas, el Ministerio de Agroindustria de la Nación informó que
                “esta semana se empezaron a sembrar los primeros lotes en el área central de la delegación Marcos
                Juárez”. La superficie con la oleaginosa caería 3,5%, mientras que la del cereal crecería 11%. A nivel
                nacional, la tendencia es similar. Hay un incentivo para incrementar el área maicera. Negocios
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 03:51:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>fluisre</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083856 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="16">
            <title>Otra oportunidad para ser competitivos y sustentables</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/otra-oportunidad-para-ser-competitivos-y-sustentables</link>
            <description>El gobierno de Mauricio Macri se propuso, desde sus inicios, transformar de manera estructural
                a la economía argentina. El norte que orienta este cambio es el de una economía competitiva e integrada
                al mundo, con la inversión y las exportaciones como principales motores. Se trata de una apuesta
                ambiciosa que pretende que esta vez sea diferente, lo que significaría terminar con una historia de
                expansión pobre y volátil. Negocios
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>dsica</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083785 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="15">
            <title>Creadores de tecnología</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/creadores-de-tecnologia</link>
            <description>Fue un día cualquiera de 1994. Tres jóvenes del cuarto año de la carrera de Ingeniería de
                Sistemas de la Universidad Católica de Córdoba (UCC) fueron a Estancias del Sur, por entonces del
                empresario Juan Carlos Grimaldi. Relevaron el frigorífico como parte de un trabajo para la facultad. Y
                gustó tanto que no sólo iniciaron una reconversión tecnológica de la planta poco común entonces, sino
                que siguieron trabajando con el empresario en sus proyectos posteriores (frigorífico Logros, por
                ejemplo). Entrevista a Ricardo Ruival, presidente de Geminus-Qhom. Con sus socios captaron al primer
                cliente cuando terminaban la carrera de Ingeniería. Se largaron a desarrollar software y hoy apuestan a
                la rehabilitación virtual y a la internet de las cosas. Negocios
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>ddavila</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083783 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="14">
            <title>Metalfor propone créditos para equipar a la industria agrícola</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/metalfor-propone-creditos-para-equipar-la-industria-agricola</link>
            <description>Mar del Plata. Pocos empresarios y dirigentes cordobeses participaron en la 52ª edición del
                Coloquio de Idea –que culminó ayer aquí–, pese a la expectativa generada a nivel corporativo por la
                presencia de Mauricio Macri y de varios de sus ministros. Quien sí llegó hasta las arenas de la ciudad
                atlántica fue Luis Dadomo, titular de la fábrica de maquinaria agrícola Metalfor. Luis Dadomo reconoció
                el optimismo de los fabricantes de maquinarias. Opinó que el financiamiento ayudaría a las industrias
                locales a ser más competitivas. Enviado especial Negocios
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083670 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="13">
            <title>La escuela, el empleo y la fábrica de chorizos</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/la-escuela-el-empleo-y-la-fabrica-de-chorizos</link>
            <description>Las gargantas adolescentes, excitadas, vociferaban en un improvisado inglés: All in all you’re
                just another brick in the wall (al final, no sos más que otro ladrillo en la pared). En un aula del
                entonces nacional Colegio Deán Funes, un viejo televisor reproducía la película The Wall , de Alan
                Parker, basada en la obra musical de Pink Floyd. Todos nos acordamos de la imagen: adolescentes con
                caretas uniformes, que caían a una gigante máquina de carne molida. Hay más de un millón de jóvenes que
                no trabajan ni estudian en todo el país y la mayoría ni siquiera busca empleo. Negocios
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>dalonso</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083782 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="12">
            <title>Fiat y Grido, con nuevas tecnologías en marcha</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/fiat-y-grido-con-nuevas-tecnologias-en-marcha</link>
            <description>La planta de Fiat en Córdoba inició un proceso de inversión por 500 millones de dólares para la
                producción desde 2017 de un nuevo modelo de escala global que pretende comercializar en mercados que van
                más allá de Brasil, hasta ahora su principal cliente externo. Gran parte de estos recursos estarán
                destinados esencialmente a la instalación de 150 robots para la planta de chapistería que realizarán
                funciones de soldadura. Newsan advirtió por la baja de aranceles para importar equipos. Negocios
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083781 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="11">
            <title>Educación y trabajo, otra espada de Damocles</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/educacion-y-trabajo-otra-espada-de-damocles</link>
            <description>Sin dudar un instante, la niña de dos años enciende el celular, abre Netflix, busca la serie de
                Peppa Pig y comienza a verla. Dos interrogantes: ¿Cómo la estimularán sus docentes cuando vaya a la
                primaria para captar su interés? ¿Qué trabajo le resultará tentador cuando llegue a la juventud? Las
                preguntas se vuelven más inquietantes todavía cuando la escena se traslada a un hogar con carencias,
                donde el acceso a la tecnología es limitado por falta de recursos y de infraestructura, y las
                posibilidades de conseguir empleo son mucho más bajas que en otras franjas socioeconómicas. A la crisis
                económica y el crecimiento de la pobreza, se añade que la Argentina carece de políticas definidas para
                asumir los desafíos tecnológicos y crear empleo. Negocios
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>wgiannoni</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083780 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="10">
            <title>Arrancó la votación para elegir al Empresario Destacado 2016</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/arranco-la-votacion-para-elegir-al-empresario-destacado-2016</link>
            <description>La comunidad de negocios ha renovado sus expectativas. El sinceramiento de la economía se hizo
                sentir y, aunque genera complicaciones, el empresariado cordobés no baja los brazos. Entre ellos están
                los candidatos postulados para el Empresario Destacado 2016. Como ocurre cada año, el proceso se inició
                con la invitación a ejecutivos y empresarios que en los últimos 16 años fueron entrevistados en el
                suplemento Negocios de La Voz , para que propongan nombres. Se sumó luego la opinión de representantes
                de entidades intermedias. Los referentes que fueron distinguidos en las ediciones anteriores emitieron
                su voto, un proceso que se complementa con la elección de los lectores entre los 18 postulados en las
                seis ternas tradicionales. Negocios
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083725 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="9">
            <title>En el primer semestre del año se perdieron 118 mil puestos de trabajo en el sector privado</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/en-el-primer-semestre-del-ano-se-perdieron-118-mil-puestos-de-trabajo-en-el-sector-privado
            </link>
            <description>En el primer semestre del año, se destruyeron 118.079 empleos y desaparecieron 6.129 empresas
                privadas, según informó oficialmente hoy el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec). La
                estimación provisoria de los puestos de trabajo del sector privado alcanzó los 6.419.868 para el segundo
                trimestre de 2016, mostrando una caída de 118.079 empleos, respecto del último trimestre del año
                anterior cuando registraba 6.537.947 ocupados, informó el organismo. Son datos del Indec. La pérdida se
                da en consonancia con las caídas que registraron los sectores de construcción, minería, agricultura e
                industria. Agencia DyN Negocios
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 22:03:05 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083627 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="8">
            <title>Eliminación de aranceles para importar computadoras despertó quejas de fabricantes nacionales</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/eliminacion-de-aranceles-para-importar-computadoras-desperto-quejas-de-fabricantes-nacional
            </link>
            <description>La decisión del Gobierno nacional para eliminar desde 2017 los aranceles para la importación de
                computadoras y sus componentes despertaron la señal de alerta entre los fabricantes nacionales, que
                advirtieron por la posible pérdida de 12 mil empleos. Según publica Clarín, desde el año próximo se
                bajará “a cero” el arancel que hoy rige para importar PC, notebooks y componentes relacionados. Desde
                2017 no habrá más impuestos tanto para las PC, notebook o sus componentes. Fabricantes dicen que se
                perderán 12 mil empleos. Redacción LaVoz y agencia DyN Negocios
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 20:16:30 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083609 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="7">
            <title>Conclusiones en el cierre del Coloquio de Idea</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/conclusiones-en-el-cierre-del-coloquio-de-idea</link>
            <description>Walter Giannoni, enviado especial de La Voz, analiza cómo concluye el encuentro empresario
                realizado en Mar del Plata.  Negocios
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 16:55:32 +0000</pubDate>
            <dc:creator>wgiannoni</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083573 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="6">
            <title>Coloquio de Idea: Cristiano Ratazzi se animó a bailar con Natalia Oreiro</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/coloquio-de-idea-cristiano-ratazzi-se-animo-bailar-con-natalia-oreiro
            </link>
            <description>En la primera noche, cerró el presidente Mauricio Macri y el segunda, la cantante  actriz
                Natalia Oreiro. Sí, la uruguaya interpretó temas de Gilda y hasta bailó con el empresario Cristiano
                Rattazzi. Fue en el marco del 52° coloquio de Instituto para el Desarrollo Empresarial de la Argentina
                (Idea) en Mar del Plata. Oreiro interpretó, el jueves por la noche, canciones Gilda (protagonizó la
                película sobre la vida de la cantante) y también canciones propias. Su público eran los empresario
                reunidos en el coloquio. Fue en la noche del jueves, en el hotel Sheraton. El CEO de Fiat y
                vicepresidente de la Unión Industrial subió al escenario para compartir un momento con la protagonista
                de "Gilda". Redacción La Voz Negocios
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 03:03:58 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083545 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="5">
            <title>Linetec llegó a EE.UU. con la conexión de objetos a internet</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/linetec-llego-eeuu-con-la-conexion-de-objetos-internet</link>
            <description>La tecnológica Linetec, asociada con Geminus-Qhom (también de Córdoba), acaba de cerrar una
                operación simbólica para sus negocios: logró una venta a una empresa de Miami (Estados Unidos) de un
                desarrollo “llave en mano” que conecta objetos con internet, lo que en la jerga se denomina internet de
                las cosas o con la sigla IoT ( internet of things ). No es la primera vez que la dupla trabaja asociada.
                Ya lo hizo para la línea de lavarropas Drean Next, que fabrica Alladio y que cuenta con un módulo de
                conexión wifi . La firma, aliada con Geminus-Qhom, vendió en ese país un desarrollo “llave en mano”.
                También acaba de abrir una oficina en Chile, que implica su primer paso a nivel regional. Negocios
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 03:01:00 +0000</pubDate>
            <dc:creator>dalonso</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083499 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="4">
            <title>Tu aguinaldo, ¿pagará Ganancias?</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/tu-aguinaldo-pagara-ganancias</link>
            <description>En un intento por reducir el impacto de la inflación en los salarios, el Gobierno nacional
                anunció el miércoles que reducirá la carga tributaria del Impuesto a las Ganancias para algunos de los
                asalariados. En concreto, el medio aguinaldo que se cobra en diciembre no se tomará en cuenta para
                aplicar el impuesto, siempre y cuando el empleado cobre un sueldo bruto de hasta 55.000 pesos por mes.
                Se eximirá el impuesto sólo para quienes cobren menos de $ 55.000 por mes. El beneficio tendrá un tope
                de $ 15.000. Negocios
            </description>
            <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 18:36:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083462 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="3">
            <title>Fuerte crecimiento del optimismo empresario para los próximos 6 meses</title>
            <link>
                http://www.lavoz.com.ar/negocios/fuerte-crecimiento-del-optimismo-empresario-para-los-proximos-6-meses-0
            </link>
            <description>La tradicional encuesta de D'Alessio Irol entre 200 ejecutivos marca los mayores niveles de los
                últimos 15 años. La excepción: la industria y los servicios. Pese al difícil momento de la economía, el
                optimismo de los empresarios y ejecutivos alcanzó “valores récord”, con un fuerte impulso en las
                perspectivas de crecimiento e inversión, según los resultados de la encuesta de expectativas, con cierre
                en octubre. Según el consultor Eduardo D’Alessio, el nivel de expectativas positivas es el más alto en
                15 años. Negocios
            </description>
            <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 17:09:49 +0000</pubDate>
            <dc:creator>wgiannoni</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083454 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="2">
            <title>1 minuto. Dos hipótesis sobre la pobreza</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/1-minuto-dos-hipotesis-sobre-la-pobreza</link>
            <description>La evolución casi idéntica de la pobreza durante las décadas menemista y kirchnerista (en
                números gruesos, 40 (comienzo), 15 (mitad), 30 (final)) puede comprenderse observando que ambas parecen
                décadas puestas en el espejo. La década menemista comenzó con alta inflación y terminó con alto
                desempleo, y la década kirchnerista comenzó con alto desempleo y terminó con alta inflación. Surgen dos
                hipótesis para reflexionar. La pobreza evolucionó de manera casi idéntica durante las décadas menemista
                y kirchnerista, sin lograr perforar el 15%. ¿Será ese una especie de núcleo duro de pobreza, o es que
                las reducciones de desempleo e inflación no se sostienen el tiempo suficiente para perforar ese nivel?
                Economía en 1 minuto. Negocios
            </description>
            <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 14:48:26 +0000</pubDate>
            <dc:creator>GastonUtrera</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083438 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
        <item id="1">
            <title>Las dos innovadoras empresas a las que aludió Macri en Idea</title>
            <link>http://www.lavoz.com.ar/negocios/las-dos-innovadoras-empresas-las-que-aludio-macri-en-idea</link>
            <description>Durante su discurso de anoche en el Coloquio de Idea, Mauricio Macri aludió a dos empresas que
                fabrican productos poco comunes que, según dijo, gozan de un creciente reconocimiento en el mercado
                internacional y se destacan por su innovación. El presidente contó la historia de IPH, una firma de San
                Miguel, provincia de Buenos Aires, que el año pasado ganó una licitación para proveer de cables de acero
                para los ascensores al Empire States de Nueva York y a las Torres Willis, de Chicago.
                www.es.iphglobal.com Destacó a una firma que provee al Empire States y a las Torres Willis y una fábrica
                de pequeños helicópteros. Walter Giannoni/Enviado especial a Mar del Plata Negocios
            </description>
            <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 12:36:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>redaccionlavoz</dc:creator>
            <guid isPermaLink="false">1083406 at http://www.lavoz.com.ar</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>