<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Mundo</title>
        <link>www.mdzol.com</link>
        <description>Mundo</description>
        <medio>4</medio>
        <seccion>5</seccion>
        <language>es</language>
        <webMaster>info@mdzol.com</webMaster>
        <generator>
            <a href="http://www.vincolositemanager.com.ar">Vincolo Site Manager - Version: 3.1.756.30</a>
        </generator>
        <ttl>5</ttl>
        <item id="96">
            <title>Camerún: más de 50 muertos al descarrilar un tren</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700138-camerun-mas-de-50-muertos-al-descarrilar-un-tren/</link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 20:19:30 GMT</pubDate>
            <description>El incidente ferroviario, que dejó además cientos de heridos, se registró en una formación que
                iba de la capital Yaundé a la ciudad de Duala.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="95">
            <title>Incidente químico en aeropuerto de Londres</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700119-incidente-quimico-en-aeropuerto-de-londres/</link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 18:47:21 GMT</pubDate>
            <description>La aeroestación London City, en el este de la capital inglesa, debió ser evacuado. Más de 25
                personas resultaron heridas.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="94">
            <title>Clinton pudo revelar un secreto sobre armas nucleares en el debate</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700060-clinton-pudo-revelar-un-secreto-sobre-armas-nucleares-en-el-debate/
            </link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 15:23:00 GMT</pubDate>
            <description>¿Desliz de Estado? Durante el último debate presidencial, que fue seguido en directo por
                millones de telespectadores, la candidata demócrata describió cuánto tardaría EEUU en lanzar sus armas
                nucleares.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="93">
            <title>¿Arrastrará PDVSA a Venezuela a la quiebra?</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700074-arrastrara-pdvsa-a-venezuela-a-la-quiebra/</link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 15:23:00 GMT</pubDate>
            <description>La llave para la mejora o la catástrofe definitiva del país la tiene la petrolera "Petróleos de
                Venezuela S.A.", el seguro de vida del país.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="92">
            <title>Stephen Hawking: "La historia de la humanidad es la historia de la estupidez"</title>
            <link>
                http://www.mdzol.com/nota/700076-stephen-hawking-la-historia-de-la-humanidad-es-la-historia-de-la-estupidez/
            </link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:18:00 GMT</pubDate>
            <description>El físico británico explicó por qué le preocupa el potencial que conlleva el intelecto
                artificial y qué errores podría ayudar a rectificar.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="91">
            <title>El Estado Islámico ataca y toma rehenes en una ciudad iraquí</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700052-el-estado-islamico-ataca-y-toma-rehenes-en-una-ciudad-iraqui/</link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 15:21:00 GMT</pubDate>
            <description>La ciudad de Kirkuk ha sido tomada por la milicia terrorista. Hasta ahora, unas 22 personas han
                muerto y hay varias explosiones de coches bomba.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="90">
            <title>Minera multinacional rechaza cargos por accidente en Brasil</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700059-minera-multinacional-rechaza-cargos-por-accidente-en-brasil/</link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:17:00 GMT</pubDate>
            <description>El gigante minero australiano BHP Billiton rechazó la acusación presentada en Brasil por la
                ruptura de la presa de Fundao, que dejó 19 muertos.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="89">
            <title>ONU: No es posible sacar a los heridos de Alepo</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700054-onu-no-es-posible-sacar-a-los-heridos-de-alepo/</link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:15:00 GMT</pubDate>
            <description>La seguridad de los cooperantes no se puede garantizar pese a las promesas previas hechas por
                todas las partes en conflicto, según Naciones Unidas.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="88">
            <title>Santos no recibirá más propuestas para acuerdos de paz con FARC</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700066-santos-no-recibira-mas-propuestas-para-acuerdos-de-paz-con-farc/
            </link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:16:00 GMT</pubDate>
            <description>Indicó que cerró la recepción de objeciones y propuestas de reforma al acuerdo logrado con las
                Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="87">
            <title>Dos rusos y un estadounidense llegan a Estación Espacial</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700057-dos-rusos-y-un-estadounidense-llegan-a-estacion-espacial/</link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:15:00 GMT</pubDate>
            <description>La cápsula se acopló unos minutos antes de lo previsto. Lo lograron tras un vuelo de dos días a
                bordo de una cápsula Soyuz, se ha informado.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="86">
            <title>Venezuela: el CNE paraliza el referendo revocatorio a Nicolás Maduro</title>
            <link>
                http://www.mdzol.com/nota/700056-venezuela-el-cne-paraliza-el-referendo-revocatorio-a-nicolas-maduro/
            </link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 11:56:00 GMT</pubDate>
            <description>El Consejo Nacional Electoral, en manos del chavismo, decidió paralizar el proceso. "El
                gobierno hoy empuja a un escenario muy peligroso y de aumento de la crisis", lanzó el opositor Henrique
                Capriles.
            </description>
            <author>BBC Mundo</author>
        </item>
        <item id="85">
            <title>Alemania aprueba jubilación flexible para alargar la vida laboral</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700058-alemania-aprueba-jubilacion-flexible-para-alargar-la-vida-laboral/
            </link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:15:00 GMT</pubDate>
            <description>La ley dará a los trabajadores más libertad individual para elaborar de la forma que más les
                interese su transición de la vida laboral a la vida de jubilado.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="84">
            <title>Al menos 19 muertos en ataque del EI en el norte de Irak</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700037-al-menos-19-muertos-en-ataque-del-ei-en-el-norte-de-irak/</link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 10:32:48 GMT</pubDate>
            <description>Células dormidas de los yihadistas atacaron esta mañana varios puestos de las fuerzas de
                seguridad en Kirkuk y otros edificios. Se esperan más víctimas.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="83">
            <title>Alerta de intentos de suicidio entre niños atemorizados en Alepo</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700036-alerta-de-intentos-de-suicidio-entre-ninos-atemorizados-en-alepo/
            </link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 10:30:26 GMT</pubDate>
            <description>Muchos niños que viven atemorizados en esa ciudad siria asediada padecen depresiones y algunos
                son propensos a intentar quitarse la vida.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="82">
            <title>Pepe Mujica se enojó porque lo pintaron desnudo</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700012-pepe-mujica-se-enojo-porque-lo-pintaron-desnudo/</link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description>Las fuentes explicaron que los agentes trasladaron a la galerista una solicitud de dos
                políticos, Mujica y su esposa Lucía Topolansky.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="81">
            <title>Bronca y abucheos a Trump en cena benéfica con Clinton</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/700034-bronca-y-abucheos-a-trump-en-cena-benefica-con-clinton/</link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 10:25:01 GMT</pubDate>
            <description>El candidato republicano Donald Trump y su rival demócrata, Hillary Clinton, se atacaron con
                dureza durante una cena benéfica en Nueva York.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="80">
            <title>El poder de las redes sociales: de vendedor de té a modelo</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699981-el-poder-de-las-redes-sociales-de-vendedor-de-te-a-modelo/</link>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description>La fotógrafa Jiah Ali subió a Instagram una imagen del hombre que vendía té en los puestos
                callejeros de la capital paquistaní y causó impacto.
            </description>
        </item>

        <item id="79">
            <title>Trump aceptará el resultado de la elección solo si gana</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699977-trump-aceptara-el-resultado-de-la-eleccion-solo-si-gana/</link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:27:16 GMT</pubDate>
            <description>El candidato republicano sumó una nueva polémica en un acto de campaña en Ohio.</description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="78">
            <title>Juez mexicano concede extradición del "Chapo" a EEUU</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699968-juez-mexicano-concede-extradicion-del-chapo-a-eeuu/</link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:55:32 GMT</pubDate>
            <description>El magistrado accedió al pedido, pero los abogados del capo narco mexicano apelarán la
                decisión.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="77">
            <title>Madonna ofrece sexo oral a cambio de votos para Hillary</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699961-madonna-ofrece-sexo-oral-a-cambio-de-votos-para-hillary/</link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:54:00 GMT</pubDate>
            <description>La ironía de la pop star refleja su decidido apoyo a la candidata que busca la presidencia, en
                otra acción que pretende una aplastante derrota de Donald Trump.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="76">
            <title>Drogas, prostitución, fraude: Cuba sin más licencias de "paladares"</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699922-drogas-prostitucion-fraude-cuba-sin-mas-licencias-de-paladares/
            </link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 15:25:00 GMT</pubDate>
            <description>Los "paladares" en sus inicios fueron pequeños restaurantes en el salón de las casas con un par
                de mesas para los turistas. Y, a veces, algo más.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="75">
            <title>Hollande: "Hay que impedir que los terroristas huyan a Al Raqqa"</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699874-hollande-hay-que-impedir-que-los-terroristas-huyan-a-al-raqqa/</link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 15:25:00 GMT</pubDate>
            <description>Respecto a la ofensiva lanzada el lunes para recuperar Mosul, que está en manos del EI desde
                junio de 2014, el mandatario galo afirmó que la batalla "será larga en el plano militar".
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="74">
            <title> Muere policía herido por ultraderechista en tiroteo en Alemania </title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699864-muere-policia-herido-por-ultraderechista-en-tiroteo-en-alemania/
            </link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:14:00 GMT</pubDate>
            <description>Otro agente del comando especial de la Policía fue alcanzado en el brazo y otros dos resultaron
                heridos por astillas de vidrio en una operación policial.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="73">
            <title>Los tres debates presidenciales de EEUU en tres párrafos</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699867-los-tres-debates-presidenciales-de-eeuu-en-tres-parrafos/</link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:12:00 GMT</pubDate>
            <description>Las tres citas dejaron impresiones determinantes de cara a las elecciones. El rechazo personal
                de uno a otro se hizo cada vez más notorio.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="72">
            <title>Turquía bombardea zona siria bajo control kurdo </title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699873-turquia-bombardea-zona-siria-bajo-control-kurdo/</link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:11:00 GMT</pubDate>
            <description>La acción militar turca ha causado al menos 11 muertos y 24 heridos, informó hoy el
                Observatorio Sirio para los Derechos Humanos.

            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="71">
            <title>¿Puede manipularse una elección en Estados Unidos?</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699865-puede-manipularse-una-eleccion-en-estados-unidos/</link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:25:00 GMT</pubDate>
            <description>A pesar de los dichos de Trump sobre la manipulación, su hija relativizó la versión, y su
                partido moderó las acusaciones a los medios de comunicación.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="70">
            <title>Ban Ki-moon visitó Galápagos y apadrinó a una tortuga</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699703-ban-ki-moon-visito-galapagos-y-apadrino-a-una-tortuga/</link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:15:00 GMT</pubDate>
            <description>El secretario general de la ONU visitó las islas. Las tortugas tienen una expectativa de vida
                de más de cien años y se hallan en constante peligro.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="69">
            <title>El altísimo costo humano de acabar con el Estado Islámico</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699721-el-altisimo-costo-humano-de-acabar-con-el-estado-islamico/</link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:14:00 GMT</pubDate>
            <description>Cruz Roja y Amnistía Internacional alertan sobre los castigos que sufre la población civil,
                tanto por parte del EI como del ejercito iraquí y las milicias chiíes.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="68">
            <title>Trump dijo que "analizará" si acepta el resultado del 8 de noviembre</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699856-trump-dijo-que-analizara-si-acepta-el-resultado-del-8-de-noviembre/
            </link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 02:35:00 GMT</pubDate>
            <description>Ante una de las preguntas hechas por el moderador, el candidato republicano dijo que dejará en
                suspenso si aceptará o no el resultado, porque considera que las elecciones están "manipuladas"
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="67">
            <title>En vivo: el último debate entre Hillary Clinton y Donald Trump</title>
            <link>http://www.mdzol.com/video/699832-en-vivo-el-ultimo-debate-entre-hillary-clinton-y-donald-trump/
            </link>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description>La Universidad de Nevada será el escenario del último cara a cara de los candidatos antes de
                las elecciones del 8 de noviembre en Estados Unidos.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="66">
            <title>Invitado por Trump, el hermano de Obama irá hoy al debate</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699735-invitado-por-trump-el-hermano-de-obama-ira-hoy-al-debate/</link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 22:01:00 GMT</pubDate>
            <description>La oficina del candidato republicano anunció que Malik Obama estará entre el público en la
                última confrontación televisada entre Trump y Hillary Clinton.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="65">
            <title>Desmovilizados del ELN entregan arma para derribar aviones</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699699-desmovilizados-del-eln-entregan-arma-para-derribar-aviones/</link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 15:14:00 GMT</pubDate>
            <description>Hay operaciones militares contra el ELN, en medio de los preparativos para el inicio de un
                proceso de negociación entre el Gobierno y ese grupo ilegal.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="64">
            <title>Talibanes desmienten conversaciones de paz con Afganistán</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699708-talibanes-desmienten-conversaciones-de-paz-con-afganistan/</link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 15:15:00 GMT</pubDate>
            <description>Los talibanes afganos dijeron que ningún representante del Emirato Islámico se ha reunido con
                funcionarios del Gobierno en Kabul.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="63">
            <title>Putin promete apoyo a Irak en su lucha contra el terrorismo</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699697-putin-promete-apoyo-a-irak-en-su-lucha-contra-el-terrorismo/</link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:17:00 GMT</pubDate>
            <description>Putin y el primer ministro iraquí hablaron sobre la ofensiva contra el bastión de la milicia
                terrorista Estado Islámico (EI) en Mosul.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="62">
            <title>ONU: Cada vez más niños entre las víctimas de la guerra en Afganistán</title>
            <link>
                http://www.mdzol.com/nota/699729-onu-cada-vez-mas-ninos-entre-las-victimas-de-la-guerra-en-afganistan/
            </link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 15:15:00 GMT</pubDate>
            <description>Un total de 2.461 niños murieron o resultaron heridos entre 1 de enero y el 30 de septiembre de
                este año a causa de la guerra en Afganistán.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="61">
            <title>Encuesta: Ortega arrasaría en elecciones Nicaragua con 64,2 %</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699693-encuesta-ortega-arrasaria-en-elecciones-nicaragua-con-64-2/</link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:16:00 GMT</pubDate>
            <description>Las elecciones se realizarán el 6 de noviembre. La oposición exigió "garantías de
                transparencia, competitividad y observación electoral nacional e internacional".
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="60">
            <title>Fuerte video: camión de la Policía filipina embiste a manifestantes</title>
            <link>
                http://www.mdzol.com/video/699733-fuerte-video-camion-de-la-policia-filipina-embiste-a-manifestantes/
            </link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 13:35:00 GMT</pubDate>
            <description>En Manila, el incidente se produjo durante una protesta anti-estadounidense en las
                inmediaciones de la Embajada de Estados Unidos en Filipinas.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="59">
            <title>Alemania: Fuerte aumento de delitos contra centros de refugiados</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699705-alemania-fuerte-aumento-de-delitos-contra-centros-de-refugiados/
            </link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:16:00 GMT</pubDate>
            <description>En 740 de los 797 casos registrados, los actos delictivos fueron cometidos por personas movidas
                por ideas derechistas, se ha analizado.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="58">
            <title>China logra maniobra de acoplamiento al "Tiangong 2"</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699690-china-logra-maniobra-de-acoplamiento-al-tiangong-2/</link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 12:14:00 GMT</pubDate>
            <description>La nave espacial "Shenzhou 11", con dos astronautas a bordo, logró acoplarse al laboratorio
                espacial chino, dos días después de iniciar la maniobra.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="57">
            <title>Jennifer López y Jon Bon Jovi pedirán el voto por Hillary Clinton</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699692-jennifer-lopez-y-jon-bon-jovi-pediran-el-voto-por-hillary-clinton/
            </link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 12:15:00 GMT</pubDate>
            <description>Jennifer López ofrecerá un concierto el próximo 29 de octubre en Miami, mientras que Jon Bon
                Jovi lo hará el 27 de octubre en Pittsburg.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="56">
            <title>Rebeldes rechazan la oferta de abandonar Alepo</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699684-rebeldes-rechazan-la-oferta-de-abandonar-alepo/</link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:12:32 GMT</pubDate>
            <description>"Este es su país. Nunca van a abandonarlo o a rendirse", se dijo. Rusia y el gobierno sirio
                habían suspendido sus ataques aéreos contra Alepo.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="55">
            <title>Mujeres chilenas también protestarán contra violencia de género</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699695-mujeres-chilenas-tambien-protestaran-contra-violencia-de-genero/
            </link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 12:15:00 GMT</pubDate>
            <description>"¡Basta de femicidios! ¡Basta de impunidad! ¡Basta de silencios cómplices! VIVAS NOS QUEREMOS
                #NiUnaMenos", señala la consigna chilena.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="54">
            <title>México: grupo "antirratas" le cortó las manos a seis ladrones</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699667-mexico-grupo-antirratas-le-corto-las-manos-a-seis-ladrones/</link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:06:00 GMT</pubDate>
            <description>De acuerdo a la información policial, fueron atacados por un autodenominado "grupo de élite
                antirratas", en supuesta represalia por haber intentado robar.
            </description>
            <author>MDZ</author>
        </item>
        <item id="53">
            <title>Un fotógrafo logra captar la Vía Láctea, lava, un meteoro y la Luna</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699660-un-fotografo-logra-captar-la-via-lactea-lava-un-meteoro-y-la-luna/
            </link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:06:00 GMT</pubDate>
            <description>El fotógrafo estadounidense Mike Mezeul estaba tomando imágenes en el Parque Nacional de los
                Volcanes de Hawai cuando le surgió la oportunidad de hacer una toma única que muestra lava, la Luna, un
                meteoro y la Vía Láctea a la vez.
            </description>
        </item>

        <item id="52">
            <title>Michael Moore sorprende al anunciar el estreno de "Trumpland"</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699656-michael-moore-sorprende-al-anunciar-el-estreno-de-trumpland/</link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:02:36 GMT</pubDate>
            <description>Moore la promociona como la película que los republicanos quisieron detener y genera
                expectativa sobre su efecto electoral.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="51">
            <title>Clinton y Trump en el último cara a cara previo a las elecciones</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699666-clinton-y-trump-en-el-ultimo-cara-a-cara-previo-a-las-elecciones/
            </link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:05:00 GMT</pubDate>
            <description>La previa del tercer debate está surcada por la polémica abierta por las reiteradas denuncias
                del magnate republicano sobre un eventual fraude electoral.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="50">
            <title>Una estatua de Hillary Clinton desnuda revolucionó Manhattan</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699650-una-estatua-de-hillary-clinton-desnuda-revoluciono-manhattan/</link>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:15:00 GMT</pubDate>
            <description>La representación "artística" de la candidata demócrata fue derribada por sus seguidores,
                mientras que simpatizantes de Trump querían dejarla de pie.
            </description>
            <author>MDZ</author>
        </item>

        <item id="49">
            <title>Polémica mundial: besó a una actriz en un pecho, en vivo</title>
            <link>http://www.mdzol.com/video/699627-polemica-mundial-beso-a-una-actriz-en-un-pecho-en-vivo/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 21:04:28 GMT</pubDate>
            <description>Pasó en la televisión francesa emitido por varias cadenas en el que el periodista Jean-Michel
                Maire no pudo contenerse.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="48">
            <title>Inquietante hallazgo despierta el interés en la pirámide de Guiza</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699624-inquietante-hallazgo-despierta-el-interes-en-la-piramide-de-guiza/
            </link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 20:53:27 GMT</pubDate>
            <description>En junio el mundo quedó sorprendido al saberse que científicos hallaron un error en la
                construcción de la Gran Pirámide.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="47">
            <title>Bruselas: detenido tras tomar a 12 personas de rehen</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699598-bruselas-detenido-tras-tomar-a-12-personas-de-rehen/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:30:00 GMT</pubDate>
            <description>Un hombre mantuvo cautiva a más de una decena de personas en un supermercado en un supuesto
                robo frustrado. El agresor se entregó y no hubo heridos.
            </description>
            <author>MDZ</author>
        </item>
        <item id="46">
            <title>Bruselas: 15 rehenes en un supermercado</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699598-bruselas-15-rehenes-en-un-supermercado/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:02:25 GMT</pubDate>
            <description>El hecho se desarrolla en un local del barrio de Vorst, en los suburbios de la capital belga.
            </description>
            <author>MDZ</author>
        </item>
        <item id="45">
            <title>Putin acudirá a cumbre sobre Ucrania organizada por Merkel</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699501-putin-acudira-a-cumbre-sobre-ucrania-organizada-por-merkel/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 15:11:00 GMT</pubDate>
            <description>Por primera vez desde el inicio de la crisis de Ucrania, la canciller alemana recibirá en
                Berlín al presidente ruso, Vladimir Putin.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="44">
            <title>Lula: "Jamás encontrarán un acto deshonesto de mi parte"</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699533-lula-jamas-encontraran-un-acto-deshonesto-de-mi-parte/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 15:39:00 GMT</pubDate>
            <description>El ex presidente de Brasil se refirió a las acusaciones de corrupción que lo incriminan y que
                lo pueden mandar a juicio.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="43">
            <title>Medios de EEUU no prestan la misma atención a Clinton y Trump</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699519-medios-de-eeuu-no-prestan-la-misma-atencion-a-clinton-y-trump/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 14:17:00 GMT</pubDate>
            <description>Se denuncia que hay una  "parcialidad flagrante", en el tratamiento que los medios de
                comunicación realizan, privilegiando a Clinton y atacando a Trump.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="42">
            <title>Alemania ve la breve tregua en Alepo como "sólo un principio"</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699499-alemania-ve-la-breve-tregua-en-alepo-como-solo-un-principio/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 15:10:00 GMT</pubDate>
            <description>"Ocho horas no son suficientes para posibilitar el urgente acceso humanitario a las personas en
                el este de Alepo. Es posible más", indicó el gobierno alemán.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="41">
            <title>Desde hoy, AT&amp;T ofrece servicio de roaming en Cuba</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699578-desde-hoy-att-ofrece-servicio-de-roaming-en-cuba/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 15:43:00 GMT</pubDate>
            <description>Un emblema del capitalismo ya despliega un menú de ofertas, en la avanzada de lo que se espera
                como boom del turismo americano: pisar La Habana.
            </description>
            <author>mrunno@mdzol.com (Mauricio Runno)</author>
        </item>

        <item id="40">
            <title>AI denuncia violación de los DDHH a desplazados de Mosul</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699510-ai-denuncia-violacion-de-los-ddhh-a-desplazados-de-mosul/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 14:17:00 GMT</pubDate>
            <description>Miles de civiles, que escaparon de Estado Islámico son víctimas de torturas, detenciones
                arbitrarias, desapariciones forzadas y ejecuciones.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="39">
            <title>Los "townhouse", tendencia urbana en Santiago</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699540-los-townhouse-tendencia-urbana-en-santiago/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:06:00 GMT</pubDate>
            <description>Los santiaguinos de entre 30 y 40 años eligen vivir en zonas céntricas y por ello importaron de
                Europa y EEUU una modalidad habitacional.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="38">
            <title>Habitat III empezó a recibir iniciativas de países de ONU</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699515-habitat-iii-empezo-a-recibir-iniciativas-de-paises-de-onu/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 14:17:00 GMT</pubDate>
            <description>En Ecuador, el secretario de Naciones Unidas, Ban Ki-moon, declaró inaugurada la Conferencia de
                la ONU sobre Vivienda y Desarrollo Sostenible.
            </description>
        </item>

        <item id="37">
            <title>México: Cinco hombres y una mujer aparecen con las manos amputadas</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699505-mexico-cinco-hombres-y-una-mujer-aparecen-con-las-manos-amputadas/
            </link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 12:17:00 GMT</pubDate>
            <description>"No comentan nada, ya que estaban como traumados, aquí nadie dio información de nada y no había
                nadie cuando nosotros llegamos", dijo la policía.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="36">
            <title>Wikileaks: Assange ya no tiene acceso a Internet en embajada</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699513-wikileaks-assange-ya-no-tiene-acceso-a-internet-en-embajada/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 12:18:00 GMT</pubDate>
            <description>"Ecuador cortó el acceso a Internet de Assange sábado, 5pm GMT, poco después de la publicación
                de los discursos de Clinton Goldman Sachs", señala un tuit.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="35">
            <title>Los diez desafíos más importantes de Habitat III</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699356-los-diez-desafios-mas-importantes-de-habitat-iii/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 10:05:00 GMT</pubDate>
            <description>Los tópicos a los que se enfrenta la conferencia de Naciones Unidas sobre Vivienda y Desarrollo
                Urbano Sostenible, que comenzó en Quito.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="34">
            <title>El Estado Islámico pierde 'la ciudad de la batalla final'</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699518-el-estado-islamico-pierde-la-ciudad-de-la-batalla-final/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 12:18:00 GMT</pubDate>
            <description>"Se acabó el mito": grupos rebeldes sirios apoyados por Turquía arrebataron al Estado Islámico
                el control de la ciudad siria de Dabiq.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="33">
            <title>Melania Trump dijo que Donald fue "incitado" a hacer comentarios lascivos</title>
            <link>
                http://www.mdzol.com/nota/699479-melania-trump-dijo-que-donald-fue-incitado-a-hacer-comentarios-lascivos/
            </link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 10:05:00 GMT</pubDate>
            <description>En una entrevista concedida a la cadena CNN, la ex modelo de origen esloveno y esposa del
                candidato dijo que fueron "comentarios de hombres".
            </description>
            <author>contacto@mdzol.com (MDZ)</author>
        </item>

        <item id="32">
            <title>El crimen de Lucía, en tapa en la prensa española</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699407-el-crimen-de-lucia-en-tapa-en-la-prensa-espanola/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 17:28:40 GMT</pubDate>
            <description>"El brutal femicidio que conmociona a Argentina", destaca el diario El Mundo respecto del caso
                de la joven violada y asesinada en Mar del Plata.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="31">
            <title>Según las FARC, el proceso de paz puede pasar "del limbo al infierno"</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699477-segun-las-farc-el-proceso-de-paz-puede-pasar-del-limbo-al-infierno/
            </link>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 10:06:00 GMT</pubDate>
            <description>La paz en Colombia se encuentra en el limbo tras la realización el pasado 2 de octubre de un
                plebiscito en el que la mayoría de los colombianos votaron en contra de los acuerdos.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="30">
            <title>¿Quién gana? Coche bomba yihadista contra una columna de tanques</title>
            <link>http://www.mdzol.com/video/699398-quien-gana-coche-bomba-yihadista-contra-una-columna-de-tanques/
            </link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 15:44:41 GMT</pubDate>
            <description>La fuerte explosión ha tenido lugar en plena ofensiva antiterrorista en la ciudad iraquí, que
                fue iniciada por el Ejército iraquí el pasado domingo.
            </description>
            <author>Medios</author>
        </item>
        <item id="29">
            <title>Los cuatro bancos más seguros de América Latina se encuentran en un mismo país</title>
            <link>
                http://www.mdzol.com/nota/699392-los-cuatro-bancos-mas-seguros-de-america-latina-se-encuentran-en-un-mismo-pais/
            </link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 15:15:31 GMT</pubDate>
            <description>Un país ocupa los cuatro primeros puestos del ranking de las entidades financieras más seguras
                de la región latinoamericana elaborado por la revista 'Global Finance'.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="28">
            <title>Cómo es la vida al filo de la peligrosa y temida falla de San Andrés</title>
            <link>
                http://www.mdzol.com/nota/699367-como-es-la-vida-al-filo-de-la-peligrosa-y-temida-falla-de-san-andres/
            </link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 15:08:00 GMT</pubDate>
            <description>Bombay Beach no sólo tiene cerca el lago más grande de California, sino que se encuentra en el
                extremo sur de la imponente falla de San Andrés.
            </description>
            <author>BBC Mundo</author>
        </item>

        <item id="27">
            <title>China lanza al espacio su vuelo tripulado más largo</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699355-china-lanza-al-espacio-su-vuelo-tripulado-mas-largo/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:42:00 GMT</pubDate>
            <description>Los dos astronautas a bordo que pasarán 33 días en el espacio. Será la misión tripulada más
                larga iniciada por China hasta el momento.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="26">
            <title>Luego de 30 años, tasa de natalidad sube en Alemania a 1,5 hijos</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699349-luego-de-30-anos-tasa-de-natalidad-sube-en-alemania-a-1-5-hijos/
            </link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:42:00 GMT</pubDate>
            <description>El índice de nacimientos registrados en 2015 ascendió a los 1,51 niños por mujer, nivel que no
                se alcanzaba en la primera economía europea desde 1982.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="25">
            <title>¿Qué quiere hacer la NASA con los cadáveres de los astronautas?</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699353-que-quiere-hacer-la-nasa-con-los-cadaveres-de-los-astronautas/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 12:34:00 GMT</pubDate>
            <description>La NASA ha propuesto una idea fascinante que podría resolver el problema de los cadáveres en el
                espacio. Se trata del programa Body Back.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="24">
            <title>Doce civiles muertos en Alepo por nuevos bombardeos</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699359-doce-civiles-muertos-en-alepo-por-nuevos-bombardeos/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:42:00 GMT</pubDate>
            <description>Denuncia el opositor Observatorio Sirio de los Derechos Humanos que entre las víctimas hay
                cinco niños. Los ataques fueron realizados por tropas de al Assad.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="23">
            <title>¿Quién lucha contra el Estado Islámico en Mosul?</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699328-quien-lucha-contra-el-estado-islamico-en-mosul/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 12:33:00 GMT</pubDate>
            <description>El objetivo de la ofensiva de una amplia alianza contra Mosul es que caiga el último bastión de
                la milicia terrorista Estado Islámico en Irak.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="22">
            <title>Irak anuncia comienzo de ofensiva para recuperar Mosul</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699315-irak-anuncia-comienzo-de-ofensiva-para-recuperar-mosul/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 10:19:12 GMT</pubDate>
            <description>La ofensiva para la liberación de esa importante ciudad de manos de la milicia terrorista
                Estado Islámico es liderada por el Ejército y la policía del país.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="21">
            <title>Putin: "De nuestros amigos se puede esperar cualquier cosa"</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699333-putin-de-nuestros-amigos-se-puede-esperar-cualquier-cosa/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 12:34:00 GMT</pubDate>
            <description>Así se refirió el presidente ruso, respecto de recientes comentarios y amenazas proferidas
                desde los Estados Unidos.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="20">
            <title>Medios: 25 muertos por disturbios en una cárcel de Brasil</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699312-medios-25-muertos-por-disturbios-en-una-carcel-de-brasil/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 10:14:11 GMT</pubDate>
            <description>Siete de ellos fueron decapitados y seis carbonizados en una pelea entre bandas en la ciudad de
                Boa Vista, en la región de la Amazonía.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="19">
            <title>Los Simpson se meten en la campaña y le pegan al magnate</title>
            <link>http://www.mdzol.com/video/699287-los-simpson-se-meten-en-la-campana-y-le-pegan-al-magnate/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 00:30:00 GMT</pubDate>
            <description>Con este video, la serie animada se mete de lleno en la polémica campaña presidencial y en las
                noticias de los últimos días. Mirá.
            </description>
            <author>contacto@mdzol.com (MDZ)</author>
        </item>
        <item id="18">
            <title>Expertos temen por el destino de 1,2 millones de civiles en Mosul</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699311-expertos-temen-por-el-destino-de-1-2-millones-de-civiles-en-mosul/
            </link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 10:11:09 GMT</pubDate>
            <description>"Las familias están expuestas a un enorme riesgo de quedar en la línea de fuego o ser atacadas
                por francotiradores", analizan los expertos.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>
        <item id="17">
            <title>Un elefante se tiró al río para salvar a su cuidador</title>
            <link>http://www.mdzol.com/video/699295-un-elefante-se-tiro-al-rio-para-salvar-a-su-cuidador/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 09:52:00 GMT</pubDate>
            <description>El hecho ocurrió en un refugio de elefantes en Tailandia; a pesar de la ayuda, el hombre no
                estaba en peligro.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>


        <item id="16">
            <title>Atacan con bombas incendiarias una oficina de Donald Trump</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699272-atacan-con-bombas-incendiarias-una-oficina-de-donald-trump/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description>Los hechos se han producido en el estado de Carolina del Norte. "¡Fuera republicanos nazis!",
                dice uno de los grafitis pintados en las paredes del lugar.
            </description>
            <author>contacto@mdzol.com (MDZ)</author>
        </item>
        <item id="15">
            <title>Monsanto niega el "ecocidio" con una carta abierta</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699228-monsanto-niega-el-ecocidio-con-una-carta-abierta/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 14:40:00 GMT</pubDate>
            <description>El gigante de los agroquímicos asegura que el juicio fue simulado a través de un "falso
                Tribunal" con un veredicto "prefijado".
            </description>
        </item>
        <item id="14">
            <title>Cuatro estudiantes murieron en una fiesta en Francia</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699224-cuatro-estudiantes-murieron-en-una-fiesta-en-francia/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 13:22:37 GMT</pubDate>
            <description>Los jóvenes fallecieron al desplomarse un balcón de un tercer piso en la ciudad de Angers,
                situada al noroeste de esa nación.
            </description>
            <author>contacto@mdzol.com (MDZ)</author>
        </item>
        <item id="13">
            <title>Perdió un zapato en pleno vuelo y le ocurrió algo inesperado</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699176-perdio-un-zapato-en-pleno-vuelo-y-le-ocurrio-algo-inesperado/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 09:35:00 GMT</pubDate>
            <description>Este paracaidista estadounidense vivió una curiosa experiencia que compartió en las redes
                sociales. Mirá el video.
            </description>
            <author>contacto@mdzol.com (MDZ)</author>
        </item>
        <item id="12">
            <title>Trump desafió a Hillary a someterse a una prueba de drogas</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699172-trump-desafio-a-hillary-a-someterse-a-una-prueba-de-drogas/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 09:24:00 GMT</pubDate>
            <description>El candidato republicano a la presidencia dijo estar cansado de que lo difamen e invitó a su
                rival a realizarse un test de estupefacientes antes del próximo debate.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="11">
            <title>¿Por qué estos adolescentes hacen único y curioso a un McDonald's</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699138-por-que-estos-adolescentes-hacen-unico-y-curioso-a-un-mcdonalds/
            </link>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 20:05:00 GMT</pubDate>
            <description>Estos jóvenes no sólo son compañeros de trabajo ya que comparten una historia de vida que
                seguramente te sorprenderá. Mirá.
            </description>
        </item>
        <item id="10">
            <title>Tres muertos y 12 heridos por un tiroteo en Los Ángeles</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699170-tres-muertos-y-12-heridos-por-un-tiroteo-en-los-angeles/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 09:17:00 GMT</pubDate>
            <description>Ocurrió en la madrugada del sábado en un restaurante jamaiquino. Una pareja se fue del lugar y
                luego volvió a provocar la masacre.
            </description>
            <author>MDZ, Mundo</author>
        </item>

        <item id="9">
            <title>Brutal cornada a un torero justo en el parche del ojo perdido</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699137-brutal-cornada-a-un-torero-justo-en-el-parche-del-ojo-perdido/</link>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description>Ocurrió durante la corrida de la Feria del Pilar de Zaragoza. Sufrió una fuerte contusión pero
                las primeras impresiones desde la enfermería son tranquilizadoras.
            </description>
            <author>MDZ</author>
        </item>
        <item id="8">
            <title>Nuevo hallazgo vuelve a despertar el interés en la Pirámide de Guiza</title>
            <link>
                http://www.mdzol.com/nota/699136-nuevo-hallazgo-vuelve-a-despertar-el-interes-en-la-piramide-de-guiza/
            </link>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description>La noticia marca el primer año del proyecto 'Scan Pyramids', emprendido para investigar el
                interior de las pirámides de Egipto
            </description>
            <author>MDZ</author>
        </item>
        <item id="7">
            <title>El abuso y crimen de una niña de 10 años que horroriza a EEUU</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699131-el-abuso-y-crimen-de-una-nina-de-10-anos-que-horroriza-a-eeuu/</link>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 20:30:00 GMT</pubDate>
            <description>Su madre coordinaba encuentros sexuales y confesó disfrutar ver cómo violaban a sus pequeños
                una y otra vez. Un verdadero monstruo.
            </description>
            <author>MDZ</author>
        </item>
        <item id="6">
            <title>La triste y solitaria vida de Donald Trump</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699019-la-triste-y-solitaria-vida-de-donald-trump/</link>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 09:46:00 GMT</pubDate>
            <description>Parece que a Trump se le niegan todos los placeres asociados con la amistad y la cooperación.
                Un artículo publicado por The New York Times.
            </description>
            <author>The New York Times</author>
        </item>
        <item id="5">
            <title>El empleado público voluntario que hace que su ciudad se ahorre millones de dólares al año</title>
            <link>
                http://www.mdzol.com/nota/699017-el-empleado-publico-voluntario-que-hace-que-su-ciudad-se-ahorre-millones-de-dolares-al-ano/
            </link>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 09:36:00 GMT</pubDate>
            <description>Klein entre pilas de carpetas. Su equipo permitió mejorar la economía del municipio, que pasó
                de tener en sus arcas US$94.000 a US$2,7 millones al año.
            </description>
            <author>BBC Mundo</author>
        </item>
        <item id="4">
            <title>Las decenas de desertores de Estado Islámico que se cansaron de luchar en nombre de la religión
            </title>
            <link>
                http://www.mdzol.com/nota/699053-las-decenas-de-desertores-de-estado-islamico-que-se-cansaron-de-luchar-en-nombre-de-la-religion/
            </link>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 09:09:00 GMT</pubDate>
            <description>El rigor de los bombardeos en Siria ha hecho recapacitar a muchos de los combatientes del
                autodenominado Estado Islámico, quienes han comenzado a desertar de las filas del califato.
            </description>
            <author>BBC Mundo</author>
        </item>
        <item id="3">
            <title>EEUU levanta el límite de cigarros y ron que sus turistas pueden llevar consigo cuando vuelven de
                Cuba
            </title>
            <link>
                http://www.mdzol.com/nota/699001-eeuu-levanta-el-limite-de-cigarros-y-ron-que-sus-turistas-pueden-llevar-consigo-cuando-vuelven-de-cuba/
            </link>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 09:04:00 GMT</pubDate>
            <description>El mercado de cigarros y ron de Cuba, dos de sus productos más valorados, tendrán un nuevo
                impulso ya que Estados Unidos levantó una antigua restricción
            </description>
            <author>BBC Mundo</author>
        </item>
        <item id="2">
            <title>Hallaron un argentino muerto en el caribe venezolano</title>
            <link>http://www.mdzol.com/nota/699025-hallaron-un-argentino-muerto-en-el-caribe-venezolano/</link>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 23:05:57 GMT</pubDate>
            <description>Se trata de un hombre de 44 años que murió de una asfixia por inmersión.</description>
            <author>MDZ</author>
        </item>
        <item id="1">
            <title>Programa de HBO se ríe de los argentinos, los chilenos y los paraguayos...entre otros</title>
            <link>
                http://www.mdzol.com/video/699016-programa-de-hbo-se-rie-de-los-argentinos-los-chilenos-y-los-paraguayos-entre-otros/
            </link>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 00:10:00 GMT</pubDate>
            <description>"Chumel por HBO" es un programa de tono irónico y sarcástico hizo un relevamiento de la
                relación entre los países del sur del mundo. El objetivo fue buscar puntos que nos unirían y
                coincidieron en una figura. Un video imperdible.
            </description>
            <author>MDZ</author>
        </item>
    </channel>
</rss>