<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
     version="2.0">
    <channel>
        <title>Economía - Télam</title>
        <link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
        <description>Telam - RSS de Últimas Noticias</description>
        <medio>5</medio>
        <seccion>4</seccion>
        <rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
        <item id="78">
            <title>Empresas y gremios acordaron un bono de $ 3000 y mejorar la industria del petróleo</title>
            <link>/notas/201610/167864-petroleo-bono-competitividad.html</link>
            <author/>
            <description>Las empresas productoras de hidrocarburos que operan en territorio argentino acordaron con los
                gremios del sector el pago de un adicional y otros mecanismos para mejorar la competitividad de la
                industria petrolera, a través de cuatro documentos firmados y homologados en el Ministerio de Trabajo.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 16:44:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="77">
            <title>Matías Tombolini: "El Gobierno está generando un proceso de desinflación"</title>
            <link>/notas/201610/167862-tombolini-balance-economia.html</link>
            <author/>
            <description>El economista sostuvo que &amp;amp;ldquo;habrá que esperar respecto a cuándo encontrarán el
                sendero del desarrollo&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 16:30:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="76">
            <title>Las aseguradoras prevén más rentabilidad por la baja inflacionaria, la reactivación y el blanqueo
            </title>
            <link>/notas/201610/167848-seguros-inflacion-blanqueo.html</link>
            <author/>
            <description>Las 170 compañías de seguros que operan en el país abrigan expectativas de mejora en su
                rentabilidad, basadas en el mantenimiento de los muy buenos resultados financieros conseguidos en los
                últimos meses, y una mayor cobertura vinculada con la baja de la inflación y el fin de la retracción en
                el principal rubro de la actividad, el de automotores.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:50:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="75">
            <title>Especialistas coinciden en que el sinceramiento fiscal será un éxito, pese a las demoras en los
                bancos
            </title>
            <link>/notas/201610/167843-blanqueo-de-capitales-afip-tributaristas.html</link>
            <author/>
            <description>Varios tributaristas coincidieron anticipar el éxito del régimen, cuyo plazo de adhesión la
                AFIP prorrogó hasta el 21 de noviembre.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:02:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580a4ba08e4e9.jpg" length="492503"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="74">
            <title>Habrá tiempo hasta el 21 de noviembre para el blanqueo de capitales</title>
            <link>/notas/201610/167788-prorroga-blanqueo-efectivo.html</link>
            <author/>
            <description>Lo oficializó la AFIP, junto con la prórroga hasta el 31 de octubre próximo del plazo para
                abrir cuentas bancarias para &amp;amp;ldquo;sincerar&amp;amp;rdquo; el dinero no declarado. Es en el
                marco del blanqueo contemplado en la ley 27260.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 06:54:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5809e6994c358.jpg" length="193615"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="73">
            <title>Aranguren dijo que este verano podría haber "un menor nivel de corte" de luz pero dependerá del
                clima
            </title>
            <link>/notas/201610/167770-energia-tarifas-electricidad-cortes-de-luz.html</link>
            <author/>
            <description>El Ministro de Energía y Minería también agregó que el compromiso del Gobierno &amp;amp;ldquo;es
                que haya un cambio notable&amp;amp;rdquo; a partir del período estival 2017/2018.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:03:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f7cc94d3c3e.jpg" length="76105"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="72">
            <title>Positiva participación de Argentina en la Feria de Alimentos Sial de París</title>
            <link>/notas/201610/167772-positiva-participacion-argentina-feria-alimentso-sial-paris.html</link>
            <author/>
            <description>El stand argentino recibió gran cantidad de consultas relacionadas a la carne, según informaron
                representantes del Instituto de Promoción de la Carne Vacuna Argentina.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:02:00 -0300</pubDate>
        </item>

        <item id="71">
            <title>La Secretaría de Finanzas colocó títulos en pesos ajustados por inflación por $11.565 millones
            </title>
            <link>/notas/201610/167762-bonos-letras-del-tesoro-tesoro-nacional-secretaria-de-finanzas.html</link>
            <author/>
            <description>Se adjudicó Bonos del Tesoro Nacional en Pesos al 2020, con ajuste por inflación más una tasa
                del 2,25% (BONCER 2020) y Letras del Tesoro en dólares a 98 días.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:37:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="70">
            <title>Buryaile se reunió con su par ruso en búsqueda de intensificar el comercio bilateral</title>
            <link>
                /notas/201610/167761-gobierno-nacional-argentina-rusia-agroindutria-ricardo-buryaile-reunion-alexander-tkachiov-comercio-bilateral.html
            </link>
            <author/>
            <description>El ministro mantuvo un encuentro con Alexander Tkachiov, al cual le manifestó el interés
                argentino de incrementar el intercambio comercial bilateral y anunció que se está trabajando para
                mejorar el ingreso de fertilizantes de procedencia rusa al país.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:28:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fd4fe938144.jpg" length="48169"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="69">
            <title>La AFIP extiende al 31 de octubre el plazo de apertura de cuentas</title>
            <link>/notas/201610/167756-afip-blanqueo-apertura-cuentas-deposito-efectivo.html</link>
            <author/>
            <description>Los interesados en &amp;amp;ldquo;sincerar&amp;amp;rdquo; el efectivo que tienen en el exterior
                podrán abrir sus cuentas hasta esa fecha. En tanto, el depósito de los fondos en las entidades bancarias
                tendrá como fecha tope el 21 de noviembre.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:06:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="68">
            <title>El Gobierno adjudica otros 12 proyectos de energías renovables</title>
            <link>
                /notas/201610/167750-energia-renovable-gobierno-nacional-adjudicacion-proyectos-adicionales-programa-renovar.html
            </link>
            <author/>
            <description>Son proyectos adicionales a la Ronda 1 del Programa RenovAr por aproximadamente 34 MW de
                potencia ofertada, de los cuales cinco proyectos son de biogás, dos de biomasa y cinco de pequeños
                aprovechamientos hidroeléctricos.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 18:43:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="67">
            <title>Nación y provincias se comprometen a un Nuevo Acuerdo Federal minero antes de fin de año</title>
            <link>
                /notas/201610/167748-mineria-gobierno-nacional-provincias-acuerdo-federal-consejo-federal-de-mineria.html
            </link>
            <author/>
            <description>El futuro acuerdo requerirá del entendimiento en los 39 puntos del borrador discutido desde el
                miércoles en el marco del Consejo Federal de Minería (Cofemin), en la Casa Rosada, para generar las
                condiciones para el desarrollo de la actividad.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 18:38:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/513e7cbf0b4f2.jpg" length="35278"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="66">
            <title>En abril de 2017 el World Economic Forum tendrá su versión latinoamericana en Argentina</title>
            <link>
                /notas/201610/167741-alemania-brasil-estados-unidos-europa-inversiones-argentina-america-latina-foro-economico-mundial-de-davos-brexit.html
            </link>
            <author/>
            <description>El encuentro que habitualmente se realiza en la ciudad suiza de Davos, será organizado entre
                los días 5 y 7 de abril de 2017 en Buenos Aires, según informó Marisol Argueta, Directora para América
                Latina del WEF.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 17:47:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="65">
            <title>El Gobierno adjudicó otros 12 proyectos y completó 1.142 MW de la ronda 1 del RenovAr</title>
            <link>/notas/201610/167725-energias-renovables-proyectos.html</link>
            <author/>
            <description>El gobierno nacional anunció la adjudicación de 12 proyectos adicionales a la Ronda 1 del
                Programa RenovAr por aproximadamente 34 MW de potencia ofertada, de los cuales cinco proyectos son de
                biogás, dos de biomasa y cinco de pequeños aprovechamientos hidroeléctricos cuyos oferentes aceptaron
                adecuar el precio de adjudicación al menor entre el Precio Ofertado y el Precio Máximo de Adjudicación.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:38:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="64">
            <title>La canasta básica aumentó 1,2% en septiembre y el umbral de pobreza alcanzó los $12.637,53</title>
            <link>/notas/201610/167724-canasta-basica-aumento-12-porciento-septiembre.html</link>
            <author/>
            <description>La Canasta Básica Total, que mide el umbral por debajo del cual una familia cae por debajo de
                la línea de pobreza, ascendió en septiembre a $12.637,53, informó el Instituto Nacional de Estadística y
                Censos (Indec).
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:29:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58067ad53a47f.jpg" length="325713"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="63">
            <title>"El sector minero puede generar riqueza, pero con controles y sanciones al que no cumple"</title>
            <link>/notas/201610/167722-aranguren-sector-minero.html</link>
            <author/>
            <description>El ministro de Energía y Minería afirmó que el gobierno nacional y las provincias avanzan en el
                desarrollo de un Nuevo Acuerdo Federal Minero que permita generar condiciones para transformar los
                recursos en riqueza para el país, pero con la necesidad de &amp;amp;ldquo;poner límites".
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:11:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57dfc19b4f785.jpg" length="507525"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="62">
            <title>Aprueban el régimen de regularización de deudas de agentes de recaudación de los impuestos brutos y
                de sellos
            </title>
            <link>/notas/201610/167716-regularizacion-de-deudas-recaudacion-impuestos.html</link>
            <author/>
            <description>La Cámara de Senadores de la provincia de Buenos Aires aprobó un proyecto de ley que establece
                un régimen de regularización de deudas de agentes de recaudación de los Impuestos sobre los Ingresos
                Brutos y de Sellos hasta el 31 de diciembre.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 15:46:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="61">
            <title>Se financiarán proyectos que eduquen en el ahorro y el uso responsable de energía</title>
            <link>/notas/201610/167696-energia-consumo.html</link>
            <author/>
            <description>El director nacional de Defensa del Consumidor, Fernando Blanco Muiño, dijo que a partir del
                año próximo el Gobierno financiará proyectos que presenten asociaciones de defensa de los usuarios.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 14:07:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="60">
            <title>La CAME afirma que no pagará el bono de fin de año porque ya cerró un acuerdo salarial</title>
            <link>/notas/201610/167687-came-acuerdo-salarial.html</link>
            <author/>
            <description>Su secretario general, José Bereciartúa, afirmó que la entidad no pagará los $2.000 para los
                trabajadores que impulsan el gobierno nacional y los sindicatos porque ya se cerró un acuerdo salarial
                del 19%.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:28:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="59">
            <title>La Cámara de Comercio dijo que en ese sector no habrá bono porque acordó aumento salarial</title>
            <link>/notas/201610/167682-camara-de-comercio-aumento-salarial.html</link>
            <author/>
            <description>El presidente de la Cámara Argentina de Comercio, Jorge Di Fiori, afirmó que el pago sugerido
                por el Gobierno para el sector privado quedará absorbido con el reciente aumento salarial del 19% para
                los empleados de comercio.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 12:40:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5808e857c4301.jpg" length="209345"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="58">
            <title>Fijan pautas para proteger información sobre lavado de dinero recibida de organismos extranjeros
            </title>
            <link>/notas/201610/167668-lavado-de-dinero-informacion.html</link>
            <author/>
            <description>El Ministerio de Hacienda y Finanzas Públicas modificó el procedimiento con relación a la
                información recibida por organismos externos en materia de lavado de activos y financiación del
                terrorismo, para &amp;amp;ldquo;optimizar la gestión y evitar el uso indebido de la información
                tramitada&amp;amp;rdquo;.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 11:55:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="57">
            <title>Los países latinoamericanos, abiertos a la integración económica regional</title>
            <link>/notas/201610/167659-latinoamerica-integracion-economica-regional.html</link>
            <author/>
            <description>La integración económica regional tiene una adhesión del 77% de los latinoamericanos, señala un
                relevamiento, que indica además que, en su mayoría, los países consideran que la inversión extranjera es
                beneficiosa.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:32:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="56">
            <title>Buryaile inició su gira comercial por Rusia para la apertura de mercados con la unión euroasiática
            </title>
            <link>/notas/201610/167605-argentina-rusia-union-euroasiatica-mercados-produccion-ricardo-buryaile.html
            </link>
            <author/>
            <description>El ministro de Agroindustria se reunió en Moscú con su par ruso en la cual se discutió la
                apertura de mercados en la Unión Euroasiática, compuesta por el mencionado país junto a Armenia,
                Bielorrusia, Kirguistán, Kazajistán, Turkmenistán y Uzbekistán, para productos argentinos.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 20:06:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="55">
            <title>Llegó el primer embarque de carne vacuna argentina a Canadá tras 15 años de cierre de ese mercado
            </title>
            <link>/notas/201610/167602-aftosa-argentina-canada-omc-carne.html</link>
            <author/>
            <description>Canadá importa unas 250 mil toneladas anuales, con lo que la Cancillería consideró que nuestro
                país puede volver a tener una &amp;amp;ldquo;participación importante&amp;amp;rdquo; en el mercado
                canadiense, abastecido por Estados Unidos, Australia, Nueva Zelanda y Uruguay.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 19:27:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/07/578000d18d0b8.jpg" length="81380"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="54">
            <title>La AFIP reglamentó las modificaciones de la de la Ley Pyme y entidades elogiaron los beneficios
            </title>
            <link>/notas/201610/167591-afip-pymes-creditos-iva-inversion-empresas.html</link>
            <author/>
            <description>A partir de las resoluciones publicadas en el Boletín Oficial, las pymes podrán acceder a los
                beneficios, registrándose online en la página web www.afip.gob.ar/pymes, y percibirán un alivio fiscal a
                través de la eliminación del impuesto a la Ganancia Mínima Presunta.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 18:35:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f2c4ba62b6f.jpg" length="409336"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="53">
            <title>La facturación en supermercados y shoppings creció por debajo de la inflación</title>
            <link>/notas/201610/167590-came-consumo-copal-indec.html</link>
            <author/>
            <description>Las ventas de los super avanzaron durante agosto 21,2% en términos interanuales, y en los
                grandes centros de compra 12.6%, informó el Indec, variaciones que estuvieron por debajo de los niveles
                de inflación registrados por las agencias estatales.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 18:33:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57e5026b3dfc8.jpg" length="165734"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="52">
            <title>La Justicia aceptó la apelación del Gobierno contra un fallo que intentaba frenar tarifas
                eléctricas
            </title>
            <link>/notas/201610/167570-fallo-tarifas-electricas.html</link>
            <author/>
            <description>El gobierno nacional obtuvo la aceptación de su apelación, con efecto suspensivo sobre el fallo
                que había dictado el juez Oscar Alberto Papavero, del Tribunal en lo Civil y Comercial Contencioso
                Administrativo N° 1 de San Martín, que el 6 de octubre había admitido un amparo contra la adecuación del
                cuadro tarifario eléctrico.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 16:04:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="51">
            <title>PAMI reforzará las medidas para evitar fraudes con medicamentos</title>
            <link>/notas/201610/167558-pami-medicamentos.html</link>
            <author/>
            <description>Prevé hacer frente a sus dificultades presupuestarias y mejorar la atención a los afiliados a
                partir de un salto de modernización que incluye la universalización de las recetas electrónicas a fines
                de este año y sumar en 2017 sistemas biométricos de identificación de los beneficiarios.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 15:12:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5807b90183e19.jpg" length="236705"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="50">
            <title>El Enargas oficializó los nuevos criterios para ser beneficiario de la tarifa social</title>
            <link>/notas/201610/167499-enargas-tarifa-social.html</link>
            <author/>
            <description>Podrán acceder a la tarifa social los jubilados o pensionados o trabajadores en relación de
                dependencia que perciban una remuneración bruta menor o igual a dos Salarios Mínimos, y monotributistas
                cuyo ingreso anual no supere en dos veces el Salario Mínimo Vital y Móvil.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 09:51:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="49">
            <title>Lacunza e intendentes bonaerenses continuaron las reuniones para tratar el Presupuesto 2017</title>
            <link>/notas/201610/167464-provincia-buenos-aires-presupueso-2017-hernan-lacunza-intendentes.html</link>
            <author/>
            <description>El ministro de Economía de Buenos Aires, Hernán Lacunza, continuó con las reuniones con
                intendentes bonaerenses, iniciadas ayer, en la que abordaron la relación fiscal entre provincia y
                municipios, cambios impositivos y coparticipación.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 21:31:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="48">
            <title>Sturzenegger: "Estamos a tiro de lograr una inflación del 12% al 17% el año próximo"</title>
            <link>
                /notas/201610/167444-banco-central-federico-sturzenegger-argentina-inflacion-precios-complimientos-de-metas.html
            </link>
            <author/>
            <description>El presidente del BCRA se mostró "muy conforme" con lo realizado en lo que va del año en la
                lucha contra la inflación y señaló que "el crecimiento actual de los precios, a tasa anualizada, es
                menor al 20%".
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:59:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/575abc38e4435.jpg" length="52345"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="47">
            <title>El 33,4% de los trabajadores está "en negro"</title>
            <link>/notas/201610/167431-empleo-indec.html</link>
            <author/>
            <description>El ministro de Trabajo, Jorge Triaca, había anticipado a mediados de septiembre que la
                informalidad alcanzaba a un tercio de los trabajadores y que "el desafío que plantea el presidente
                Mauricio Macri es generar inversiones para la creación de empleos".&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 17:46:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57c7fc629a5c7.jpg" length="618962"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="46">
            <title>Los precios mayoristas y el costo de la construcción subieron 0,4% durante septiembre</title>
            <link>/notas/201610/167424-indec-precios-mayoristas-septiembre.html</link>
            <author/>
            <description>Lo informó el Indec. El organismo dio cuenta que los Precios Mayoristas acumularon en lo que va
                del año un alza del 31,3%, y el Costo de la Construcción, una suba del 23,6%.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 16:34:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58067ad53a47f.jpg" length="325713"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="45">
            <title>El Presupuesto 2017 se debatirá en Diputados el 2 de noviembre</title>
            <link>/notas/201610/167411-presupuesto-2017-diputados.html</link>
            <author/>
            <description>El proyecto tendrá dictamen de comisión el próximo 27 de octubre y se tratará el 2 de noviembre
                en el recinto, luego de los consensos logrados este lunes por la noche en conversaciones con los
                gobernadores.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 15:40:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58066ed891065.jpg" length="176863"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="44">
            <title>Pronostican que la Argentina podría alcanzar en cinco años el autoabastecimiento de gas</title>
            <link>/notas/201610/167399-argentina-autoabatecimiento-hidrocarburos.html</link>
            <author/>
            <description>El Instituto Argentino del Petróleo y Gas (IAPG) puntualizo que con una inversión de u$s
                100.000 millones en ese período, además se lograría ampliar fuertemente la producción de petróleo.&lt;br
                /&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 14:46:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57ffaa4445df9.jpg" length="126521"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="43">
            <title>"El empleo no vendrá del Estado ni de las empresas grandes, sino de las pymes"</title>
            <link>/notas/201610/167385-mayer-empleo-pymes.html</link>
            <author/>
            <description>Lo aseguró el secretario de Emprendedores y Pymes, Mariano Mayer, quien además sostuvo que se
                precisan entre 200.000 y 300.000 nuevas pymes. &lt;br /&gt;
                &lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:20:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="42">
            <title>Un acuerdo entre Canadá y Argentina dará transparencia a la industria minera</title>
            <link>/notas/201610/167378-mineria-acuerdo-canada-argentina.html</link>
            <author/>
            <description>El acuerdo que firmaron la Cámara Argentina de Empresarios Mineros y la Cámara Minera de
                Canadá, darán un grado de transparencia muy importante para todas las empresas de la industria que
                trabajan en el país, evaluó el presidente del Servicio Nacional de Geología Minera Argentina, Julio
                César Ríos Gómez.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:05:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="41">
            <title>Dow Argentina invertirá con YPF u$s 2 mil millones en el desarrollo de shale gas en Vaca Muerta
            </title>
            <link>/notas/201610/167375-dow-argentina-ypf-vaca-muerta.html</link>
            <author/>
            <description>El presidente de Dow Argentina, Gastón Remy, anticipó que en los próximos años las inversiones
                previstas por la compañía asociada a YPF para el desarrollo total del área de gas no convencional &amp;amp;ldquo;El
                Orejano&amp;amp;rdquo;, en Vaca Muerta, ascenderá a u$s 2.000 millones.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 12:44:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/55db195b33a83.jpg" length="74288"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="40">
            <title>La demanda de energía eléctrica bajó 1,8% en septiembre</title>
            <link>/notas/201610/167361-baja-demanda-energia-electrica.html</link>
            <author/>
            <description>El informe de Fundalec detalla el descenso de la demanda en el mes de septiembre a pesar de que
                "las temperaturas fueron levemente inferiores a las registradas en 2015".
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 11:58:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58063ab5526ba.jpg" length="97940"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="39">
            <title>Laspina: "El diálogo social es para fijar lineamientos de largo plazo"</title>
            <link>/notas/201610/167359-laspina-diputados.html</link>
            <author/>
            <description>El titular de la Comisión de Presupuesto de Diputados anticipó que la mesa de diálogo social
                convocado por el Gobierno para este miércoles es para avanzar en "lineamientos para reducir la pobreza y
                llevar adelante un plan de crecimiento sustentable".
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 11:51:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580638af3209c.jpg" length="62778"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="38">
            <title>Dejan sin efecto el límite de pesca del langostino para 2016 por la actual abundancia del recurso
            </title>
            <link>/notas/201610/167335-pesca-langostino-abundancia.html</link>
            <author/>
            <description>Así lo dispuso el Consejo Federal Pesquero a través de la resolución 11/2016, publicada en el
                Boletín Oficial. Es por la actual abundancia del recurso.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 08:53:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="37">
            <title>El Gobierno sale nuevamente al mercado para financiarse con un bono en pesos</title>
            <link>/notas/201610/167318-gobierno-mercado-financiamiento-bono-pesos.html</link>
            <author/>
            <description>La Secretaría de Finanzas saldrá el jueves a tomar dinero al mercado a través de la colocación
                de un Bono del Tesoro Nacional en pesos con ajuste por inflación y una sobre tasa del 2,25%, con
                vencimiento a abril del 2020, y una Letra del Tesoro en dólares a 98 días, que dará una tasa del 3%
                anual.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 20:42:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="36">
            <title>La actividad textil cayó 25%, pero los industriales esperan un repunte en marzo</title>
            <link>
                /notas/201610/167312-la-actividad-textil-cayo-25-pero-los-industriales-esperan-un-repunte-en-marzo.html
            </link>
            <author/>
            <description>La caída interanual en los primeros nueve meses fue debido al aumento de las importaciones y la
                retracción del mercado interno, lo que motivó el cierre de tres grandes plantas y la pérdida de unos 20
                mil puestos de trabajo, pero el sector espera un repunte hacia marzo a partir del trabajo conjunto con
                el Gobierno nacional.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 19:39:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/09/5423e9d2beb39.jpg" length="211003"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="35">
            <title>Una cadena de electrodomésticos invertirá $1.000 millones hasta 2017</title>
            <link>/notas/201610/167298-fravega-inversiones-empleo.html</link>
            <author/>
            <description>El ministro de Producción, Francisco Cabrera, recibió a directivos de Frávega, quienes le
                anunciaron que el año que viene la compañía finalizará su plan de inversión por más de $1.000 millones y
                que contratará 300 trabajadores para fin de este año.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 17:33:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580536062c806.jpg" length="337092"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="34">
            <title>"Estamos trabajando activamente para traer inversiones a Vaca Muerta"</title>
            <link>/notas/201610/167250-ypf-vaca-muerta.html</link>
            <author/>
            <description>El presidente de YPF, Miguel Ángel Gutiérrez, lo aseguró al firmar un acuerdo con el gobierno
                de la provincia para desarrollar dos áreas de gas no convencional y nueve exploraciones por una
                inversión de u$s 452 millones, en la formación geológica neuquina.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 17:22:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5804e89cd2e74.jpg" length="70496"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="33">
            <title>Comenzó la precalificación de empresas para la construcción del túnel de Agua Negra</title>
            <link>/notas/201610/167276-agua-negra-argentina-chile.html</link>
            <author/>
            <description>Autoridades chilenas y argentinas iniciaron el proceso de precalificación de las empresas que
                se postularon para la construcción del túnel de Agua Negra entre la provincia de San Juan y la región
                chilena de Coquimbo, con una extensión de casi 14 kilómetros, una inversión de 1.475 millones de dólares
                y un plazo de ejecución que concluirá en marzo de 2017.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:27:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="32">
            <title>Para Malcorra, "el mayor riesgo" es la combinación de "inseguridad alimentaria y cambio climático"
            </title>
            <link>/notas/201610/167267-malcorra-inseguridad-alimentaria-cambio-climatico.html</link>
            <author/>
            <description>La canciller lo aseguró en la Organización de Naciones Unidas para la Alimentación y
                Agricultura, al tiempo que pidió que los alimentos lleguen a aquellos que los necesitan y ratificó "el
                compromiso" del presidente Macri en la lucha por el ambiente.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:00:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58021a2ce9167.jpg" length="43163"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="31">
            <title>La Argentina y Chile eliminarán la doble imposición tributaria a partir de 2017</title>
            <link>/notas/201610/167253-impuestos-argentina-chile.html</link>
            <author/>
            <description>Acordaron la puesta en marcha del convenio bilateral para eliminar la doble imposición en
                relación a los impuestos sobre la Renta y sobre el Patrimonio, y la incorporación del estándar actual de
                la OCDE sobre intercambio de información impositiva con el objetivo de prevenir la evasión y elusión
                fiscal.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 12:47:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="30">
            <title>FAO: El sector agrícola debe hacer más para combatir el cambio climático</title>
            <link>/notas/201610/167251-fao-sector-agricola-cambio-climatico-estado-mundial-de-la-agricultura-2016.html
            </link>
            <author/>
            <description>El sector agrícola debe hacer más para combatir el cambio climático, mientras se esfuerza en
                superar su impacto, según la última edición del informe sobre El estado mundial de la agricultura y la
                alimentación 2016 que elabora la Organización de las Naciones Unidas para la Alimentación y la
                Agricultura (FAO).
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 12:01:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5804e8faafed0.jpg" length="248763"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="29">
            <title>"Estamos trabajando activamente para traer inversiones a Vaca Muerta"</title>
            <link>/notas/201610/167250-ypf-vaca-muerta.html</link>
            <author/>
            <description>El presidente de YPF, Miguel Ángel Gutiérrez, lo aseguró al firmar un acuerdo con el gobierno
                de la provincia para desarrollar dos áreas de gas no convencional y nueve exploraciones por una
                inversión de u$s 452 millones, en la formación geológica neuquina.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 11:58:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5804e89cd2e74.jpg" length="70496"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="28">
            <title>El sector agroalimentario mantiene su nivel de liquidación de divisas</title>
            <link>/notas/201610/167237-sector-agroalimentario-liquidacion-de-divisas.html</link>
            <author/>
            <description>El sector agroalimentario exportador liquidó la semana pasada divisas por u$s 301,1 millones,
                informó este lunes la Cámara de la Industria Aceitera de la República Argentina (CIARA) y el Centro de
                Exportadores de Cereales (CEC).
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 09:45:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5804c901583db.jpg" length="192838"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="27">
            <title>El Gobierno emite deuda por $ 300 millones para financiar obras de transporte</title>
            <link>/notas/201610/167229-deuda-300-millones-financiar-obras-transporte.html</link>
            <author/>
            <description>El gobierno nacional emitió una Letra del Tesoro (Lete) por $300 millones, a 182 días de plazo
                y con vencimiento al 17 de abril próximo, que será suscripta de forma directa por el Fondo Fiduciario
                del Sistema de Infraestructura del Transporte (Ffsit).&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 08:40:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="26">
            <title>Prat Gay viaja a Chile para impulsar el túnel binacional en San Juan</title>
            <link>/notas/201610/167224-prat-gay-chile-tunel-binacional-paso-de-agua-negra-san-juan.html</link>
            <author/>
            <description>La construcción del túnel Internacional Paso de Agua Negra, en San Juan, obra que demandará una
                inversión de u$s 1.600, representa uno de los proyectos de infraestructura más importantes del país, y
                será financiado por el Banco Interamericano de Desarrollo (BID).
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 07:14:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f26a2aa4e08.jpg" length="71628"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="25">
            <title>Más de 1.500 banqueros latinoamericanos se reunirán en Buenos Aires</title>
            <link>/notas/201610/167211-banqueros-latinoamericanos-buenos-reunion.html</link>
            <author/>
            <description>Será para realizar ruedas de negocios y conocer las últimas tendencias en materia de negocios
                bancarios y financieros, en una cumbre que reflejará el escenario de expectativas favorables sobre la
                actualidad y el futuro de la economía argentina.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 17:46:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="24">
            <title>Evalúan con cifras dispares las ventas por el Día de la Madre</title>
            <link>/notas/201610/167181-dia-de-la-madre-ventas-came-fedecamaras.html</link>
            <author/>
            <description>Las ventas minoristas por el Día de la Madre cayeron un 4,8% para la CAME, mientras que para
                Fedecámaras crecieron un 5%.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 12:46:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f9065eeeff9.jpg" length="120536"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="23">
            <title>"Trabajamos junto al gobierno para abrir nuevos mercados", dijo CEO de Volkswagen</title>
            <link>/notas/201610/167172-ceo-volkswagen-argentina-di-si-nuevos-mercados-exportaciones-automotrices.html
            </link>
            <author>Fernando Fideleff</author>
            <description>El presidente y CEO de Volkswagen Argentina, Pablo Di Si, dijo que se buscan nuevos mercados de
                exportación que si bien no van a compensar la caída del volumen interno, van a ayudar a minimizar el
                impacto.&lt;br /&gt;
                &lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 11:21:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/560d509b9c8df.jpg" length="99443"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="22">
            <title>Inversión de U$S 200 millones para abrir en noviembre el mayor centro logístico de Sudamérica</title>
            <link>/notas/201610/167146-inversion-mayor-centro-logistica-benavidez.html</link>
            <author/>
            <description>Será inaugurado el 30 de noviembre en la localidad bonaerense de Benavídez, partido de Tigre,
                tras una inversión de u$s 200 millones en una primera etapa, sobre un total de u$s 600 millones.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 20:01:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="21">
            <title>Buscan replicar en la Argentina el modelo coreano de inserción externa competitiva</title>
            <link>
                /notas/201610/167135-afip-bid-corea-del-sur-exportaciones-importaciones-inta-inti-senasa-argentina-instituto-nacional-de-vitivinicultura-comercio-exterior-decreto.html
            </link>
            <author/>
            <description>El traslado del modelo de Corea del Sur a las condiciones nacionales se realizará con el apoyo
                del Knowledge Sharing Program (KSP), un programa de cooperación e intercambio de conocimientos que
                asesora el diseño de políticas de países socios.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 18:20:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="20">
            <title>Cabrera sostuvo que "el empresariado funciona cuando hay medidas reales"</title>
            <link>/notas/201610/167133-gobierno-nacional-produccion-francisco-cabrera-empresarios-macroeconomia.html
            </link>
            <author/>
            <description>El ministro de Producción, Francisco Cabrera, sostuvo que "el empresariado funciona cuando hay
                medidas reales" al referirse al "ordenamiento macroeconómico" implementado desde el Gobierno nacional.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 18:06:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5800d5a6f26eb.jpg" length="95997"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="19">
            <title>El pensamiento económico de la UCR desde Hipólito Yrigoyen hasta Cambiemos</title>
            <link>
                /notas/201610/167128-hidrocarburos-ucr-ypf-bcra-jubilaciones-historia-economica-politica-economica.html
            </link>
            <author>Fernando Del Corro</author>
            <description/>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 17:29:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f6d02144584.jpg" length="169223"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="18">
            <title>El valor promedio del metro cuadrado en CABA y GBA subió 152% desde 2004</title>
            <link>/notas/201610/167127-precio-metro-cuadrado-caba-suba.html</link>
            <author/>
            <description>Para su informe, la Universidad Torcuato Di Tella relevó en la Región Metropolitana de Buenos
                Aires más de 15.000 terrenos en los últimos 14 meses, 125.000 publicaciones de ofertas de terrenos
                online procesadas y 85.000 geolocalizaciones.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 17:17:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f3c5923ddad.jpg" length="539747"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="17">
            <title>Empresarios del Chaco alertan que sólo el 1% de las compras fronterizas pagan impuestos</title>
            <link>
                /notas/201610/167120-brasil-chaco-contrabando-formosa-paraguay-uruguay-impuestos-argentina-empresarios-misiones-federacion-comercio-fronterizo-contrabando.html
            </link>
            <author/>
            <description>"El contrabando hormiga desde la ciudades fronterizas hacia nuestro país perjudica a la
                economía y daña al empleo argentino", consideró el presidente de Federación Económica de Chaco, Sergio
                López.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 16:01:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="16">
            <title>Los analistas creen que las tasas de interés se mantendrán estables en las próximas semanas</title>
            <link>
                /notas/201610/167119-banco-central-banco-ciudad-deuda-externa-dolar-bcra-puente-tasas-de-interes-lebac.html
            </link>
            <author/>
            <description>La colocación de deuda que el Gobierno realizó el jueves pasado, por la cual obtuvo alrededor
                de u$s 5.000 millones, detendrá por algunas semanas la estrategia del Banco Central de reducir la tasa
                de interés que paga por las Letras denominadas Lebac, actualmente en 25,75%.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 15:58:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="15">
            <title>Argentina mejoró mucho el ambiente de negocios y de atracción de inversiones, opinan en Brasil
            </title>
            <link>/notas/201610/167118-argentina-mejora-ambiente-negociosatraccion-inversiones-opinan-brasil.html</link>
            <author/>
            <description>Lo afirmo el viceministro de Comercio Exterior y Mercosur brasileño, Fernando Furlan, en su
                paso por CABA, y aseguró que ambos países pueden ofertar, en forma conjunta sus productos, &amp;amp;ldquo;de
                alto valor agregado&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 15:54:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="14">
            <title>YPF invertirá U$S 452 millones de dólares en nuevos pozos no convencionales en Vaca Muerta</title>
            <link>/notas/201610/167117-hidrocarburos-neuquen-vaca-muerta-ypf.html</link>
            <author/>
            <description>La petrolera y su subsidiaria Y-Sur desarrollarán nuevos pozos y exploraciones, mediante un
                acuerdo que se firmará el lunes con el gobierno de Neuquén.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 15:50:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/569f8987901b0.jpg" length="53206"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="13">
            <title>Se redujo el empleo privado en 118.079 personas en el primer semestre</title>
            <link>/notas/201610/167070-empleo-privado-primer-trimestre-indec.html</link>
            <author/>
            <description>El Indec difundió la estimación provisoria de los puestos de trabajo del sector privado al
                cierre de ese período, que alcanzó los 6.419.868. Significa una caída de 1% respecto a igual trimestre
                del año anterior.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 09:31:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="12">
            <title>Lacroze: "Este es un Gobierno que quiere ir hacia un mercado libre y Shell apoya esa dirección"
            </title>
            <link>/notas/201610/167039-economia-idea-shell.html</link>
            <author/>
            <description>Así lo expresó el presidente de Shell Argentina, en una entrevista que le realizó la agencia
                Télam, durante la tercera jornada del coloquio 52º IDEA que se desarrolla en la ciudad de Mar del Plata.
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 22:01:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="11">
            <title>Sturzenegger y un grupo de economistas coincidieron en que la inflación deja de ser la preocupación
                central en la economía
            </title>
            <link>/notas/201610/167019-coloquio-idea-federico-sturzenegger-economistas-inflacion-produccion.html</link>
            <author/>
            <description>El presidente del Banco Central y economistas privados coincidieron el el análisis y
                reafirmaron que la estabilidad de los precios permitirá un crecimiento más sostenido de la producción.
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 18:35:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f3e31864059.jpg" length="54242"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="10">
            <title>Promociones y descuentos impulsan las ventas por el Día de la Madre</title>
            <link>/notas/201610/167010-consumo-dia-de-la-madre-descuentos.html</link>
            <author/>
            <description>Las ventas están generando renovadas expectativas en los comercios minoristas que observan un
                repunte por la fecha, con especial preferencia por las promociones, beneficios y descuentos que pueden
                ofrecer las marcas, bancos y tarjetas de crédito.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 17:25:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58014108e9793.jpg" length="283053"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="9">
            <title>Argentina y Holanda firman acuerdos de cooperación en asuntos hídricos</title>
            <link>/notas/201610/167006-asuntos-hidricos-argentina-holanda.html</link>
            <author/>
            <description>Como parte de la segunda misión holandesa en manejo de recursos hídricos y prevención de
                inundaciones, la delegación rubricó documentos de cooperación con el Gobierno argentino.
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 16:55:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="8">
            <title>Empresarios y funcionarios argentinos y brasileños coincidieron en ofrecer juntos sus productos a
                terceros mercados
            </title>
            <link>/notas/201610/166999-argentina-brasil-productos-mercados-terceros-paises.html</link>
            <author/>
            <description>La delegación de empresarios brasileños más grande de los últimos años, llegada en una misión
                de inversión a Buenos Aires junto a funcionarios del gobierno de Temer, manifestó con sus pares
                argentinos la importancia de salir juntos a ofrecer productos del Mercosur.
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 16:31:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58013b9ac0ca1.jpg" length="102150"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="7">
            <title>Diferencias entre Argentina y Brasil sobre la conveniencia del acuerdo entre el Mercosur y la UE
            </title>
            <link>/notas/201610/166993-acuerdo-mercosur-ue-argentina-brasil.html</link>
            <author/>
            <description>Las diferencias entre Argentina y Brasil sobre tratados comerciales del Mercosur con otros
                bloques quedaron en evidencia cuando el viceministro de Comercio Exterior brasileño, Fernando Furlan, el
                ex ministro de Desarrollo, Industria y Comercio Exterior de ese país Luiz Furlan, y el presidente de la
                Asociación Empresaria Argentina (AEA), Luis Pagani, disintieron respecto de si el Mercado Común del Sur
                debe acercarse a la Unión Europea o al eje China-India.
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 16:03:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="6">
            <title>Buryaile en Italia: Argentina "alimentará a 600 millones de personas en el mundo"</title>
            <link>/notas/201610/166982-buryaile-agroindustria-italia.html</link>
            <author/>
            <description>El ministro de Agroindustria lo sostuvo al encabezar en Roma la Muestra Argentina de Maquinaria
                Agrícola y Siembra Directa. Lo atribuyó a la siembra directa y a la elaboración de tecnologías para la
                producción agropecuaria.
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 14:37:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58011ff8c7fd9.jpg" length="303202"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="5">
            <title>Quintana aseguró que el proceso de inversiones reales ya comenzó</title>
            <link>/notas/201610/166960-mario-quintana-inversiones.html</link>
            <author/>
            <description>El secretario de Coordinación Interministerial de la Jefatura de Gabinete de Ministros remarcó
                que hay en marcha "cientos de proyectos de inversión".
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 13:01:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="4">
            <title>"Estamos en un escenario de no crecimiento de la inflación"</title>
            <link>/notas/201610/166949-todesca-inflacion-ipc.html</link>
            <author/>
            <description>Lo aseguró el titular del Indec, aunque aclaró que el aumento de la tarifa de gas implementado
                en octubre puede generar una suba del índice de precios al consumidor para este mes.
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 12:00:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5800f41dd6768.jpg" length="375947"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="3">
            <title>Los titulares de seguros en el exterior podrán ingresar al blanqueo sin ser sancionados</title>
            <link>/notas/201610/166945-blanqueo-seguros.html</link>
            <author/>
            <description>La resolución 3944/16 de la AFIP publicada en el Boletín Oficial habilita en el Sinceramiento
                Fiscal el "rescate anticipado de los seguros de vida con capitalización antes del 31 de marzo de 2017,
                aunque con fecha al 22 de julio, sin penalización".
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 11:43:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="2">
            <title>Cabrera, sobre inflación: "Es una victoria haber acertado con el diagnóstico y las medidas"</title>
            <link>/notas/201610/166928-cabrera-coloquio-idea.html</link>
            <author/>
            <description>El ministro de Producción estimó además que en el 2017 Argentina crecerá "por arriba de las
                estimaciones del Presupuesto, cerca del 5 por ciento de crecimiento económico anual&amp;amp;rdquo;.
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 09:52:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5800d5a6f26eb.jpg" length="95997"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="1">
            <title>Abad afirmó que el blanqueo se lanzó en el momento adecuado</title>
            <link>/notas/201610/166922-abad-blanqueo.html</link>
            <author/>
            <description>El titular de la AFIP afirmó que el régimen de sinceramiento fiscal se lanzó en el momento
                adecuado, porque se alinearon todas las prácticas internacionales de intercambio de información.
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 09:31:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5800d0e49f091.jpg" length="50134"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>