<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
     version="2.0">
    <channel>
        <title>Política - Télam</title>
        <link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
        <description>Telam - RSS de Últimas Noticias</description>
        <medio>5</medio>
        <seccion>2</seccion>
        <rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
        <item id="171">
            <title>Cambiemos lanza finalmente su mesa nacional el próximo jueves</title>
            <link>/notas/201610/167879-macri-carrio-sanz-mesa-nacional-cambiemos.html</link>
            <author/>
            <description>El presidente Mauricio Macri y los cofundadores de Cambiemos, Elisa Carrió (CC-ARI) y Ernesto
                Sanz (UCR) lanzarán la Mesa Nacional de la coalición gobernante, luego del retraso provocado al
                suspenderse el encuentro anterior por motivos de salud de la diputada.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 18:22:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="170">
            <title>Un "abrazo simbólico al juez Carlos Rozanski en La Plata</title>
            <link>/notas/201610/167875-abrazo-simbolico-rozanski-la-plata.html</link>
            <author/>
            <description>El acto se llevó a cabo cuando el magistrado asistía a la Facultad de Periodismo y Comunicación
                Social de la Universidad Nacional de La Plata a oficiar como jurado de una tesis doctoral.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 17:53:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f689bf93561.jpg" length="299806"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="169">
            <title>Presentaron en el Obelisco la plataforma "Ahora Buenos Aires"</title>
            <link>/notas/201610/167874-itai-hagman-patria-grande-plataforma-ciudadana.html</link>
            <author/>
            <description>La iniciativa, de la que participan organizaciones sociales, políticas y culturales, busca
                recoger la opinión de los porteños para "construir otro modelo de Ciudad".
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 17:49:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="168">
            <title>El general de brigada Yofre está a cargo de la seguridad de Macri y su familia</title>
            <link>/notas/201610/167797-presidente-custodia-vuelve-a-casa-militar.html</link>
            <author/>
            <description>El jefe de la Casa Militar de la Presidencia, general de brigada José Luis Yofre, asumió la
                responsabilidad sobre la seguridad del Presidente y sus familiares directos, de acuerdo a la decisión
                del mandatario, que hizo que el Ministerio de Seguridad le devuelva esa atribución a la Casa Militar.&lt;br
                /&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 15:30:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="167">
            <title>Amplían la acusación contra Cristina Kirchner por irregularidades en las obras públicas</title>
            <link>/notas/201610/167844-acusacion-cristina-kirchner-irregularidades-obras-publicas.html</link>
            <author/>
            <description>Los fiscales Gerardo Pollicita e Ignacio Mahiques ampliaron la imputación contra la ex
                presidenta, en la causa en la que fue citada a declaración indagatoria por irregularidades en la
                adjudicación de obra pública al detenido empresario Lázaro Báez, según el dictamen entregado al juez
                federal Julián Ercolini.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:28:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="166">
            <title>El Gobierno desactivó el programa "Argentina sonríe"</title>
            <link>/notas/201610/167840-programa-argentina-sonrie-baja-gobierno.html</link>
            <author/>
            <description>Una denuncia penal por irregularidades detectadas en la ejecución del programa recayó en el
                juzgado a cargo de Sergio Torres. El plan de salud bucodental, desde su creación en diciembre del 2014,
                fue dirigido por Rocío García, esposa de Máximo Kirchner.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:49:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580a497d20e71.jpg" length="329687"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="165">
            <title>Macri apoyó a Vidal y dijo que la provincia estará cada día mejor</title>
            <link>/notas/201610/167798-actividad-presidencial.html</link>
            <author/>
            <description>El Presidente volvió a mostrarse con la gobernadora bonaerense, a quien elogió al sostener que
                "la provincia va a estar cada día un poco mejor sobre todo si ponemos nuestro granito de arena" para
                acompañar a la mandataria.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:48:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="164">
            <title>El poder Ejecutivo envió al Congreso el proyecto para limitar los superpoderes</title>
            <link>/notas/201610/167823-poder-ejecutivo-congreso-superpoderes.html</link>
            <author/>
            <description>El proyecto propone reformar el artículo 37 de la ley de Administración Financiera para limitar
                los denominados superpoderes, y establece un 10% como tope para reasignar recursos del Presupuesto para
                2017, un 7,5 para 2018 y 5% para 2019 y los años siguientes.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:27:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="163">
            <title>Nació la tercera nieta de Cristina Kirchner</title>
            <link>/notas/201610/167827-nacimiento-nieta-cristina-kirchner.html</link>
            <author/>
            <description>La recién nacida, hija de Máximo nació a las 7 de la mañana en el sanatorio privado Medisur de
                la ciudad santacruceña de Río Gallegos.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:16:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="162">
            <title>Tonelli defendió la boleta única electrónica: "No hay vulnerabilidad, son fantasías"</title>
            <link>/notas/201610/167824-tonelli-boleta-unica-electronica.html</link>
            <author/>
            <description>El diputado nacional del PRO dijo que &amp;amp;ldquo;no hay vulnerabilidades&amp;amp;rdquo;
                detectadas en el sistema que el gobierno quiere implementar en todo el país a partir de los comicios de
                2017 y desestimó las versiones que señalan que se puede adulterar el sistema.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:02:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580a31b2c5a04.jpg" length="52043"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="161">
            <title>El poder Ejecutivo envió al Congreso el proyecto para limitar los superpoderes</title>
            <link>/notas/201610/167823-poder-ejecutivo-congreso-superpoderes.html</link>
            <author/>
            <description>El proyecto propone reformar el artículo 37 de la ley de Administración Financiera para limitar
                los denominados superpoderes, y establece un 10% como tope para reasignar recursos del Presupuesto para
                2017, un 7,5 para 2018 y 5% para 2019 y los años siguientes.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:01:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="160">
            <title>Insfrán denunció "operaciones políticas" en una causa por un cargamento de marihuana</title>
            <link>/notas/201610/167813-marihuana-formosa-insfran-denuncia.html</link>
            <author/>
            <description>El gobernador de Formosa se desligó "cualquier tipo de vinculación" familiar en la causa
                judicial que investiga la detención en las rutas provinciales de un camión, supestamente propiedad de un
                familiar suyo, que transportaba gran cantidad de marihuana.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 10:28:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580a1ac7caf17.jpg" length="181823"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="159">
            <title>Piden reabrir la causa contra Boudou por insertar datos falsos en su DNI</title>
            <link>/notas/201610/167812-boudou-datos-falsos-dni.html</link>
            <author/>
            <description>El fiscal ante la Cámara Federal de Casación Penal, Raúl Plée, sostuvo ante el máximo tribunal
                penal del país que debe reabrirse una causa penal contra el ex vicepresidente y revocarse su
                sobreseimiento.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 10:25:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580a17f0086e3.jpg" length="172416"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="158">
            <title>Confirman la prisión preventiva para el sindicalista Omar "Caballo" Suárez</title>
            <link>/notas/201610/167805-somu-omar-caballo-suarez.html</link>
            <author/>
            <description>La Cámara Federal porteña confirmó la prisión preventiva del ex titular del SOMU, ante la
                "existencia de claros riesgos" para la causa judicial en la que está procesado por asociación ilícita,
                en caso de concederle la libertad, según el fallo de la sala I del Tribunal de Apelaciones.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 09:49:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580a10b859fd4.jpg" length="99966"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="157">
            <title>Macri encabeza el acto por el bicentenario de una escuela de San Miguel del Monte</title>
            <link>/notas/201610/167798-actividad-presidencial.html</link>
            <author/>
            <description>El Presidente presidirá el acto central en la Escuela N°1. Previamente encabezará en la Casa de
                Gobierno una reunión de coordinación con miembros de su gabinete.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 08:55:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/580a020b24845.jpg" length="73431"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="156">
            <title>La custodia del Presidente vuelve a la Casa Militar</title>
            <link>/notas/201610/167797-presidente-custodia-vuelve-a-casa-militar.html</link>
            <author/>
            <description>El Gobierno dispuso que el servicio de protección y custodia de Mauricio Macri deje de estar a
                cargo del Ministerio de Seguridad que conduce Patricia Bullrich.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 08:37:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="155">
            <title>Crean un registro de estadística de seguridad en fronteras</title>
            <link>/notas/201610/167795-seguridad-fronteras-registro-de-estadistica.html</link>
            <author/>
            <description>El Gobierno oficializó la nueva modalidad de controles, que tendrá por finalidad obtener y
                centralizar la información de las actuaciones policiales que se registran en los Pasos Internacionales
                del país.
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 08:21:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="154">
            <title>Tierra del Fuego: vecinos y autoridades se manifestaron contra los ejercicios militares británicos en
                Malvinas
            </title>
            <link>
                /notas/201610/167783-vecinos-y-autoridades-de-tierra-del-fuego-se-manifestaron-contra-los-ejercicios-militares-britanicos-en-malvinas.html
            </link>
            <author/>
            <description>Cientos de fueguinos acompañados por funcionarios provinciales participaron esta noche de dos
                manifestaciones populares contra los ejercicios militares anunciados por el gobierno del Reino Unido en
                las Islas Malvinas, y que incluyen el lanzamiento de misiles al mar.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 23:44:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="153">
            <title>Macri encabezará a una reunión de ministros y supervisará gestión en Defensa</title>
            <link>/notas/201610/167776-gobierno-nacional-mauricio-macri-reunion-ministros-supervision-defensa.html
            </link>
            <author/>
            <description>El presidente Mauricio Macri encabezará este viernes una reunión de gobierno en la residencia
                de Olivos y mantendrá un encuentro de seguimiento de gestión con el ministro de Defensa, Julio Martínez,
                también en la quinta presidencial.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:51:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/04/5716026ff06c2.jpg" length="331237"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="152">
            <title>Las dos CTA y organizaciones sociales anunciaron una "Jornada Nacional de lucha" para el 4 de
                noviembre
            </title>
            <link>/notas/201610/167768-cta-organizaciones-sociales--jornada-nacional-de-lucha--noviembre.html</link>
            <author/>
            <description>Los titulares de la CTA de los Trabajadores y la CTA Autónoma, Hugo Yasky y Pablo Micheli,
                anunciaron la jornada de lucha, pero sus características recién se terminarán de conformar el martes y
                podrían constituir paros o movilizaciones.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:54:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="151">
            <title>La reforma electoral ingresará la semana que viene al Senado</title>
            <link>/notas/201610/167767-proyecto-reforma-electoral-ingreso-camara-de-senadores.html</link>
            <author/>
            <description>El proyecto de ley de reforma electoral que aprobó esta madrugada la Cámara de Diputados podría
                llegar al Senado recién la semana que viene, según anticiparon fuentes parlamentarias.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:45:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/07/5786912a9b781.jpg" length="784766"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="150">
            <title>Lifschitz aseguró que el "grueso de la UCR" seguirá en el Frente Progresista Cívico y Social</title>
            <link>/notas/201610/167765-miguel-lifschitz-encuentro-massa-ucr-frente-civico-santa-fe.html</link>
            <author/>
            <description>El gobernador buscó bajarle el tono al encuentro que mantuvo días atrás con el líder del Frente
                Renovador, Sergio Massa, y aseguró que es "prematuro hablar de acuerdos electorales".
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:42:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/04/571f7abd8f8a2.jpg" length="378988"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="149">
            <title>El Gobierno celebró el acuerdo para negociar un bono de fin de año</title>
            <link>/notas/201610/167752-el-gobierno-celebro-el-acuerdo-para-negociar-un-bono-de-fin-de-ano.html</link>
            <author/>
            <description>Funcionarios del gobierno nacional celebraron el acuerdo alcanzado con empresarios y gremios,
                al entender que de esta forma, &amp;amp;ldquo;los trabajadores se verán compensados&amp;amp;rdquo;
                frente a los aumentos que se registraron en la segunda mitad del año.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 18:54:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5807826af14c8.jpg" length="102048"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="148">
            <title>El cuerpo hallado en el dique Cabra Corral es del sindicalista desaparecido que trabajó para Báez
            </title>
            <link>/notas/201610/167743-cuerpo-cabra-corral-salta-sindicalista-desaparecido-baez.html</link>
            <author/>
            <description>Pertenece a Rodrigo Nardi Ríos, el sindicalista de la Uocra que trabajaba en una empresa
                constructora de Lázaro Báez, en la provincia de Santa Cruz, y que estaba desaparecido desde abril.&lt;br
                /&gt;
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 18:08:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="147">
            <title>La Corte de Brasil negó la extradición de un argentino acusado de crímenes de lesa humanidad</title>
            <link>/notas/201610/167731-brasil-niega-extradicion-salvador-siciliano-lesa-humanidad-triple-a.html</link>
            <author>Corresponsal</author>
            <description>La suprema corte brasileña lo decidió por 6 votos contra 3. Salvador Siciliano fue detenido en
                2014 en San Pablo, acusado de participar en delitos de lesa humanidad como parte de la Triple A, entre
                1973 y 1975.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 17:05:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="146">
            <title>Confirman la indagatoria de Milani en la causa en la que se investiga la desaparición del soldado
                Ledo
            </title>
            <link>/notas/201610/167721-caso-ledo-indagatoria-milani.html</link>
            <author/>
            <description>La sala I del máximo tribunal penal del país lo confirmó al rechazar dos recursos de queja
                presentados por la defensa del imputado en contra de dos resoluciones de la Cámara Federal de
                Apelaciones de Tucumán, según confirmaron fuentes judiciales.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:06:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580917d72ee39.jpg" length="199243"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="145">
            <title>El juez federal Carlos Rozanski presentó la renuncia a su cargo</title>
            <link>/notas/201610/167719-renuncio-juez-carlos-rozanski.html</link>
            <author/>
            <description>El presidente del Tribunal Oral Federal 1 de La Plata renunció al cargo en un escrito que
                presentó ante el Ministerio de Justicia de la Nación.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:04:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="144">
            <title>Ernesto Martínez justificó su voto contra la paridad de género: "Esa ley tiene olor a corporación"
            </title>
            <link>/notas/201610/167711-ernesto-martinez-paridad-de-genero-voto-diputados.html</link>
            <author/>
            <description>El senador nacional de Córdoba por Cambiemos consideró que se debe sumar a las mujeres a las
                listas "por su valía y no por cupo".&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 15:29:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="143">
            <title>El Partido Obrero recordó a Mariano Ferreyra</title>
            <link>/notas/201610/167709-mariano-ferreyra-aniversario-homenaje.html</link>
            <author/>
            <description>Un centenar de dirigentes y militantes participaron del acto por el sexto aniversario del
                asesinato del joven a manos de una patota de la Unión Ferroviaria y lanzaron críticas a sectores del
                kirchnerismo, a los que acusaron de buscar apropiarse de la figura de ese militante de izquierda.&lt;br
                /&gt;
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 15:19:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="142">
            <title>Argentina inauguró nuevo edificio para la embajada y consulado</title>
            <link>
                /notas/201610/167700-embajada-consulado-argentina-espana-madrid-inauguracion-nuevo-edificio-puerta-malcorra-margallo.html
            </link>
            <author>Corresponsal</author>
            <description>Susana Malcorra estuvo presente en la ceremonia de apertura del nuevo edificio argentino en el
                emblemático barrio de Almagro de la capital española, al que Ramón pueta llamó "la nueva casa de todos
                los argentinos".
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 14:26:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="141">
            <title>"No es tiempo de miedos ni mezquindades", les dijo Macri a los empresarios</title>
            <link>
                /notas/201610/167698-macri-empresarios-cambio-cultural-consejo-interamericano-de-comercio-y-produccion.html
            </link>
            <author/>
            <description>El presidente Mauricio Macri les dijo este jueves a los empresarios que están frente a un &amp;amp;ldquo;profundo
                cambio cultural&amp;amp;rdquo; que propone otro tipo de relación con el Estado, con reglas claras,
                igualdad ante la ley, que no haya competencia desleal y les pidió que den el ejemplo y que sean los
                primeros en plantear una agenda superadora.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 14:07:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5808ef365236b.jpg" length="272505"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="140">
            <title>Quebracho repudió los ejercicios militares en Malvinas frente a la embajada británica</title>
            <link>/notas/201610/167694-quebracho-embajada-britanica-malvinas.html</link>
            <author/>
            <description>Militantes encapuchados se manifiestan con las caras tapadas y esgrimiendo palos en las
                inmediaciones de la representación diplomática, en el barrio de Recoleta. Se colocaron vallas y hay
                carros hidrantes de la Infantería.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:52:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5808f827baf9e.jpg" length="385230"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="139">
            <title>AMIA: Canicoba Corral pidió a Irak la detención de un iraní</title>
            <link>/notas/201610/167691-canicoba-corral-detencion-irani-atentado-amia.html</link>
            <author/>
            <description>El juez federal pidió a Irak, a través de la Cancillería argentina, que detenga al ciudadano
                iraní Ali Akbar Velayati para proceder a su extradición.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:47:00 -0300</pubDate>
        </item>

        <item id="138">
            <title>Las 11 claves del proyecto de reforma electoral</title>
            <link>/notas/201610/167688-reforma-electoral-diputados-claves.html</link>
            <author/>
            <description>Los puntos salientes del proyecto, que &lt;a
                href="http://www.telam.com.ar/notas/201610/167624-diputados-boleta-electronica-aprobacion-senado-reforma-electoral.html"
                target="_blank"&gt;fue aprobado esta madrugada en la Cámara de Diputados&lt;/a&gt; y que debe ser aún
                sancionado por el Senado, antes de convertirse en ley.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:33:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5808da94150fa.jpg" length="164312"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="137">
            <title>El juez Casanello secuestró documentación vinculada a la productora de Andrea del Boca</title>
            <link>/notas/201610/167684-andrea-del-boca-documentacion-secuestro.html</link>
            <author/>
            <description>Fue en un allanamiento a un estudio contable de José Lucas Gancerain, mencionado como supuesta
                "mano derecha" del ex jefe de Gabinete kirchnerista Aníbal Fernández.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:19:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5804e40986dfe.jpg" length="39626"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="136">
            <title>La Cámara Federal dejó firme el fallo y De Vido irá juicio oral por la tragedia de Once</title>
            <link>/notas/201610/167678-camara-federal-fallo-bonadio-de-vido-juicio-oral-tragedia-once.html</link>
            <author/>
            <description>El tribunal rechazó los recursos presentados por el ex ministro de Planificación Federal, y
                dejó firme la decisión del juez federal Claudio Bonadío.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 12:23:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5808e499e567f.jpg" length="88532"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="135">
            <title>Mauricio Macri: El #NiUnaMenos va en serio</title>
            <link>/notas/201610/167673-mauricio-macri-el-niunamenos-va-en-serio.html</link>
            <author/>
            <description>En diálogo con periodistas uruguayos, el Presidente se refirió a la marcha contra la violencia
                de género y a la relación entre Argentina y Uruguay.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 11:57:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580754c00006f.jpg" length="82404"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="134">
            <title>Cambiemos logró la media sanción con apoyo del massismo y el bloque Justicialista</title>
            <link>/notas/201610/167670-diputados-reforma-electoral-cambiemos-massismo-bloque-justicialista.html</link>
            <author/>
            <description>El oficialismo de Diputados &lt;a
                href="http://www.telam.com.ar/notas/201610/167624-diputados-boleta-electronica-aprobacion-senado-reforma-electoral.html"
                target="_blank"&gt;logró aprobar el proyecto de reforma electoral&lt;/a&gt; por 152 votos a favor y 75
                en contra.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 11:48:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="133">
            <title>Yasky: "Lo del bono de fin de año es un paquetito de humo"</title>
            <link>/notas/201610/167669-bono-fin-de-ano-yasky.html</link>
            <author/>
            <description>El titular de la CTA considera que "es algo inconsistente, un real paquetito de humo", donde
                además "se cerró la posibilidad de una reapertura de las paritarias y no se habló de los despedidos".
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 11:47:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57ff83efc2af1.jpg" length="89877"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="132">
            <title>Zabaleta negó que el grupo Esmeralda vaya contra la FAM: "No vamos a ser parte del debilitamiento de
                nada"
            </title>
            <link>
                /notas/201610/167667-zabaleta-nego-que-el-grupo-esmeralda-vaya-contra-la-fam-no-vamos-a-ser-parte-del-debilitamiento-de-nada.html
            </link>
            <author/>
            <description>El intendente de Hurlingham, Juan Zabaleta, negó que la creación de una agencia de municipios
                propuesta por el gobierno nacional apunte a desgastar la Federación Argentina de Municipios (FAM), que
                encabeza su par de La Matanza, Verónica Magario, y aseguró que desde el Grupo Esmeralda que integra no
                serán parte "del debilitamiento de nada&amp;amp;rdquo;.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 11:33:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5808d70e2b7f5.jpg" length="43719"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="131">
            <title>De Vido pidió la nulidad de su indagatoria por Lafsa y Jaime fue citado para el 25 de octubre</title>
            <link>
                /notas/201610/167666-de-vido-pidio-la-nulidad-de-su-indagatoria-por-lafsa-y-jaime-fue-citado-para-el-25-de-octubre.html
            </link>
            <author/>
            <description>El ex ministro de Planificación Federal Julio De Vido planteó la nulidad de su citación a
                declaración indagatoria prevista para hoy en la causa donde está acusado por el multimillonario gasto
                para crear y mantener Lafsa, una línea aérea estatal que jamás prestó servicios.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 11:29:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57e40b68cdcc5.jpg" length="110380"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="130">
            <title>Se demora la decisión sobre el embargo a Florencia Kirchner</title>
            <link>/notas/201610/167665-embargo-florencia-kirchner-camara-federal.html</link>
            <author/>
            <description>La apelación por el embargo de los más de cuatro millones de dólares que guardaba la hija de la
                ex presidenta en una caja de seguridad del Banco Galicia y sobre sus cuentas bancarias será resuelta con
                intervención de un camarista ajeno a la sala I de la Cámara Federal, ante el desacuerdo de sus actuales
                dos integrantes.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 11:22:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="129">
            <title>Las Pymes aseguran que no pueden pagar el bono y lamentaron no ser convocados a la mesa de diálogo
            </title>
            <link>/notas/201610/167638-pymes-bono-fin-de-ano.html</link>
            <author/>
            <description>Las pequeñas y medianas empresas advirtieron que no podrán pagar el bono de fin de año "sin la
                asistencia del Estado", al tiempo que se quejaron por no haber sido convocadas a la negociación que
                reunió a funcionarios nacionales, sindicalistas y empresarios. Los emprendedores también expresaron su
                rechazo.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:20:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57eaa268b26fa.jpg" length="141539"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="128">
            <title>Desde UPCN confirman el bono de fin de año para los estatales</title>
            <link>/notas/201610/167654-rodriguez-estatales-bono-fin-de-ano.html</link>
            <author/>
            <description>El secretario adjunto de la CGT y titular de la Unión Personal Civil de la Nación (UPCN),
                Andrés Rodríguez, ratificó que los trabajadores lo cobrarán, como compensación por la inflación
                registrada en los últimos meses, al asegurar que "la confirmación de que los estatales nacionales van a
                tener un bono está acordada".&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:10:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5808c3de16689.jpg" length="67808"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="127">
            <title>El bono compensa a los trabajadores, dijo Triaca</title>
            <link>/notas/201610/167650-bono-triaca-compensacion-inflacion.html</link>
            <author/>
            <description>El ministro de Trabajo afirmó que el bono de fin de año, además de compensar a los
                trabajadores, permitirá "arrancar el 2017 con una inflación más controlada y que la paritaria no lleve
                el arrastre de la inflación anterior".&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 09:46:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57d019d3c953b.jpg" length="320932"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="126">
            <title>Quintana: el Gobierno no implementará medidas para suspender los despidos</title>
            <link>/notas/201610/167641-quintana-el-gobierno-no-implementara-medidas-para-suspender-los-despidos.html
            </link>
            <author/>
            <description>El vicejefe de Gabinete, Mario Quintana, dijo que "ni por ley ni por decreto" el Gobierno
                implementará una medida que suspenda los despidos en el ámbito privado y estatal porque "no cree en esas
                herramientas, que producen un efecto totalmente contrario" y que actúan generando "una situación de
                pánico que no se condice con la realidad, porque desde enero pasado el empleo se está recuperando".
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 09:00:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57ff8b9f5f6b2.jpg" length="51674"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="125">
            <title>Schmid: "Los empresarios tienen que abrir la billetera y cumplir con lo que se ha pactado"</title>
            <link>
                /notas/201610/167640-schmid-los-empresarios-tienen-que-abrir-la-billetera-y-cumplir-con-lo-que-se-ha-pactado.html
            </link>
            <author/>
            <description>Uno de los tres secretarios generales de la CGT, Juan Carlos Schmid, afirmó que "los
                empresarios tienen que abrir la billetera y cumplir con lo que se ha pactado" en la mesa de diálogo
                social tripartita que ayer acordó el otorgamiento de un bono de fin de año para los trabajadores con un
                piso de 2.000 pisos y advirtió que "de lo contrario va a haber problemas" en los sectores donde no se
                respete lo firmado.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 08:54:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57e52bee0d060.jpg" length="66806"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="124">
            <title>Las Pymes aseguran que no pueden pagar el bono y lamentaron no ser convocados a la mesa de diálogo
            </title>
            <link>/notas/201610/167638-pymes-bono-fin-de-ano.html</link>
            <author/>
            <description>Las pequeñas y medianas empresas advirtieron que no podrán pagar el bono de fin de año "sin la
                asistencia del Estado", al tiempo que se quejaron por no haber sido convocadas a la mesa de la
                negociación que reunió ayer a funcionarios nacionales, sindicalistas y empresarios.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 08:51:00 -0300</pubDate>
        </item>

        <item id="123">
            <title>Macri almuerza con empresarios del Consejo Interamericano de Comercio y Producción</title>
            <link>
                /notas/201610/167632-macri-almuerza-con-empresarios-del-consejo-interamericano-de-comercio-y-produccion.html
            </link>
            <author/>
            <description>El presidente Mauricio Macri encabezará una reunión de coordinación de Gobierno en la Casa
                Rosada, al mediodía asistirá al almuerzo del Consejo Interamericano de Comercio y Producción en el hotel
                Alvear y por la tarde recibirá a su par de Eslovenia.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 08:08:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5808a67156d53.jpg" length="58390"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="122">
            <title>Diputados aprobó la inclusión de la boleta electrónica, pero sin modificar las elecciones primarias
            </title>
            <link>/notas/201610/167624-diputados-boleta-electronica-aprobacion-senado-reforma-electoral.html</link>
            <author/>
            <description>La Cámara baja aprobó esta madrugada en una maratónica sesión y giró al Senado el proyecto que
                contempla la utilización de la boleta única electrónica desde los comicios del 2017. La iniciativa
                recibió 152 votos a favor y 75 en contra.
            </description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 06:19:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5808910d60f23.jpg" length="145372"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="121">
            <title>Stolbizer: "Cristina nunca defendió el feminismo y su gobierno no hizo nada contra la violencia de
                género"
            </title>
            <link>/notas/201610/167621-margarita-stolbizer-cuestionamientos-cristina-fernandez-de-kirchner.html</link>
            <author/>
            <description>La diputada nacional por GEN Margarita Stolbizer consideró que la ex presidenta Cristina
                Fernández de Kirchner &amp;amp;ldquo;nunca defendió el feminismo&amp;amp;rdquo;, y deploró que la
                adhesión de la ex mandataria a la marcha de contra la violencia de género al afirmar que durante su
                Gobierno &amp;amp;ldquo;no se hizo nada&amp;amp;rdquo; para enfrentar esta problemática.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 22:54:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5805284e58a16.jpg" length="119890"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="120">
            <title>Bullrich: "Buscaremos las connivencias entre el narcotráfico y la política"</title>
            <link>
                /notas/201610/167619-buscaremos-las-connivencias-entre-el-narcotrafico-y-la-politica-aseguro-bullrich.html
            </link>
            <author/>
            <description>La ministra de Seguridad aseguró que el Gobierno quiere demostrarle a la ciudadanía que &amp;amp;ldquo;no
                hay más impunidad en el país&amp;amp;rdquo;.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 22:31:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/01/56a0ad981453b.jpg" length="81162"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="119">
            <title>Diputados continúan con el debate del proyecto de Reforma Electoral</title>
            <link>/notas/201610/167618-camara-diputados-sesion-proyecto-reforma-electoral.html</link>
            <author/>
            <description>La Cámara baja continúa con el debate del proyectoque establece la implementación de la boleta
                única electrónica en todo el país a partir de las elecciones de 2017 y la paridad de género en las
                listas. Se proyecta que la votación promediando la madrugada.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 21:58:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58066ed891065.jpg" length="176863"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="118">
            <title>Stanley puso en funcionamiento la mesa de diálogo social para contener la conflictividad</title>
            <link>/notas/201610/167613-stanley-mesa-dialogo-social-conflictividad.html</link>
            <author/>
            <description>La ministra de Desarrollo Social puso en funcionamiento la mesa tripartita por el diálogo
                social, con representantes de organizaciones sociales y de la Iglesia, en la que se abordó la
                "preocupante situación social" del país.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 20:49:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58012209c7e9d.jpg" length="90557"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="117">
            <title>El Papa les pidió a los "amigos de La Matanza" que trabajen "juntos" por la gente de su distrito
            </title>
            <link>/notas/201610/167609-papa-francisco-mensaje-video-apoyo-la-matanza.html</link>
            <author/>
            <description>Francisco envió un mensaje a los habitantes del distrito, donde les pide a "los amigos de La
                Matanza" trabajar por el bienestar de la gente de ese populoso municipio bonaerense.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 20:28:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57ee5b342706e.jpg" length="221159"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="116">
            <title>Milagro Sala adhirió a NiUna Menos y sostuvo que en Jujuy hay ochos presas políticas por no quedarse
                sumisas
            </title>
            <link>/notas/201610/167606-jujuy-milagro-sala-ni-una-menos.html</link>
            <author/>
            <description>La dirigente social emitió, desde la cárcel, una carta dirigida a la marcha en la que expresó
                su deseo de estar acompañando la nueva convocatoria contra la violencia de género.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 20:16:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57ec15d842d67.jpg" length="68274"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="115">
            <title>El oficialismo defendió la reforma del Ministerio Público Fiscal, pero con modificaciones</title>
            <link>
                /notas/201610/167597-el-oficialismo-defendio-la-reforma-del-ministerio-publico-fiscal-pero-con-modificaciones.html
            </link>
            <author/>
            <description>El jefe de Gabinete, Marcos Peña, consideró este miércoles que al frente de la Procuración
                General de la Nación, organismo actualmente a cargo de Alejandra Gils Carbó, debe haber "alguien de
                prestigio y que reúna consenso", al defender la reforma del Ministerio Público Fiscal que impulsa el
                Gobierno.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 19:00:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57d181d7950bc.jpg" length="620399"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="114">
            <title>Hollande ordenó desclasificar los archivos de Francia relacionados con la dictadura argentina</title>
            <link>/notas/201610/167585-francia-lesa-humanidad-archivos.html</link>
            <author/>
            <description>Lo confirmó a Télam el secretario de Derechos Humanos de la Nación, Claudio Avruj, quien señaló
                que la decisión está vinculada a la visita que realizó el mandatario francés a la Argentina y a las
                reuniones que mantuvo con el jefe de Estado, Mauricio Macri.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 18:40:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/576d257f99e30.jpg" length="39155"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="113">
            <title>Casación aclaró que los expedientes traspapelados ya fueron "resueltos y protocolizados"</title>
            <link>/notas/201610/167593-camara-federal-de-casacion-penal.html</link>
            <author/>
            <description>La presidenta de la Sala I, Ana María Figueroa, y los jueces Gustavo Hornos y Mariano Borinsky
                firmaron un comunicado en el que brindaron detalles del funcionamiento del tribunal luego de que el
                martes se difundiera que se habían traspapelado 45 expedientes.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 18:20:00 -0300</pubDate>
        </item>

        <item id="112">
            <title>Acordaron un bono de fin de año, con una base de $2000</title>
            <link>
                /notas/201610/167552-bono-extraordinario-de-fin-de-ano-2000-mesa-de-dialogo-gobierno-central-sindical-emrpesarios.html
            </link>
            <author/>
            <description>El Gobierno reunió empresarios y sindicalistas en Casa Rosada, donde convocó a las partes a que
                inicien negociaciones sector por sector sobre el pago de un bono extraordinario de fin de año, cuya base
                de referencia fue fijada en 2.000 pesos, y a comprometerse con los lineamientos del plan productivo
                nacional que impulsa el presidente Mauricio Macri.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 18:06:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5807c578b6e88.jpg" length="616543"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="111">
            <title>Bonadio le pidió Rafecas que se inhiba de seguir interviniendo en el trámite de la denuncia de
                Nisman
            </title>
            <link>/notas/201610/167581-bonadio-rafecas-denuncia-nisman.html</link>
            <author/>
            <description>El juez federal le solicitó a su par que se inhiba de seguir interviniendo en el trámite de la
                denuncia realizada por el fallecido fiscal contra la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner, a
                quien acusó de pergeñar una maniobra para encubrir a los iraníes imputados en la causa por atentado
                contra la AMIA.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 17:06:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580660fda3094.jpg" length="64149"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="110">
            <title>Elena Highton de Nolasco grabó un video contra la violencia de género</title>
            <link>/notas/201610/167580-elena-highton-de-nolasco-grabo-un-video-contra-la-violencia-de-genero.html</link>
            <author/>
            <description>"No hay excusa contra la violencia doméstica", dijo la jueza de la Corte Suprema de la Nación
                en un video difundido por el CIJ.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 16:43:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="109">
            <title>Reforma electoral: Tonelli afirmó que el proyecto busca dar "mayores garantías"</title>
            <link>/notas/201610/167529-diputados-reforma-electoral.html</link>
            <author/>
            <description>El presidente de la comisión de Asuntos Constitucionales de la Cámara de Diputados, Pablo
                Tonelli (PRO), se refirió al proyecto impulsado por el gobierno nacional al abrir el debate de la
                iniciativa que establece la implementación de la boleta electrónica.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 16:19:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58066ed891065.jpg" length="176863"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="108">
            <title>Prat Gay: primero se dará "la discusión presupuestaria y luego la de Ganancias"</title>
            <link>/notas/201610/167564-prat-gay-impuesto-a-las-ganancias.html</link>
            <author/>
            <description>Lo adelantó el ministro de Hacienda, al término de la reunión entre el Gobierno, la CGT y los
                empresarios, en referencia al paquete de leyes económicas que impulsará el oficialismo.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 15:30:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f6948af13cd.jpg" length="57064"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="107">
            <title>Postularán a la ex ESMA ante la Unesco como Patrimonio de la Humanidad por el Nunca Más</title>
            <link>/notas/201610/167556-ex-esma-unesco-patrimonio-de-la-humanidad.html</link>
            <author/>
            <description>El &lt;a href="http://www.espaciomemoria.ar/" target="_blank"&gt;Espacio Memoria y Derechos
                Humanos&lt;/a&gt; será presentado este jueves en el sitio de memoria del ex centro clandestino como
                candidato a integrar el conjunto de sitios declarados "Patrimonio de la Humanidad por el Nunca Más" que
                impulsa la Unesco.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:53:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5807b6f493ecb.jpg" length="312768"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="106">
            <title>Se convirtió en ley la figura del arrepentido para casos de corrupción</title>
            <link>/notas/201610/167555-diputados-ley-arrepentido.html</link>
            <author/>
            <description>Actualmente existía para los delitos de privación ilegítima de la libertad, trata de personas,
                secuestros extorsivos, lavado de dinero, terrorismo y narcotráfico.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:46:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5807b0638e14c.jpg" length="148536"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="105">
            <title>Acordaron un bono de fin de año, con una base de $2000</title>
            <link>
                /notas/201610/167552-bono-extraordinario-de-fin-de-ano-2000-mesa-de-dialogo-gobierno-central-sindical-emrpesarios.html
            </link>
            <author/>
            <description>La mesa del diálogo llegó al consenso para que el sector privado otorgue un bono extraordinario
                de fin de año, con un piso de $2000, no remunerativo, que permitiría dejar sin efecto la medida de
                fuerza de la CGT, en tanto se estudiará la posibilidad -aún no determinada- de hacer extensivo el bono a
                los empleados públicos.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:44:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5807826b43a9b.jpg" length="83069"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="104">
            <title>Diputados: homenaje a Mariano Ferreyra a 6 años de su asesinato</title>
            <link>/notas/201610/167545-diputados-homenaje-mariano-ferreyra.html</link>
            <author/>
            <description>La Cámara rindió homenaje al militante del Partido Obrero asesinado el 20 de octubre de 2010
                por un grupo de afiliados a la Unión Ferroviaria en una manifestación de trabajadores tercerizados en la
                que se exigía el pase a planta en la Línea Roca, hecho del que este jueves se cumplen seis años.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:18:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="103">
            <title>"Se harán los cambios que hagan falta", dijo Tonelli</title>
            <link>/notas/201610/167541-tonelli-diputados-violencia-de-genero.html</link>
            <author/>
            <description>El diputado del PRO adelantó que "se harán los cambios que hagan falta" en Diputados cuando
                debata la reforma del Ministerio Público Fiscal, al referirse a la omisión de la Unidad Fiscal
                Especializada en Violencia contra las Mujeres, actualmente en funcionamiento, en el texto del dictamen
                aprobado en comisión.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:04:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/12/568169719073c.jpg" length="231470"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="102">
            <title>Comenzó la sesión para tratar el proyecto de reforma electoral</title>
            <link>/notas/201610/167529-diputados-reforma-electoral.html</link>
            <author/>
            <description>Desde las 11.50, para debatir, entre otras cuestiones, el proyecto de reforma electoral
                impulsado por el gobierno de Mauricio Macri que establece la implementación de la boleta única
                electrónica en todo el país a partir de las elecciones de 2017 y la paridad de género en las listas, en
                el marco de una maratónica sesión que se extendería hasta la madrugada.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 12:20:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58066ed891065.jpg" length="176863"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="101">
            <title>Avruj desmintió "recortes" en derechos humanos y habló de "reasignación de recursos"</title>
            <link>/notas/201610/167526-avruj-derechos-humanos.html</link>
            <author/>
            <description>El secretario de Derechos Humanos negó "recortes y cierres de programas" en el presupuesto
                proyectado por el organismo que preside para 2017 en relación con las partidas destinadas años atrás, y
                atribuyó las denuncias de una reducción de fondos a una "versión tendenciosa".
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 12:15:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58078ecbec5fa.jpg" length="95447"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="100">
            <title>La Iglesia celebra el diálogo y llama a la responsabilidad de los dirigentes</title>
            <link>/notas/201610/167513-iglesia-carta-a-macri-valoran-dialogo-produccion-trabajo.html</link>
            <author/>
            <description>La Conferencia Episcopal Argentina (CEA) expresó que "es un momento de responsabilidad en la
                clase dirigente, llamada a generar fuentes de trabajo que promuevan la libertad y la dignidad de las
                personas", en una carta dirigida al Presidente Macri y a los representantes sindicales y empresarios,
                reunidos en la mesa del diálogo.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:57:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/05/5734b03c635b4.jpg" length="309226"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="99">
            <title>Peña encabeza la reunión del diálogo social la CGT y empresarios</title>
            <link>/notas/201610/167484-museo-casa-rosada-reunion-por-el-dialogo-para-la-produccion-y-el-trabajo.html
            </link>
            <author/>
            <description>El jefe de Gabinete, Marcos Peña, encabeza la mesa de diálogo social convocada por el Gobierno
                e integrada por los los tres líderes de la CGT y representantes del Grupo de los 6, que reúne a las
                principales cámaras empresarias, en cuyo marco discutirán, entre otros temas, el pago de un bono de fin
                de año a los trabajadores.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:50:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58075a22a281e.jpg" length="153147"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="98">
            <title>El titular de la Cámara de la Construcción estima que se dará un bono a los que cerraron paritarias
                por debajo del 38%
            </title>
            <link>
                /notas/201610/167510-el-titular-de-la-camara-de-la-construccion-estima-que-se-dara-un-bono-a-los-que-cerraron-paritarias-por-debajo-del-38.html
            </link>
            <author/>
            <description>El presidente de la Cámara Argentina de la Construcción (Camarco), Juan Chediack, estimó que
                los trabajadores que cerraron sus acuerdos paritarios por debajo de la inflación proyectada para
                diciembre del 38% serán beneficiarios de un bono "para completar" esa diferencia "y como arranque para
                el 2017".
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:30:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="97">
            <title>Vidal recibirá a familiares de víctimas de la inundación en La Plata</title>
            <link>/notas/201610/167508-vidal-recibira-a-familiares-de-victimas-de-la-inundacion-en-la-plata.html</link>
            <author/>
            <description>La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, recibirá a una delegación
                de familiares de víctimas de la inundación en La Plata, tragedia ocurrida el 2 y 3 de abril de 2013, y
                previamente tomará el juramento al abogado Marcelo López Mesa, quien asumirá como nuevo asesor general
                de Gobierno de la provincia de Buenos Aires en reemplazo de Gustavo Ferrari, quien pasó a ocupar el
                Ministerio de Justicia provincial.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:27:00 -0300</pubDate>
        </item>

        <item id="96">
            <title>El 23 de comenzará el juicio oral a D'elia por la toma de una comisaría en 2004</title>
            <link>
                /notas/201610/167497-el-23-de-comenzara-el-juicio-oral-a-delia-por-la-toma-de-una-comisaria-en-2004.html
            </link>
            <author/>
            <description>El dirigente social y del partido Miles Luis D&amp;amp;#39;Elía será juzgado desde marzo
                próximo por la toma de la comisaría 24 del barrio porteño de La Boca en 2004, en reclamo de la captura
                de un sospechoso del crimen de un militante de su agrupación, Martín "Oso" Cisneros, y durante la cual
                hubo agresiones a policías, rotura de instalaciones y patrulleros y se impidió salir durante horas a
                gente que hacía trámites, entre ellos una mujer embarazada.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 09:31:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f3cc5a7d6ba.jpg" length="89106"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="95">
            <title>El proximo viernes se realizará una nueva edición del Grito Blaco cointra la pastera ex Botnia
            </title>
            <link>
                /notas/201610/167496-el-proximo-viernes-se-realizara-una-nueva-edicion-del-grito-blaco-cointra-la-pastera-ex-botnia.html
            </link>
            <author/>
            <description>El viernes próximo se realizará en la ciudad entrerriana de Gualeguaychú una nueva edición del
                Grito Blanco, una protesta en la que los estudiantes de esa ciudad expresan su oposición al
                funcionamiento de la pastera UPM (ex Botnia) en la localidad uruguaya de Fray Bentos.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 09:28:00 -0300</pubDate>
        </item>

        <item id="94">
            <title>Los bancarios pararon tres horas y lo volverán a hacer este miércoles</title>
            <link>/notas/201610/167326-paro-bancarios-nueva-medida-de-fuerza.html</link>
            <author/>
            <description>El cese de tareas será entre las 12 y las 15. Al igual que ayer debatirán en asambleas
                generales la reapertura de negociaciones colectivas y la eliminación del impuesto a las ganancias.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 08:30:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5805f0619b0f8.jpg" length="67313"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="93">
            <title>Macri encabezará una reunión de coordinación de Gobierno en Olivos</title>
            <link>/notas/201610/167487-macri-encabezara-una-reunion-de-coordinacion-de-gobierno-en-olivos.html</link>
            <author/>
            <description>El presidente Mauricio Macri encabezará esta tarde una reunión de coordinación de gobierno en
                la residencia de Olivos.
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 08:05:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580754c00006f.jpg" length="82404"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="92">
            <title>Marcos Peña dijo que al frente de la Procuración debe estar "alguien de prestigio y que reúna
                consenso"
            </title>
            <link>
                /notas/201610/167486-marcos-pena-dijo-que-al-frente-de-la-procuracion-debe-estar-alguien-de-prestigio-y-que-reuna-consenso.html
            </link>
            <author/>
            <description>El jefe de Gabinete, Marcos Peña, resaltó que el gobierno nacional "no opera en la Justicia" y
                manifestó la necesidad de que al frente de la Procuración General de la Nación, actualmente a cargo de
                Alejandra Gils Carbó, haya "alguien de prestigio y que reúna consenso".
            </description>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 08:00:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fe3fcab81aa.jpg" length="551367"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="91">
            <title>El Senado debate este miércoles el proyecto sobre paridad de género</title>
            <link>/notas/201610/167467-camara-senado-debate-proyecto-ley-paridad-de-genero.html</link>
            <author/>
            <description>La reunión parlamentaria se llevará a cabo desde las 14 y, según trascendió, estará compuesta
                por proyectos con respaldo de todos los sectores políticos.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 21:42:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/07/5786912a9b781.jpg" length="784766"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="90">
            <title>Con críticas opositoras firmaron dictamen sobre los contratos públicos y privados</title>
            <link>/notas/201610/167455-congreso-proyecto-ley-transparentar-contratos-publicos-privados.html</link>
            <author/>
            <description>El interbloque de Cambiemos consiguió firmar un despacho sobre el proyecto de ley para
                transparentar los contratos públicos y privados, que es rechazado por la mayoría de la oposición.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 20:27:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="89">
            <title>El Gobierno, la CGT y los empresarios debutan en una mesa de diálogo</title>
            <link>
                /notas/201610/167451-bono-de-fin-de-ano-dialogo-sectores-gobierno-nacional-sindicatos-empresarios-iglesia-salarios.html
            </link>
            <author/>
            <description>El encuentro entre los sectores será este miércoles a partir de las 10 en la Casa Rosada. En el
                encuentro se analizará el otorgamiento de un bono de fin de año para los trabajadores públicos y
                privados.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 19:53:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57ed284f8e3d3.jpg" length="131885"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="88">
            <title>La Oficina Anticorrupción pidió embargar los bienes de Milani, incluida la panchería que tiene con
                Moreno
            </title>
            <link>/notas/201610/167447-oficina-anticorrupcion-pedid-embargo-bienes-cesar-milani.html</link>
            <author/>
            <description>Para la OA, "se encuentran reunidos los elementos suficientes para que se dispongan medidas
                cautelares tendientes a preservar los bienes de posible origen ilícito, ingresado a los patrimonios de
                los imputados".
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 19:43:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/06/558980c38f037.jpg" length="153522"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="87">
            <title>Sturzenegger: "Estamos a tiro de lograr una inflación del 12% al 17% el año próximo"</title>
            <link>
                /notas/201610/167444-banco-central-federico-sturzenegger-argentina-inflacion-precios-complimientos-de-metas.html
            </link>
            <author/>
            <description>El presidente del BCRA se mostró "muy conforme" con lo realizado en lo que va del año en la
                lucha contra la inflación y señaló que "el crecimiento actual de los precios, a tasa anualizada, es
                menor al 20%".
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:59:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/575abc38e4435.jpg" length="52345"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="86">
            <title>Los bancarios pararon tres horas y lo volverán a hacer este miércoles</title>
            <link>/notas/201610/167326-paro-bancarios-nueva-medida-de-fuerza.html</link>
            <author/>
            <description>El cese de tareas fue entre las 12 y las 15 y debatieron en asambleas generales en demanda de
                "la reapertura de negociaciones colectivas y la eliminación del impuesto a las ganancias".
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:50:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5805f0619b0f8.jpg" length="67313"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="85">
            <title>Emiten dictamen sobre reforma al Ministerio Publico Fiscal que limita el mandato del procurador
            </title>
            <link>/notas/201610/167422-camara-diputado-dictamen-mandato-procurador.html</link>
            <author/>
            <description>El bloque de Cambiemos de la Cámara Baja -junto al Frente Renovador y Progresistas-impuso la
                mayoría hoy en un plenario de comisiones y logró emitir dictamen para reformar la ley del Ministerio
                Público, que contempla limitar a cinco años el cargo vitalicio del Procurador General de la Nación, que
                ocupa Alejandra Gils Carbó desde agosto del 2012, que el oficialismo aspira a votar el próximo miércoles
                26.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 16:27:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5806789a65850.jpg" length="104514"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="84">
            <title>Garavano: "Existe un consenso en el país para avanzar en un proceso penal más ágil"</title>
            <link>/notas/201610/167421-garavano-proceso-penal.html</link>
            <author/>
            <description>El ministro afirmó en Corrientes que "existe un consenso en todo el país para avanzar en un
                proceso penal que brinde soluciones a la sociedad", ya que "lo que espera la gente es una respuesta
                estatal lo más rápida posible".
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 16:23:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f671f4daafd.jpg" length="77130"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="83">
            <title>Cristina, citada el 10 de noviembre como testigo en la causa por la muerte de Carlos Menem junior
            </title>
            <link>/notas/201610/167402-cristina-citacion-muerte-carlos-menem-junior.html</link>
            <author/>
            <description>La ex presidenta fue citada a declarar en la causa que investiga la muerte del hijo del ex
                presidente y actual senador nacional Carlos Menem y de Zulema Yoma, ocurrida en 1995, cuando el
                helicóptero que piloteaba cayó en un campo de Ramallo.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 14:59:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/08/57b58a8c2b059.jpg" length="312194"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="82">
            <title>Lázaro Báez pidió la prisión domiciliaria de forma "urgente" por razones de salud</title>
            <link>/notas/201610/167419-lazaro-baez-prision-domiciliaria.html</link>
            <author/>
            <description>El empresario, detenido desde hace seis meses, lo pidió aduciendo que padece un estado de
                depresión y ansiedad.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 16:19:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f80cade04bb.jpg" length="114060"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="81">
            <title>Bullrich efectivizó el despliegue de las fuerzas federales</title>
            <link>/notas/201610/167392-bullrich-fuerzas-federales-seguridad.html</link>
            <author/>
            <description>Funcionarios nacionales y provinciales encabezados por la ministra de Seguridad recorrieron los
                municipios del sur bonaerense en los que se desplegaron fuerzas federales para combatir la inseguridad.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 14:10:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58062bc39013e.jpg" length="91506"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="80">
            <title>Fabián Mazzei dijo que cobró "mucho menos" de lo que trascendió por la novela con Andrea del Boca
            </title>
            <link>/notas/201610/167384-fabian-mazzei-andrea-del-boca-novela-tribunales.html</link>
            <author/>
            <description>El actor, quien declaró en la causa en la que se investiga el uso que Andrea del Boca hizo de
                fondos públicos para producir la novela "Mamá corazón", dijo que "es mentira" que haya cobrado más de lo
                que figura en su contrato.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:18:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="79">
            <title>Micheli tildó de "pacto" el diálogo Gobierno-CGT y anticipó un paro de ambas CTA con gremios
                ceguetistas
            </title>
            <link>
                /notas/201610/167364-micheli-tildo-de-pacto-el-dialogo-gobierno-cgt-y-anticipo-un-paro-de-ambas-cta-con-gremios-ceguetistas.html
            </link>
            <author/>
            <description>El titular de la CTA Autónoma, Pablo Micheli, afirmó que el encuentro de mañana entre Gobierno,
                sindicatos y empresarios "no es una mesa de diálogo social" sino "un pacto" y anticipó un paro con
                movilización para la última semana de octubre de ambas CTA junto a algunos sectores de la CGT y
                movimientos sociales.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 12:03:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="78">
            <title>Gómez Centurión: "Todos los medios que utilicé son absolutamente legales"</title>
            <link>/notas/201610/167363-gomez-centurion-todos-los-medios-que-utilice-son-absolutamente-legales.html
            </link>
            <author/>
            <description>El director general de Aduanas, Juan José Gómez Centurión, aseguró que "todos los medios" que
                utilizó para obtener información para denunciar irregularidades en el organismo del que fue
                provisoriamente desplazado fueron "absolutamente legales", y señaló que "ilegal es hacer inteligencia y
                violar la intimidad" y que, en cambio, no lo es "recibir información".
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 12:01:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57ff5c1e83aea.jpg" length="79802"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="77">
            <title>Insaurralde descartó el uso político de los gendarmes y aseguró que la seguridad "es un tema de
                estado
            </title>
            <link>
                /notas/201610/167362-insaurralde-descarto-el-uso-politico-de-los-gendarmes-y-aseguro-que-la-seguridad-es-un-tema-de-estado.html
            </link>
            <author/>
            <description>El intendente de Lomas de Zamora, Martín Insaurralde, consideró que la seguridad &amp;amp;ldquo;es
                un tema de Estado&amp;amp;rdquo; al desechar de esta manera toda especulación política por el regreso de
                las fuerzas federales al conurbano que se inició ayer.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 11:58:00 -0300</pubDate>
        </item>

        <item id="76">
            <title>Macri volvió a defender el Operativo Aprender: "Evaluamos para mejorar"</title>
            <link>/notas/201610/167355-macri-volvio-a-defender-el-operativo-aprender-evaluamos-para-mejorar.html</link>
            <author/>
            <description>En una nueva columna de opinión, el presidente destacó que la evaluación apunta a mejorar la
                educación como un camino para salir de la pobreza.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 11:13:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58051823d3047.jpg" length="121473"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="75">
            <title>Fracasa el intento de dar con el autor del mail sobre Nisman recibido en la embajada argentina en
                España
            </title>
            <link>
                /notas/201610/167360-fracasa-el-intento-de-dar-con-el-autor-del-mail-sobre-nisman-recibido-en-la-embajada-argentina-en-espana.html
            </link>
            <author/>
            <description>El juez federal Julián Ercolini recibió un informe mediante el cual la Cancillería explicó que
                no pudo identificar al autor de un correo electrónico enviado a la embajada argentina en Madrid y que
                aludía a una supuesta entrega de documentos sobre la causa AMIA por parte del fallecido fiscal federal
                Alberto Nisman ante de ser encontrado muerto en enero de 2015.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 11:56:00 -0300</pubDate>
        </item>

        <item id="74">
            <title>El Gobierno convocó a una mesa de diálogo con organizaciones sociales y la iglesia</title>
            <link>
                /notas/201610/167352-el-gobierno-convoco-a-una-mesa-de-dialogo-con-organizaciones-sociales-y-la-iglesia.html
            </link>
            <author/>
            <description>La ministra de Desarrollo Social, Carolina Stanley, convocó para mañana a representantes de las
                organizaciones sociales y la Iglesia, en una mesa tripartita por el diálogo social que se realizará una
                hora después del encuentro con la CGT y los empresarios para discutir el otorgamiento de un bono de fin
                de año para trabajadores públicos y privados.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 11:01:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="73">
            <title>Para el titular de la asociación bancaria, "un paro general sin la CGT sería funcional al gobierno"
            </title>
            <link>
                /notas/201610/167349-para-ekl-titular-de-la-asociacion-bancaria-un-paro-general-sin-la-cgt-seria-funcional-al-gobierno.html
            </link>
            <author/>
            <description>El titular de la Asociación Bancaria, Sergio Palazzo, consideró que un paro general "sin la
                CGT" sería "funcional al gobierno" y consideró que, en caso de que no se alcance un acuerdo en torno a
                las demandas de la central obrera, sería "un error muy grande" no realizar una medida de fuerza porque,
                "con el tiempo, los dirigentes pagarán las consecuencias".
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 10:54:00 -0300</pubDate>
        </item>

        <item id="72">
            <title>El intendente de Bahía Blanca continúa internado tras un ciadro febril por cálculos en el riñón
            </title>
            <link>
                /notas/201610/167346-el-intendente-de-bahia-blanca-continua-internado-tras-un-ciadro-febril-por-calculos-en-el-rinon.html
            </link>
            <author/>
            <description>El intendente de Bahía Blanca, Héctor Gay, continuaba internado en un centro asistencial
                privado de esa ciudad del sur bonaerense tras un cuadro febril que presento ayer y luego de determinarse
                que tiene cálculos en el riñón.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 10:39:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="71">
            <title>Macri encabeza una reunión clave de gabinete en vísperas del encuentro para discutir el bono</title>
            <link>/notas/201610/167332-actividad-presidencial.html</link>
            <author/>
            <description>El encuentro forma parte de las reuniones previas a la mesa tripartita que tendrá lugar mañana
                para iniciar la negociación por una compensación económica para los trabajadores que la CGT busca que
                tenga un piso de $2.000.
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 08:04:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/580602972f100.jpg" length="86522"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="70">
            <title>Los bancarios vuelven a protestar hoy y mañana con un cese de tareas de tres horas</title>
            <link>/notas/201610/167326-paro-bancarios-nueva-medida-de-fuerza.html</link>
            <author/>
            <description>La organización sindical que lidera Sergio Palazzo retoma su plan de lucha, que incluirá
                entidades públicas y privadas, en demanda de "la inmediata reapertura de las paritarias y la eliminación
                del impuesto a las Ganancias".
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 06:28:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="69">
            <title>Marcos Peña aseguró que el Gobierno pretende "armar un nuevo modelo productivo"</title>
            <link>/notas/201610/167323-marcos-pena-gobierno-modelo-productivo.html</link>
            <author/>
            <description>El jefe de Gabinete de Ministros afirmó que el Gobierno del presidente Mauricio Macri está
                empeñado &amp;amp;ldquo;en armar un nuevo modelo productivo&amp;amp;rdquo; que ponga el acento en la
                exportación, y vaticinó que en el 2017, &amp;amp;ldquo;la economía volverá a crecer&amp;amp;rdquo;.&lt;br
                /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 23:26:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57e405a9bac94.jpg" length="68844"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="68">
            <title>Frigerio dijo que la problemática del hábitat en la Argentina "es una prioridad del gobierno"</title>
            <link>/notas/201610/167310-rogelio-frigerio-habitat-prioridad-gobierno.html</link>
            <author/>
            <description>El ministro del Interior estuvo en la apertura de la "Tercera Cumbre de Vivienda y Urbanismo"
                de las Naciones Unidas, en Ecuador, donde afirmó que el gobierno "se ha fijado el objetivo de llevar
                agua potable al 100% de los hogares y extender la cobertura de cloacas al menos al 75%.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 22:19:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fe21f2cb7b0.jpg" length="83959"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="67">
            <title>Con diversos actos que reflejan la división, el peronismo conmemoró el Día de la Lealtad</title>
            <link>/notas/201610/167322-peronismo-dia-de-la-lealtad-division.html</link>
            <author/>
            <description>Parece constituir una fotografía de la división que impera en el justicialismo tras la derrota
                electoral de 2015, y en función de los armados que comienzan a tejerse de cara a las elecciones
                parlamentarias que se celebrarán el año que viene.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 22:10:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/08/54009a43b2819.jpg" length="214411"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="66">
            <title>"Debemos construir una nueva mayoría", sañaló Cristina</title>
            <link>/notas/201610/167320-cristina-fernandez-de-kirchner-dia-de-la-lealtad-peronismo.html</link>
            <author/>
            <description>La ex presidenta estimó que &amp;amp;ldquo;cuando llegue el momento de la verdad&amp;amp;rdquo;
                el peronismo depondrá todas sus divisiones, al hablar por teleconferencia en un acto que organizó el
                Partido Justicialista porteño.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 22:01:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58056ab3e0a91.jpg" length="76737"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="65">
            <title>"Debemos construir una nueva mayoría", sañaló Cristina</title>
            <link>/notas/201610/167320-cristina-fernandez-de-kirchner-dia-de-la-lealtad-peronismo.html</link>
            <author/>
            <description>La ex presidenta estimó que &amp;amp;ldquo;cuando llegue el momento de la verdad&amp;amp;rdquo;
                el peronismo depondrá todas sus divisiones, al hablar por teleconferencia en un acto que organizó el
                Partido Justicialista porteño.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 21:38:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58056ab3e0a91.jpg" length="76737"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="64">
            <title>Venegas: "El peronismo no tuvo nada que ver con la corrupción ni con la fábrica de pobres".</title>
            <link>/notas/201610/167319-renovacion-peronismo-partido-fe-momo-venegas.html</link>
            <author/>
            <description>El titular del sindicato de trabajadores rurales y estibadores (Uatre), Gerónimo "Momo" Venegas
                aseguró que "el kirchnerismo no es peronismo".&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 21:03:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/08/57a4b25fe8c21.jpg" length="310708"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="63">
            <title>Frigerio dijo que la problemática del hábitat en la Argentina "es una prioridad"</title>
            <link>/notas/201610/167310-rogelio-frigerio-habitat-prioridad-gobierno.html</link>
            <author/>
            <description>El ministro del Interior estuvo en la apertura de la "Tercera Cumbre de Vivienda y Urbanismo"
                de las Naciones Unidas, en Ecuador, donde afirmó que el gobierno "se ha fijado el objetivo de llevar
                agua potable al 100% de los hogares y extender la cobertura de cloacas al menos al 75%.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 19:30:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fe21f2cb7b0.jpg" length="83959"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="62">
            <title>La evaluación educativa de mañana será histórica, dijo Macri</title>
            <link>
                /notas/201610/167252-operativo-aprender-mauricio-macri-llamado-docentes-padres-evaluacion-educativa.html
            </link>
            <author/>
            <description>El Presidente Macri hizo un llamado a los docentes, gremios y padres para que colaboren en el
                operativo nacional de evaluación educativa, denominado Aprender, señalando que tiene tanta relevancia
                que puede considerarse &amp;amp;ldquo;el punto de partida de la educación pública hoy".
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 19:10:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57db029c8dbc0.jpg" length="56253"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="61">
            <title>Gómez Centurión se comprometió a perseguir desde la Aduana a los que violen las normas</title>
            <link>/notas/201610/167309-gomez-centurion-compromiso-aduana.html</link>
            <author/>
            <description>Fue su primera aparición en público luego de haber sido restituido en el cargo, la semana
                pasada, en una Convención de la actividad textil de la que también participó la vicepresidenta Gabriela
                Michetti.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 19:05:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57ff5c1e83aea.jpg" length="79802"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="60">
            <title>La evaluación educativa de mañana será histórica, dijo Macri</title>
            <link>
                /notas/201610/167252-operativo-aprender-mauricio-macri-llamado-docentes-padres-evaluacion-educativa.html
            </link>
            <author/>
            <description>El Presidente Macri hizo un llamado a los docentes, gremios y padres para que colaboren en el
                operativo nacional de evaluación educativa, denominado Aprender, señalando que tiene tanta relevancia
                que puede considerarse &amp;amp;ldquo;el punto de partida de la educación pública hoy".
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 18:35:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57db029c8dbc0.jpg" length="56253"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="59">
            <title>Héctor Recalde recordó el 17 de octubre de 1945 y criticó al gobierno de Macri</title>
            <link>/notas/201610/167300-hector-recalde-17-de-octubre.html</link>
            <author/>
            <description>El jefe del bloque de diputados del Frente para la Victoria (FpV) recordó hoy el 17 de octubre
                de 1945 como "un cambio de estructura, de modelo" en términos positivos y comparó ese momento con la
                actualidad del gobierno de Mauricio Macri, al considerar en tono crítico que también "cambió el modelo",
                en referencia al kirchnerista, para privilegiar a los "ricos".&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 17:40:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5804d4be122cd.jpg" length="107158"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="58">
            <title>La OA pidió que se confirme el procesamiento de José López por enriquecimiento</title>
            <link>/notas/201610/167296-jose-lopez-oficina-anticorrupcion-procesamiento.html</link>
            <author/>
            <description>El organismo respaldó la resolución del juez Rafecas, quien en septiembre había ampliado el
                procesamiento del ex secretario de Obras Públicas dando por probado que la casa que habitaba en Tigre
                era de su propiedad y que simuló alquilarla para ocultar su patrimonio.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 16:46:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f6208309bb7.jpg" length="209525"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="57">
            <title>"Si la política, la Justicia y la seguridad están con la ley, no hay banda criminal que pueda
                ganarnos"
            </title>
            <link>/notas/201610/167295-patricia-bullrich-seguridad-la-pampa.html</link>
            <author/>
            <description>La ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, destacó que "hay que trabajar en conjunto para que
                la droga no pase, por eso se pone un gran esfuerzo en la frontera".
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 16:37:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580525a6484c7.jpg" length="98020"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="56">
            <title>"De ninguna manera hay una persecución política contra Cristina Kirchner"</title>
            <link>/notas/201610/167238-stolbizer-causas-corrupcion-cristina-kirchner-parate.html</link>
            <author/>
            <description>Lo aseguró Margarita Stolbizer, aunque aclaró que sí hay una "persecución judicial sobre
                delitos que están claramente comprobados", al participar en el ciclo de Coyuntura Económica organizado
                por la Bolsa de Comercio de Córdoba.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 16:30:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/561e765f7204e.jpg" length="65836"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="55">
            <title>Macri aseguró que las fuerzas federales combatirán el narcotráfico en el Conurbano</title>
            <link>/notas/201610/167291-macri-fuerzas-federales-narcotrafico-conurbano.html</link>
            <author/>
            <description>El Presidente sostuvo que el desembarco de fuerzas de seguridad federales en el conurbano
                bonaerense &amp;amp;ldquo;está ligado a la lucha contra el narcotráfico&amp;amp;rdquo;, que es un
                "tremendo problema que estamos sufriendo".
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 16:01:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="54">
            <title>"Conocer la verdad sobre mi identidad es algo que no cambiaría por nada"</title>
            <link>/notas/201610/167284-nieto-recuperado-121.html</link>
            <author/>
            <description>Maximiliano Ruiz, el último nieto recuperado, hijo de Ana María Lanzillotto y de Domingo
                "Gringo" Menna, afirmó que "no cambiaría por nada conocer la verdad" sobre su identidad, porque
                significa "una sensación de ampliación de vida que da mucha felicidad", luego de que los análisis
                genéticos corroboraran que era hijo de desaparecidos y que su familia biológica lo había buscado durante
                40 años.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 15:08:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="53">
            <title>Andrea del Boca designó abogado y tres actores entregaron sus contratos a la Fiscalía</title>
            <link>/notas/201610/167246-andrea-del-boca-fondos-publicos-investigacion-abogado.html</link>
            <author/>
            <description>El abogado Juan del Sel se presentó como abogado defensor de la actriz ante el juez federal
                Casanello en la causa en la que se la investiga por el uso de fondos públicos para filmar una telenovela
                que nunca se exhibió.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 15:03:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5804e40986dfe.jpg" length="39626"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="52">
            <title>Samid, a juicio oral por evasión tributaria</title>
            <link>/notas/201610/167280-samid-juicio-oral-evasion-tributaria.html</link>
            <author/>
            <description>La Cámara Federal de Casación dejó firme la decisión que concierne al empresario frigorífico
                Alberto Samid, al rechazar un recurso de su defensa y exhortar a que el debate se haga a la brevedad.&lt;br
                /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:49:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="51">
            <title>Piden procesar a una de las monjas que ayudó a José López e imputar a otras dos</title>
            <link>/notas/201610/167279-procesamiento-monjas-jose-lopez.html</link>
            <author/>
            <description>Lo solicitó el fiscal ante la Cámara Federal porteña, Germán Moldes. Son las religionsas que
                ayudaron al detenido ex secretario de Obras Públicas a ingresar bolsos con casi 9 millones de dólares a
                un convento de General Rodríguez.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:38:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="50">
            <title>Macri entregó una flota de ambulancias para los bonaernses</title>
            <link>/notas/201610/167272-ambulancias-provincia-de-buenos-aires-entrega-macri-vidal.html</link>
            <author/>
            <description>El presidente Mauricio Macri encabezó el acto durante el cual el Gobierno nacional concretó la
                entrega de 40 ambulancias destinadas a reforzar la capacidad de respuesta y asistencia sanitaria ante
                situaciones de emergencia en la provincia de Buenos Aires.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:16:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580504dc08a80.jpg" length="148178"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="49">
            <title>Con la presencia de Duhalde y Moyano, la CGT recordó en San Vicente el 17 de octubre</title>
            <link>/notas/201610/167268-cgt-17-de-octubre-acto.html</link>
            <author/>
            <description>El acto convocado en conmemoración de un nuevo aniversario del 17 de octubre de 1945 se
                desarrolló en la quinta donde descansan los restos de Juan Domingo Perón, con la presencia, entre otros,
                de los integrantes de la conducción de la central obrera, del ex presidente y del líder camionero.&lt;br
                /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:05:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5805003de1c33.jpg" length="91220"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="48">
            <title>La evaluación educativa de mañana será histórica, dijo Macri</title>
            <link>
                /notas/201610/167252-operativo-aprender-mauricio-macri-llamado-docentes-padres-evaluacion-educativa.html
            </link>
            <author/>
            <description>El Presidente Macri hizo un llamado a los docentes y padres para que colaboren en el operativo
                nacional de evaluación educativa, denominado Aprender, señalando que tiene tanta relevancia que puede
                considerarse &amp;amp;ldquo;el punto de partida de la educación pública hoy".
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 12:46:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57db029c8dbc0.jpg" length="56253"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="47">
            <title>Arancedo destacó la "relación madura" entre el Gobierno y la Iglesia</title>
            <link>/notas/201610/167228-conferencia-episcopal-argentina-relacion-madura-iglesia-gobierno.html</link>
            <author>Corresponsal</author>
            <description>El presidente de la Conferencia Episcopal Argentina (CEA), monseñor José María Arancedo, dijo
                que la relación entre el gobierno de Mauricio Macri y la Iglesia que se basa en la &amp;amp;ldquo;autonomía
                y cooperación que le hace bien a las dos partes&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
                &lt;br /&gt;
                &lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 12:30:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5804dd8dd6cc1.jpg" length="313968"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="46">
            <title>Andrea del Boca designó abogado y Marcelo Mazzarello declaró como testigo</title>
            <link>/notas/201610/167246-andrea-del-boca-fondos-publicos-investigacion-abogado.html</link>
            <author/>
            <description>El abogado Juan del Sel se presentó como abogado defensor de la actriz ante el juez federal
                Casanello en la causa en la que se la investiga por el uso de fondos públicos para filmar una telenovela
                que nunca se exhibió.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 11:41:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5804e40986dfe.jpg" length="39626"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="45">
            <title>Algunos jueces no toleran las críticas, dijo Garavano</title>
            <link>/notas/201610/167245-garavano-justicia-balance.html</link>
            <author/>
            <description>El ministro de Justicia, Germán Garavano, afirmó este lunes que la Justicia "debería hacer un
                balance respecto a la demanda de la comunidad" y dijo que a algunos magistrados "les falta autocrítica"
                y "no están acostumbrados a tolerar las críticas".&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 11:33:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5804e2e442320.jpg" length="181808"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="44">
            <title>Investigan un faltante de $20 millones de la Lotería bonaerense</title>
            <link>
                /notas/201610/167243-scioli-instituto-de-loteria-provincia-de-buenos-aires-faltante-20-millones-de-pesos.html
            </link>
            <author/>
            <description>La fiscalía de Delitos Complejos de La Plata avanza en la investigación de un faltante de 20
                millones de pesos del Instituto de Lotería de la provincia de Buenos Aires, con la pauta oficial,
                durante la gestión del ex gobernador bonaerense Daniel Scioli.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 11:18:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="43">
            <title>Stolbizer dijo que hay un ´parate´en las causas contra Cristina Kirchner</title>
            <link>/notas/201610/167238-stolbizer-causas-corrupcion-cristina-kirchner-parate.html</link>
            <author/>
            <description>La diputada del GEN Margarita Stolbizer consideró este lunes que las causas en las que está
                siendo investigada la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner y otros ex funcionarios han sufrido
                un "parate", que atribuyó a la "funcionalidad" de la Justicia con el supuesto interés de la gestión de
                Cambiemos de polarizar con la ex mandataria de cara a los comicios del año próximo.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 10:02:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/561e765f7204e.jpg" length="65836"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="42">
            <title>Arancedo destacó la "relación madura" entre el Gobierno y la Iglesia</title>
            <link>/notas/201610/167228-conferencia-episcopal-argentina-relacion-madura-iglesia-gobierno.html</link>
            <author>Corresponsal</author>
            <description>El presidente de la Conferencia Episcopal Argentina (CEA), monseñor José María Arancedo, dijo
                que la relación entre el gobierno de Mauricio Macri y la Iglesia que se basa en la &amp;amp;ldquo;autonomía
                y cooperación que le hace bien a las dos partes&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
                &lt;br /&gt;
                &lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 08:25:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5804b5c3f192d.jpg" length="144087"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="41">
            <title>El empresario Tomeo fue funcionario de la gobernación de Tierra del Fuego en 2005</title>
            <link>/notas/201610/167227-empresario-tomeo-funcionario-gobernacion-tierra-del-fuego-2005.html</link>
            <author/>
            <description>El empresario Carlos Tomeo, acusado de lavado de dinero, evasión impositiva y otros presuntos
                delitos, fue funcionario de la provincia de Tierra del Fuego, según se desprende del texto de los
                decretos de nombramiento y baja del cargo.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 08:12:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f67a14e0d5c.jpg" length="300313"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="40">
            <title>Macri espera que "se hayan terminado las especulaciones" sobre su relación con el Papa</title>
            <link>/notas/201610/167225-macri-papa-francisco-especulaciones-regreso-roma.html</link>
            <author/>
            <description>El presidente Mauricio dijo que "claramente se percibió un clima distendido" durante su
                entrevista con el Papa el sábado último y agregó que hablaron "un rato largo de todo lo que ha pasado
                este año, lo que pasa en el mundo, le dejé un montón de información", afirmó.
            </description>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 07:25:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58037c3a6e42a.png" length="1041795"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="39">
            <title>Pinedo negó que el Gobierno trabajará para que los empresarios sean ricos</title>
            <link>/notas/201610/167218-pinedo-nego-que-el-gobierno-trabajara-para-que-los-empresarios-sean-ricos.html
            </link>
            <author/>
            <description>El presidente provisional del Senado cuestionó a algunos empresarios que "creen que la
                Argentina del futuro tiene que ser la misma que la del pasado", es decir, aquella que "los pobres deben
                serlo para que el Estado tenga plata para regalarle a los empresarios".
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 20:13:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58040b5f64229.jpg" length="57786"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="38">
            <title>"Mi hijo hace un gran sacrificio y estoy preocupada por él", dijo la madre de Macri</title>
            <link>/notas/201610/167215-mauricio-macri-madre-blanco-villegas.html</link>
            <author/>
            <description>La madre del Presidente, Alicia Blanco Villegas, manifestó estar "preocupada" por el Presidente
                porque "no es fácil" dirigir este país al que "le falta cultura del trabajo y estudio".&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 19:17:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="37">
            <title>Daer dijo que si el Gobierno no quiere autorizar bonos, que reabra las paritarias</title>
            <link>
                /notas/201610/167214-daer-dijo-que-si-el-gobierno-no-quiere-autorizar-bonos-que-reabra-las-paritarias.html
            </link>
            <author/>
            <description>En tanto que el secretario de la Unión Industrial Argentina (UIA), Juan Carlos Sacco, sostuvo
                que "la UIA no puede decidir si se da o no un bono, eso es privativo de cada empresa".
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 18:45:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="36">
            <title>"Operación Chacabuco", el libro político que provocó la molestia de Julián Domínguez</title>
            <link>/notas/201610/167209-operacion-chacabuco-libro-politico-julian-dominguez.html</link>
            <author/>
            <description>Es de Juan Chazarreta y coloca en esa ciudad del noroeste bonaerense lo que su editor Ariel
                Pennisi presenta como "una trama que muestra la matriz de funcionamiento de una parte del peronismo que
                atraviesa el terrorismo de Estado y llega a nuestros días".&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 17:32:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/55bf3b74a82bf.jpg" length="56522"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="35">
            <title>Macri se mostró optimista sobre las legislativas 2017:" Nos va ir muy bien"</title>
            <link>/notas/201610/167204-macri-se-mostro-optimista-sobre-las-legislativas-2017-nos-va-ir-muy-bien.html
            </link>
            <author/>
            <description>El presidente Mauricio Macri aseguró que al oficialismo le "va a ir muy bien" en las elecciones
                legislativas del año próximo en la Argentina y a nivel regional afirmó que, más allá de la centralidad
                que "en este momento" tiene el país en el mundo, "todo hay que hacerlo dentro del Mercosur".
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 17:09:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580275554e55d.jpg" length="1668187"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="34">
            <title>Para el presidente Macri la canonización "es un hecho histórico que no se va a repetir"</title>
            <link>/notas/201610/167195-para-macri-la-canonizacion-es-un-hecho-historico-que-no-se-va-a-repetir.html
            </link>
            <author/>
            <description>El presidente Mauricio Macri aseguró este domingo que la canonización del cura José Gabriel
                Brochero "es un hecho histórico que no se va a repetir," luego de la ceremonia en la que esta mañana el
                sacerdote cordobés fue consagrado santo.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 14:41:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/5803880637086.jpg" length="2339443"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="33">
            <title>Se suman efectivos federales para custodiar Avellaneda, Lanús, Lomas de Zamora y Quilmes</title>
            <link>
                /notas/201610/167186-efectivos-fuerzas-federales-gran-buenos-aires-aumento-avellaneda-lanus-lomas-zamora-quilmes-patricia-bullrich.html
            </link>
            <author/>
            <description>Patricia Bullrich indicó que la distribución de los efectivos se hará según con la necesidad de
                cada distrito y no proporcionó un número determinado para cada.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 14:01:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/07/5795e07bd3a9b.jpg" length="332381"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="32">
            <title>Se suman efectivos federales para custodiar Avellaneda, Lanús, Lomas de Zamora y Quilmes</title>
            <link>
                /notas/201610/167186-efectivos-fuerzas-federales-gran-buenos-aires-aumento-avellaneda-lanus-lomas-zamora-quilmes-patricia-bullrich.html
            </link>
            <author/>
            <description>Patricia Bullrich indicó que la distribución de los efectivos se hará según con la necesidad de
                cada distrito y no proporcionó un número determinado para cada.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 13:58:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/07/5795e07bd3a9b.jpg" length="332381"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="31">
            <title>Médicos de hospitales públicos paran por demandas salariales</title>
            <link>/notas/201610/167187-medicos-hospitales-publicos-bonaerense-paro-demanda-salarial.html</link>
            <author/>
            <description>La Asociación Sindical de Profesionales de la Salud de la provincia de Buenos Aires convocó a
                un paro de 48 horas para el miércoles y jueves, y otro de 72 horas la semana que viene.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 13:43:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/06/574ee35d984d3.jpg" length="317261"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="30">
            <title>Diputados: varios proyectos clave por tratar en la recta final del año</title>
            <link>
                /notas/201610/167180-diputados-fin-ano-2016-proyectos-clave-reforma-electoral-presupuesto-2017-impuesto-ganancias-proteccion-victimas-delitos-oficialismo.html
            </link>
            <author/>
            <description>La Cámara baja afrontará una nutrida agenda que incluye leyes como la Reforma Electoral, el
                Presupuesto 2017, la modificación del Impuesto a las Ganancias
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 12:18:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/08/57bdd1076d260.jpg" length="539845"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="29">
            <title>Diputados buscará avanzar en el proyecto tras transparentar contratos de inversión</title>
            <link>/notas/201610/167179-obra-publica-diputados-proyecto-transparentar-contratos-inversion.html</link>
            <author/>
            <description>El oficialismo buscará firmar el martes el proyecto de ley para transparentar los contratos de
                inversión de infraestructura con participación pública-privada.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 12:12:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/57f524464949f.jpg" length="143093"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item id="28">
            <title>Peña dijo que el gobierno busca un sendero más largo de desarrollo</title>
            <link>/notas/201610/167174-marcos-pena-gobierno-desafios-macri-sendero-mas-largo.html</link>
            <author/>
            <description>El jefe de Gabinete de la Nación afirmó que uno de los desafíos que tiene el gobierno es
                proyectar un "sendero más largo", de manera de que quede planteado "el debate de los próximos diez,
                veinte años sobre el modelo de desarrollo y generar más previsibilidad".&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 11:39:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580280c38bf53.jpg" length="214152"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="27">
            <title>Bullrich sugirió esperar para el regreso del público visitante</title>
            <link>
                /notas/201610/167170-patirica-bullrich-ministerio-seguridad-afa-esperar-publico-visitante-integreso.html
            </link>
            <author/>
            <description>La ministra de Seguridad dijo que primero debería aprobarse la ley de violencia pendiente y
                activar en pleno el "sistema de tribunas seguras" con derecho de admisión a cargo del Estado.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 11:02:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57ebf3b43eab5.jpg" length="96460"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="26">
            <title>Bullrich destacó el nuevo rol de la Policía Federal</title>
            <link>/notas/201610/167168-bullrich-policia-federal-nuevo-rol.html</link>
            <author/>
            <description>La ministra de Seguridad destacó entre los progresos de su área desde que Mauricio Macri es
                presidente el hecho de que "la Policía Federal está cambiando el paradigma" de su accionar, pues "ya no
                es una fuerza territorial, es una policía de delitos complejos, de investigación".&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 09:59:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57d756388c1ec.jpg" length="418447"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="25">
            <title>AMIA: los fiscales alertan que la ex Side no envió información a la justicia</title>
            <link>/notas/201610/167167-causa-amia-fiscales-ex-side-informacion.html</link>
            <author/>
            <description>La Unidad Fiscal de Investigación (UFI) del atentado a la AMIA advirtió que la ex Secretaría de
                Inteligencia produjo información útil para la causa, antes y después del ataque a la mutual judía, pero
                no la remitió hasta que fue descubierta el año pasado.&lt;br /&gt;
                &lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 09:35:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/08/57b663986b8cf.jpg" length="35371"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="24">
            <title>Macri saludó al Papa durante la misa en el Vaticano</title>
            <link>/notas/201610/167161-papa-francisco-canonizacion-cura-brochero-vaticano-mauricio-macri-saludo.html
            </link>
            <author/>
            <description>El presidente Mauricio Macri saludó este domingo al papa Francisco durante la canonización del
                "cura gaucho" José Gabriel Brochero en la capilla de la Piedad de la Basílica de San Pedro junto a su
                mujer Juliana Awada.&lt;br /&gt;
                &lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 07:37:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58035c7b43a44.jpg" length="183131"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="23">
            <title>El Presidente Macri y la canciller Malcorra participaron de la ceremonia en el Vaticano</title>
            <link>
                /notas/201610/167160-vaticano-papa-francisco-canonizacion-cura-brochero-presidente-macri-canciller-malcorra.html
            </link>
            <author/>
            <description>Los países de los nuevos siete santos que fueron proclamados este domingo en una ceremonia
                celebrada por el papa Francisco en la Plaza de San Pedro enviaron a importantes delegaciones, entre las
                que destacaba la presencia del presidente argentino, Maurico Macri, y funcionarios de Italia, España y
                Francia.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 06:43:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58027556becc4.jpg" length="1016319"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="22">
            <title>Malcorra: "Aún estamos viviendo las consecuencias de una guerra"</title>
            <link>/notas/201610/167157-malcorra-aun-estamos-viviendo-las-consecuencias-de-una-guerra.html</link>
            <author>Corresponsal</author>
            <description>La canciller dialogó en exclusiva con Télam en Roma sobre el conflicto que provocó el anuncio
                de ejercicios militares británicos en el Atlántico Sur.
            </description>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 03:14:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58021a2ce9167.jpg" length="43163"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="21">
            <title>Cristina Kirchner participará por video conferencia del acto del PJ porteño por el Día de la
                Lealtad
            </title>
            <link>
                /notas/201610/167151-cristina-fernandez-de-kirchner-festejo-17-de-octubre-dia-de-lealtad-peronismo-partido-justicialista-ciudad-buenos-aires.html
            </link>
            <author/>
            <description>Desde el entorno de la ex presidenta explicaron que "Cristina participará por video conferencia
                porque viajó a Santa Cruz el viernes por la mañana a la espera de nacimiento de su nieta".
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 21:23:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/08/57b58a8c2b059.jpg" length="312194"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="20">
            <title>Antes de participar de la canonización de Brochero, Macri cenó con Renzi</title>
            <link>/notas/201610/167131-antes-de-participar-de-la-canonizacion-de-brochero-macri-ceno-con-renzi.html
            </link>
            <author/>
            <description>El presidente Mauricio Macri cenó con el Premier italiano Matteo Renzi en Florencia, tras tras
                la "buena reunión" que mantuvo con el papa Francisco en el Vaticano y antes de antes de participar
                mañana en la canonización del "cura gaucho" José Gabriel Brochero.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 17:52:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="19">
            <title>Patricia Bullrich llevará al Senado su proyecto contra la violencia en el futbol</title>
            <link>/notas/201610/167111-patricia-bullrich-senado-proyecto-violencia-futbol.html</link>
            <author>Diego Guglielmone</author>
            <description>La iniciativa, que ingresó a la Cámara alta a principios de agosto, pretende "perseguir y
                terminar específicamente con lo que se conoce comúnmente como las &amp;amp;#39;barras bravas&amp;amp;#39;".&lt;br
                /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 15:06:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57ed534f32bb0.jpg" length="599608"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="18">
            <title>Macri pidió a los embajadores en Europa convertir en cosas concretas el interés por el país</title>
            <link>/notas/201610/167106-roma-italia-macri.html</link>
            <author>Corresponsal</author>
            <description>"Tenemos que convencerlos de que este cambio va en serio", remarcó Macri al exhortar a más de
                25 embajadores argentinos acreditados ante Europa y organismos internacionales a redoblar esfuerzos para
                conseguir inversiones que permitan la creación de más puestos de trabajo en el país.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 14:41:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580263f25f21c.jpg" length="265456"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="17">
            <title>Massa pide dejar de discutir "coyuntura" y construir un acuerdo con una "mirada país"</title>
            <link>
                /notas/201610/167101-massa-pide-dejar-de-discutir-coyuntura-y-construir-un-acuerdo-con-una-mirada-pais.html
            </link>
            <author/>
            <description>El líder del Frente Renovador y diputado Sergio Massa volvió a pedir un "acuerdo económico y
                social" para definir "la Argentina de los próximos 20 años" y afirmó que eso sólo se logrará si se evita
                "discutir en una coyuntura bañada del interés partidario".
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 14:01:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fd49c3d0eea.jpg" length="82315"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="16">
            <title>Garavano: "El reclamo por la puerta giratoria es una realidad"</title>
            <link>/notas/201610/167097-garavano-delincuencia.html</link>
            <author/>
            <description>El ministro de Justicia y Derechos Humanos se refirió así a la delincuencia y remarcó que ahora
                los delincuentes "tienen inserción en alguna organización delictiva" que hace necesario cortar.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 12:52:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57e9264737c4a.jpg" length="87781"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="15">
            <title>Cambiemos suspendió el timbreo en el conurbano por lluvias</title>
            <link>/notas/201610/167092-timbreo-bonaerense-suspension-lluvia.html</link>
            <author/>
            <description>La jornada que tenían programado realizar en todo el país se suspendió, al menos en el tramo
                del área metropolitana, según lo explicó el ministro de Justicia, Germán Garavano, debido a la
                inclemencias del tiempo y las fuertes lluvias.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 12:13:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="14">
            <title>Senadores del FPV expresaron su rechazo a los ejercicios militares en Malvinas</title>
            <link>/notas/201610/167085-los-senadores-bonaerenses-del-fpv-expresaron-su-rechazo.html</link>
            <author/>
            <description>El Bloque de Senadores del Frente para la Victoria de la Provincia de Buenos Aires expresó "su
                más profundo rechazo y preocupación" por los ejercicios militares anunciados por el gobierno británico
                en el territorio de las Islas Malvinas.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 11:19:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="13">
            <title>Caso Viroche: una senadora sospecha de "connivencia"</title>
            <link>/notas/201610/167082-caso-viroche-una-senadora-sospecha-de-connivencia.html</link>
            <author>María Clelia Sívori</author>
            <description>La senadora nacional por Tucumán, Silvia Elías de Pérez (UCR-Cambiemos), manifestó sus
                sospechas sobre una "connivencia" del poder político de su provincia con el narcotráfico y reconoció que
                no confía en el actual gobernador Juan Manzur (FPV) ya que proviene de una gestión anterior a la que
                responsabiliza de "años de descontrol".
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 11:04:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f56171ecde2.jpg" length="455475"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="12">
            <title>Macri se reunió con el Papa y dijo que tuvieron "una larga charla sobre lo que pasa en la Argentina y
                en el mundo"
            </title>
            <link>/notas/201610/167044-macri-papa-vaticano.html</link>
            <author>Corresponsal</author>
            <description>Acompañado por su familia, el Presidente se reunió este sábado con Francisco, en el segundo
                encuentro entre ambos jefes de Estado en el 2016. Macri dijo que el Papa "siempre ha sido un líder
                moral".&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 10:41:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58020e3c1b8d8.jpg" length="409810"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="11">
            <title>Marmo: "Quise que la obra sea un punto de encuentro"</title>
            <link>/notas/201610/167077-marmo-quise-que-la-obra-sea-un-punto-de-encuentro.html</link>
            <author/>
            <description>El artista es el escultor preferido del Papa, amigo personal de Jorge Bergoglio, desde sus
                tiempos como arzobispo de Buenos Aires.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 10:40:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="10">
            <title>La hermana de los Barros Schelotto quiere ser Defensor Ciudadano de La Plata</title>
            <link>/notas/201610/167076-la-hermana-de-los-schelotto-quiere-ser-defensor-ciudadano.html</link>
            <author/>
            <description>La ingeniera agrónoma Carolina Barros Schelotto, hermana de los mellizos, que se postula al
                cargo, dijo que "son muchísimos los reclamos de la gente".
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 10:34:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580237435936e.jpg" length="93951"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="9">
            <title>Los diputados tratarán el proyecto de boleta electrónica y paridad de género</title>
            <link>/notas/201610/167075-los-diputados-trataran-el-proyecto-de-boleta-electronica.html</link>
            <author>Silvina Angiono</author>
            <description>La Cámara de Diputados buscará debatir el miércoles próximo el proyecto de reforma electoral
                impulsado por el gobierno de Mauricio Macri que establece, entre otras cuestiones, la boleta única
                electrónica y la paridad de género en las listas, que no estaba en el texto original, en el marco de una
                maratónica sesión que se extendería hasta la madrugada.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 10:28:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="8">
            <title>Macri sobre la suspensión del paro de la CGT: "Es parque de la cultura del encuentro"</title>
            <link>/notas/201610/167068-macri-suspension-paro-cgt.html</link>
            <author/>
            <description>El Presidente sostuvo que la decisión de suspender el paro previsto por la central obrera
                significa que &amp;amp;ldquo;estamos entendiendo lo que es dialogar&amp;amp;rdquo;, luego de su
                encuentro con el papa Francisco.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 09:26:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="7">
            <title>Una sentencia y un nuevo juicio por delitos de lesa humanidad, en la agenda de la próxima semana
            </title>
            <link>/notas/201610/167064-una-sentencia-y-un-nuevo-juicio-por-delitos-de-lesa-humanidad.html</link>
            <author/>
            <description>Se espera la sentencia del juicio que se realiza en La Plata, que investigó la responsabilidad
                de los ex coroneles del Regimiento 7 de esa ciudad, y el inicio de otro proceso en la misma ciudad, por
                operativos de la Policía Federal cometidos durante la dictadura cívico militar.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 09:08:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="6">
            <title>Sin Macri, Cambiemos realiza un nuevo timbreo nacional</title>
            <link>/notas/201610/167034-cambiemos-timbreo-nacional.html</link>
            <author/>
            <description>El jefe de Gabinete, Marcos Peña, junto a referentes de las fuerzas socias en la alianza
                gobernante, Cambiemos, realizan este sábado el sexto timbreo nacional del año, en todos las provincias
                del país, para "renovar" el contacto directo con los vecinos.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 09:00:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580280c38bf53.jpg" length="214152"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="5">
            <title>Antonia y su gracioso cuestionamiento al papa Francisco</title>
            <link>/notas/201610/167059-antonia-preguntas-al-papa.html</link>
            <author/>
            <description>Durante la reunión la pequeña hija de Macri le preguntó si tenía padres, si dormía con la misma
                ropa blanca y si comía comida. El cuestionario despertó risasa del pontífice y fue una muestra del clima
                distendido que se vivió.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 08:42:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58023b393f00e.jpg" length="458892"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="4">
            <title>Malcorra expresó en Roma "pena" y "desazón" del gobierno</title>
            <link>/notas/201610/167058-malcorra-expreso-en-roma-pena-y-desazon-del-gobierno.html</link>
            <author>Silvina Oranges</author>
            <description>La canciller señaló que es una &amp;amp;ldquo;reiteración de una práctica sistemática que ha
                tenido el Reino Unido desde hace mucho tiempo de realizar ejercicios en la región en esta época del año
                por una cuestión climática&amp;amp;rdquo;.
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 08:41:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58021a2ce9167.jpg" length="43163"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="3">
            <title>El regalo de Macri a Francisco: una escultura del argentino Alejandro Marmo</title>
            <link>/notas/201610/167046-regalo-macri-francsico.html</link>
            <author>Corresponsal</author>
            <description>El Presidente le regaló al Papa una escultura hecha por el artista amigo del Pontífice, que
                simboliza el diálogo interreligioso, y se la entregó luego de la reunión que mantendrán en el estudio
                del Aula Paulo VI, en el Vaticano.&lt;br /&gt;
            </description>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 06:20:00 -0300</pubDate>
        </item>
        <item id="2">
            <title>Vidal: Pasamos de tener una Provincia quebrada a tener una triple inversión en obras públicas
            </title>
            <link>
                /notas/201610/167029-vidal-pasamos-de-tener-una-provincia-quebrada-a-tener-una-triple-inversion-en-obras-publicas.html
            </link>
            <author>Enviado especial</author>
            <description>La gobernadora bonaerense afirmó que en Buenos Aires &amp;amp;ldquo;el cambio ya empezó porque,
                en términos económicos, pasamos de tener una provincia quebrada, que no podía pagar sueldos y
                aguinaldos".
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 21:05:00 -0300</pubDate>
            <enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f62349659ac.jpg" length="42569"
                       type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item id="1">
            <title>Monzó, Massa, Pichetto, Stolbizer y Corral coincidieron en "la recuperación del diálogo"</title>
            <link>/notas/201610/167033-idea.html</link>
            <author/>
            <description>En la última jornada del 52º coloquio empresarial Idea en Mar del Plata, José Corral (UCR),
                Sergio Massa (Frente Renovador), Emilio Monzó (Pro), Miguel Ángel Pichetto (PJ) y Margarita Stolbizer
                (GEN) expresaron sus ideas sobre "la política que viene".
            </description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 21:04:00 -0300</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>